{
    "edges": [
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "454",
            "label": "Membre du Conseil de Surveillance",
            "size": 1.0,
            "source": "266",
            "target": "253"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "588",
            "label": "Membre du Conseil d\u0027Administration",
            "size": 1.0,
            "source": "287",
            "target": "344"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "1549\u003e58",
            "label": "Signataire",
            "size": 2.0,
            "source": "206",
            "target": "55"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "1562\u003e58",
            "label": "Signataire",
            "size": 2.0,
            "source": "219",
            "target": "55"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "1586\u003e58",
            "label": "Signataire",
            "size": 2.0,
            "source": "243",
            "target": "55"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "655",
            "label": "Membre du Conseil Consultatif",
            "size": 1.0,
            "source": "10",
            "target": "250"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "11",
            "size": 1.0,
            "source": "199",
            "target": "20"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "1577\u003e58",
            "label": "Signataire",
            "size": 2.0,
            "source": "234",
            "target": "55"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "604",
            "label": "Membre du Bureau",
            "size": 1.0,
            "source": "330",
            "target": "280"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "2"
            },
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "424",
            "size": 2.0,
            "source": "253",
            "target": "166"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "559",
            "label": "Membre du Conseil d\u0027Administration",
            "size": 1.0,
            "source": "304",
            "target": "344"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "65\u003e58",
            "label": "Signataire",
            "size": 2.0,
            "source": "61",
            "target": "55"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "70\u003e20",
            "size": 2.0,
            "source": "66",
            "target": "20"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "607",
            "label": "Membre du Bureau",
            "size": 1.0,
            "source": "326",
            "target": "280"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "602",
            "label": "Membre du Bureau",
            "size": 1.0,
            "source": "334",
            "target": "280"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "511",
            "size": 2.0,
            "source": "347",
            "target": "145"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "99",
            "label": "Président",
            "size": 1.0,
            "source": "266",
            "target": "272"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "102\u003e58",
            "label": "Signataire",
            "size": 2.0,
            "source": "94",
            "target": "55"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "11"
            },
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "20\u003e1544",
            "size": 2.0,
            "source": "20",
            "target": "201"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "107",
            "size": 1.0,
            "source": "263",
            "target": "274"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "469",
            "label": "Membre du Comité des Fleuves",
            "size": 1.0,
            "source": "193",
            "target": "347"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "122\u003e19",
            "size": 2.0,
            "source": "104",
            "target": "19"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "1569\u003e58",
            "label": "Signataire",
            "size": 2.0,
            "source": "226",
            "target": "55"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "1538\u003e3",
            "size": 1.0,
            "source": "195",
            "target": "3"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "119\u003e19",
            "size": 2.0,
            "source": "101",
            "target": "19"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "464",
            "label": "Membre du Comité des Fleuves",
            "size": 1.0,
            "source": "188",
            "target": "347"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "494",
            "size": 1.0,
            "source": "347",
            "target": "142"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "98\u003e58",
            "label": "Signataire",
            "size": 2.0,
            "source": "90",
            "target": "55"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "2"
            },
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "421",
            "size": 2.0,
            "source": "253",
            "target": "148"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "3"
            },
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "58\u003e19",
            "label": "",
            "size": 2.0,
            "source": "55",
            "target": "19"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "1567\u003e58",
            "label": "Signataire",
            "size": 2.0,
            "source": "224",
            "target": "55"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "579",
            "label": "Membre du Conseil d\u0027Administration",
            "size": 1.0,
            "source": "301",
            "target": "344"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "566",
            "label": "Membre du Conseil d\u0027Administration",
            "size": 1.0,
            "source": "317",
            "target": "344"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "150",
            "size": 1.0,
            "source": "311",
            "target": "27"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "608",
            "label": "Membre du Bureau",
            "size": 1.0,
            "source": "324",
            "target": "280"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "1576\u003e58",
            "label": "Signataire",
            "size": 2.0,
            "source": "233",
            "target": "55"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "110\u003e58",
            "label": "Signataire",
            "size": 2.0,
            "source": "100",
            "target": "55"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "81\u003e58",
            "label": "Signataire",
            "size": 2.0,
            "source": "75",
            "target": "55"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "35\u003e62",
            "label": "Membre du Comité Directeur",
            "size": 1.0,
            "source": "32",
            "target": "58"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "120",
            "label": "",
            "size": 1.0,
            "source": "283",
            "target": "46"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "489",
            "label": "Membre du Comité des Fleuves",
            "size": 1.0,
            "source": "190",
            "target": "347"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "67\u003e58",
            "label": "Signataire",
            "size": 2.0,
            "source": "63",
            "target": "55"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "56\u003e62",
            "label": "Membre du Comité Directeur",
            "size": 1.0,
            "source": "53",
            "target": "58"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "57\u003e62",
            "label": "Membre du Comité de Suivi",
            "size": 1.0,
            "source": "54",
            "target": "58"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "172",
            "size": 1.0,
            "source": "328",
            "target": "329"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "2"
            },
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "505",
            "size": 2.0,
            "source": "347",
            "target": "114"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "10"
            },
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "440",
            "size": 2.0,
            "source": "216",
            "target": "253"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "451",
            "label": "Membre du Conseil de Surveillance",
            "size": 1.0,
            "source": "263",
            "target": "253"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "174",
            "size": 1.0,
            "source": "330",
            "target": "331"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "658",
            "label": "Membre du Conseil Consultatif",
            "size": 1.0,
            "source": "128",
            "target": "250"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "1546\u003e58",
            "label": "Signataire",
            "size": 2.0,
            "source": "203",
            "target": "55"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "546",
            "label": "Président·e",
            "size": 1.0,
            "source": "3",
            "target": "347"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "534",
            "size": 2.0,
            "source": "347",
            "target": "134"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "40\u003e62",
            "label": "Membre du Comité de Suivi",
            "size": 1.0,
            "source": "37",
            "target": "58"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "50\u003e62",
            "label": "Membre du Comité de Suivi",
            "size": 1.0,
            "source": "47",
            "target": "58"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "482",
            "label": "Membre du Comité des Fleuves",
            "size": 1.0,
            "source": "186",
            "target": "347"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "1517\u003e184",
            "size": 1.0,
            "source": "174",
            "target": "131"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "1521\u003e179",
            "size": 1.0,
            "source": "178",
            "target": "126"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "1547\u003e58",
            "label": "Signataire",
            "size": 2.0,
            "source": "204",
            "target": "55"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "58\u003e1545",
            "size": 2.0,
            "source": "55",
            "target": "202"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "1524\u003e183",
            "size": 1.0,
            "source": "181",
            "target": "130"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "1573\u003e58",
            "label": "Signataire",
            "size": 2.0,
            "source": "230",
            "target": "55"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "69\u003e58",
            "label": "Signataire",
            "size": 2.0,
            "source": "65",
            "target": "55"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "535",
            "size": 2.0,
            "source": "347",
            "target": "135"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "1582\u003e58",
            "label": "Signataire",
            "size": 2.0,
            "source": "239",
            "target": "55"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "126",
            "size": 1.0,
            "source": "288",
            "target": "31"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "1566\u003e58",
            "label": "Signataire",
            "size": 2.0,
            "source": "223",
            "target": "55"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "197",
            "size": 1.0,
            "source": "96",
            "target": "342"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "95\u003e58",
            "label": "Signataire",
            "size": 2.0,
            "source": "87",
            "target": "55"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "3"
            },
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "526",
            "label": "Organisateur.rice",
            "size": 2.0,
            "source": "347",
            "target": "113"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "637",
            "label": "Membre du Comité de Surveillance",
            "size": 1.0,
            "source": "6",
            "target": "250"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "595",
            "label": "Membre du Bureau",
            "size": 1.0,
            "source": "319",
            "target": "280"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "1553\u003e58",
            "label": "Signataire",
            "size": 2.0,
            "source": "210",
            "target": "55"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "442",
            "size": 1.0,
            "source": "194",
            "target": "253"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "583",
            "label": "Membre du Conseil d\u0027Administration",
            "size": 1.0,
            "source": "294",
            "target": "344"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "180\u003e19",
            "size": 2.0,
            "source": "127",
            "target": "19"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "30"
            },
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "1559\u003e20",
            "size": 2.0,
            "source": "216",
            "target": "20"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "1515\u003e174",
            "size": 1.0,
            "source": "172",
            "target": "121"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "649",
            "label": "Membre du Conseil Consultatif",
            "size": 1.0,
            "source": "15",
            "target": "250"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "415",
            "label": "Membre du Directoire",
            "size": 1.0,
            "source": "252",
            "target": "253"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "103",
            "size": 1.0,
            "source": "275",
            "target": "274"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "520",
            "size": 2.0,
            "source": "347",
            "target": "163"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "6"
            },
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "420",
            "size": 2.0,
            "source": "253",
            "target": "147"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "100\u003e58",
            "label": "Signataire",
            "size": 2.0,
            "source": "92",
            "target": "55"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "1572\u003e58",
            "label": "Signataire",
            "size": 2.0,
            "source": "229",
            "target": "55"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "1575\u003e58",
            "label": "Signataire",
            "size": 2.0,
            "source": "232",
            "target": "55"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "1579\u003e58",
            "label": "Signataire",
            "size": 2.0,
            "source": "236",
            "target": "55"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "554",
            "label": "Présidente du Conseil d\u0027Administration",
            "size": 1.0,
            "source": "281",
            "target": "344"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "19",
            "size": 1.0,
            "source": "175",
            "target": "119"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "3"
            },
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "490",
            "size": 2.0,
            "source": "216",
            "target": "347"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "70\u003e58",
            "label": "Signataire",
            "size": 2.0,
            "source": "66",
            "target": "55"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "98",
            "label": "Vice-présidente",
            "size": 1.0,
            "source": "265",
            "target": "44"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "1556\u003e58",
            "label": "Signataire",
            "size": 2.0,
            "source": "213",
            "target": "55"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "2"
            },
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "502",
            "size": 1.0,
            "source": "347",
            "target": "137"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "474",
            "label": "Membre du Comité des Fleuves",
            "size": 1.0,
            "source": "181",
            "target": "347"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "93\u003e58",
            "label": "Signataire",
            "size": 2.0,
            "source": "85",
            "target": "55"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "2"
            },
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "497",
            "size": 1.0,
            "source": "347",
            "target": "156"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "193",
            "size": 1.0,
            "source": "55",
            "target": "339"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "2"
            },
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "634",
            "label": "Organisateur·rice",
            "size": 2.0,
            "source": "19",
            "target": "250"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "92\u003e58",
            "label": "Signataire",
            "size": 2.0,
            "source": "84",
            "target": "55"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "1561\u003e58",
            "label": "Signataire",
            "size": 2.0,
            "source": "218",
            "target": "55"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "23\u003e60",
            "label": "Fondateur·rice",
            "size": 1.0,
            "source": "23",
            "target": "56"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "562",
            "label": "Membre du Conseil d\u0027Administration",
            "size": 1.0,
            "source": "321",
            "target": "344"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "116",
            "size": 1.0,
            "source": "281",
            "target": "35"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "652",
            "label": "Membre du Conseil Consultatif",
            "size": 1.0,
            "source": "14",
            "target": "250"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "519",
            "size": 2.0,
            "source": "347",
            "target": "162"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "3"
            },
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "461",
            "size": 2.0,
            "source": "347",
            "target": "253"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "644",
            "size": 2.0,
            "source": "51",
            "target": "250"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "1592\u003e1535",
            "size": 1.0,
            "source": "249",
            "target": "192"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "574",
            "label": "Membre du Conseil d\u0027Administration",
            "size": 1.0,
            "source": "310",
            "target": "344"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "484",
            "label": "Membre du Comité des Fleuves",
            "size": 1.0,
            "source": "185",
            "target": "347"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "487",
            "label": "Membre du Comité des Fleuves",
            "size": 1.0,
            "source": "176",
            "target": "347"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "436",
            "label": "Membre du Conseil de Surveillance",
            "size": 1.5,
            "source": "270",
            "target": "253"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "465",
            "label": "Membre du Comité des Fleuves",
            "size": 1.0,
            "source": "194",
            "target": "347"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "40"
            },
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "537",
            "size": 1.0,
            "source": "347",
            "target": "253"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "548",
            "size": 1.0,
            "source": "344",
            "target": "279"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "68\u003e58",
            "label": "Signataire",
            "size": 2.0,
            "source": "64",
            "target": "55"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "2"
            },
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "20\u003e176",
            "size": 2.0,
            "source": "20",
            "target": "123"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "101",
            "size": 1.0,
            "source": "256",
            "target": "273"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "567",
            "label": "Membre du Conseil d\u0027Administration",
            "size": 1.0,
            "source": "316",
            "target": "344"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "580",
            "label": "Membre du Conseil d\u0027Administration",
            "size": 1.0,
            "source": "299",
            "target": "344"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "2"
            },
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "500",
            "size": 1.0,
            "source": "347",
            "target": "115"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "516",
            "size": 2.0,
            "source": "347",
            "target": "151"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "21\u003e60",
            "label": "Fondateur·rice",
            "size": 1.0,
            "source": "21",
            "target": "56"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "568",
            "label": "Membre du Conseil d\u0027Administration",
            "size": 1.0,
            "source": "315",
            "target": "344"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "561",
            "label": "Membre du Conseil d\u0027Administration",
            "size": 1.0,
            "source": "322",
            "target": "344"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "38"
            },
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "543",
            "size": 1.0,
            "source": "216",
            "target": "347"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "133",
            "size": 1.0,
            "source": "294",
            "target": "30"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "495",
            "size": 1.0,
            "source": "347",
            "target": "139"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "25\u003e58",
            "label": "Soutien",
            "size": 1.0,
            "source": "25",
            "target": "55"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "523",
            "size": 2.0,
            "source": "347",
            "target": "166"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "536",
            "size": 2.0,
            "source": "347",
            "target": "136"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "1587\u003e58",
            "label": "Signataire",
            "size": 2.0,
            "source": "244",
            "target": "55"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "642",
            "label": "Membre du Comité de Surveillance",
            "size": 1.0,
            "source": "4",
            "target": "250"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "87\u003e58",
            "label": "Signataire",
            "size": 2.0,
            "source": "80",
            "target": "55"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "103\u003e58",
            "label": "Signataire",
            "size": 2.0,
            "source": "95",
            "target": "55"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "39"
            },
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "19\u003e58",
            "label": "Organisateur·rice",
            "size": 2.0,
            "source": "19",
            "target": "55"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "268",
            "size": 1.0,
            "source": "169",
            "target": "345"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "556",
            "label": "Membre du Conseil d\u0027Administration",
            "size": 1.0,
            "source": "284",
            "target": "344"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "431",
            "size": 2.0,
            "source": "253",
            "target": "122"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "432",
            "size": 2.0,
            "source": "253",
            "target": "141"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "605",
            "label": "Membre du Bureau",
            "size": 1.0,
            "source": "328",
            "target": "280"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "515",
            "size": 2.0,
            "source": "347",
            "target": "150"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "16",
            "size": 1.0,
            "source": "20",
            "target": "221"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "3"
            },
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "433",
            "size": 2.0,
            "source": "253",
            "target": "144"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "653",
            "label": "Membre du Conseil Consultatif",
            "size": 1.0,
            "source": "13",
            "target": "250"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "106",
            "size": 1.0,
            "source": "262",
            "target": "275"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "589",
            "label": "Fait partie de",
            "size": 1.0,
            "source": "280",
            "target": "344"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "458",
            "size": 2.0,
            "source": "30",
            "target": "253"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "477",
            "label": "Membre du Comité des Fleuves",
            "size": 1.0,
            "source": "174",
            "target": "347"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "272",
            "size": 1.0,
            "source": "169",
            "target": "20"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "513",
            "size": 2.0,
            "source": "347",
            "target": "147"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "271",
            "size": 1.0,
            "source": "346",
            "target": "20"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "585",
            "label": "Membre du Conseil d\u0027Administration",
            "size": 1.0,
            "source": "290",
            "target": "344"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "38\u003e62",
            "label": "Membre du Comité de Suivi",
            "size": 1.0,
            "source": "35",
            "target": "58"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "1525\u003e175",
            "size": 1.0,
            "source": "182",
            "target": "122"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "633",
            "size": 2.0,
            "source": "108",
            "target": "250"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "49\u003e62",
            "label": "Membre du Comité de Suivi",
            "size": 1.0,
            "source": "46",
            "target": "58"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "38"
            },
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "532",
            "size": 1.0,
            "source": "347",
            "target": "50"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "111",
            "size": 1.0,
            "source": "268",
            "target": "278"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "657",
            "label": "Membre du Conseil Consultatif",
            "size": 1.0,
            "source": "17",
            "target": "250"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "194",
            "size": 1.0,
            "source": "20",
            "target": "25"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "126\u003e19",
            "size": 2.0,
            "source": "105",
            "target": "19"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "167",
            "size": 1.0,
            "source": "324",
            "target": "325"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "517",
            "size": 2.0,
            "source": "347",
            "target": "160"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "58\u003e1543",
            "size": 2.0,
            "source": "55",
            "target": "200"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "107\u003e58",
            "label": "Signataire",
            "size": 2.0,
            "source": "98",
            "target": "55"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "96",
            "label": "Président",
            "size": 1.0,
            "source": "255",
            "target": "32"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "56"
            },
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "491",
            "size": 2.0,
            "source": "347",
            "target": "50"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "2"
            },
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "514",
            "size": 2.0,
            "source": "347",
            "target": "148"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "82\u003e58",
            "label": "Signataire",
            "size": 2.0,
            "source": "76",
            "target": "55"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "522",
            "size": 2.0,
            "source": "347",
            "target": "165"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "416",
            "label": "Membre du Directoire",
            "size": 1.0,
            "source": "9",
            "target": "253"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "557",
            "label": "Membre du Conseil d\u0027Administration",
            "size": 1.0,
            "source": "283",
            "target": "344"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "586",
            "label": "Membre du Conseil d\u0027Administration",
            "size": 1.0,
            "source": "289",
            "target": "344"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "25\u003e60",
            "label": "Fondateur·rice",
            "size": 1.0,
            "source": "25",
            "target": "56"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "102",
            "size": 1.0,
            "source": "257",
            "target": "273"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "15",
            "size": 1.0,
            "source": "19",
            "target": "220"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "467",
            "label": "Membre du Comité des Fleuves",
            "size": 1.0,
            "source": "191",
            "target": "347"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "34\u003e62",
            "label": "Membre du Comité Directeur",
            "size": 1.0,
            "source": "31",
            "target": "58"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "131\u003e58",
            "label": "Signataire",
            "size": 2.0,
            "source": "106",
            "target": "55"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "1588\u003e58",
            "label": "Signataire",
            "size": 2.0,
            "source": "245",
            "target": "55"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "0\u003e58",
            "label": "Soutien",
            "size": 1.0,
            "source": "0",
            "target": "55"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "1555\u003e58",
            "label": "Signataire",
            "size": 2.0,
            "source": "212",
            "target": "55"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "446",
            "label": "Membre du Conseil de Surveillance",
            "size": 1.0,
            "source": "258",
            "target": "253"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "154\u003e58",
            "label": "Signataire",
            "size": 2.0,
            "source": "112",
            "target": "55"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "581",
            "label": "Membre du Conseil d\u0027Administration",
            "size": 1.0,
            "source": "298",
            "target": "344"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "262",
            "size": 1.0,
            "source": "0",
            "target": "345"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "1583\u003e58",
            "label": "Signataire",
            "size": 2.0,
            "source": "240",
            "target": "55"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "573",
            "label": "Membre du Conseil d\u0027Administration",
            "size": 1.0,
            "source": "311",
            "target": "344"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "48\u003e62",
            "label": "Membre du Comité de Suivi",
            "size": 1.0,
            "source": "45",
            "target": "58"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "639",
            "size": 2.0,
            "source": "212",
            "target": "250"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "29\u003e62",
            "label": "Membre du Comité de Suivi",
            "size": 1.0,
            "source": "28",
            "target": "58"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "181\u003e21",
            "label": "Fondateur·rice",
            "size": 1.0,
            "source": "128",
            "target": "21"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "257",
            "size": 1.0,
            "source": "26",
            "target": "55"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "85\u003e58",
            "label": "Signataire",
            "size": 2.0,
            "source": "78",
            "target": "55"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "466",
            "label": "Membre du Comité des Fleuves",
            "size": 1.0,
            "source": "180",
            "target": "347"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "131",
            "size": 1.0,
            "source": "292",
            "target": "293"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "575",
            "label": "Membre du Conseil d\u0027Administration",
            "size": 1.0,
            "source": "309",
            "target": "344"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "7",
            "size": 1.0,
            "source": "197",
            "target": "55"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "1580\u003e58",
            "label": "Signataire",
            "size": 2.0,
            "source": "237",
            "target": "55"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "190",
            "size": 1.0,
            "source": "19",
            "target": "339"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "94\u003e58",
            "label": "Signataire",
            "size": 2.0,
            "source": "86",
            "target": "55"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "428",
            "size": 2.0,
            "source": "253",
            "target": "200"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "493",
            "size": 1.0,
            "source": "347",
            "target": "144"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "144",
            "size": 1.0,
            "source": "304",
            "target": "305"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "472",
            "label": "Membre du Comité des Fleuves",
            "size": 1.5,
            "source": "195",
            "target": "347"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "1568\u003e58",
            "label": "Signataire",
            "size": 2.0,
            "source": "225",
            "target": "55"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "565",
            "label": "Membre du Conseil d\u0027Administration",
            "size": 1.0,
            "source": "318",
            "target": "344"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "2"
            },
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "20\u003e194",
            "size": 2.0,
            "source": "20",
            "target": "136"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "2"
            },
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "417",
            "size": 2.0,
            "source": "253",
            "target": "201"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "110",
            "label": "Membre du Conseil d\u0027Administration",
            "size": 1.0,
            "source": "267",
            "target": "277"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "135",
            "size": 1.0,
            "source": "295",
            "target": "296"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "609",
            "label": "Membre du Bureau",
            "size": 1.0,
            "source": "323",
            "target": "280"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "100",
            "size": 1.0,
            "source": "254",
            "target": "273"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "452",
            "label": "Membre du Conseil de Surveillance",
            "size": 1.0,
            "source": "264",
            "target": "253"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "3"
            },
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "545",
            "size": 2.0,
            "source": "97",
            "target": "347"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "181",
            "size": 1.0,
            "source": "336",
            "target": "337"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "47\u003e62",
            "label": "Membre du Comité de Suivi",
            "size": 1.0,
            "source": "44",
            "target": "58"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "504",
            "size": 1.0,
            "source": "347",
            "target": "155"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "104\u003e20",
            "size": 2.0,
            "source": "96",
            "target": "20"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "441",
            "size": 2.0,
            "source": "239",
            "target": "253"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "638",
            "label": "Membre du Comité de Surveillance",
            "size": 1.0,
            "source": "8",
            "target": "250"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "597",
            "label": "Membre du Bureau",
            "size": 1.0,
            "source": "316",
            "target": "280"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "91\u003e58",
            "label": "Signataire",
            "size": 2.0,
            "source": "83",
            "target": "55"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "1565\u003e58",
            "label": "Signataire",
            "size": 2.0,
            "source": "222",
            "target": "55"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "560",
            "label": "Membre du Conseil d\u0027Administration",
            "size": 1.0,
            "source": "306",
            "target": "344"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "143",
            "size": 1.0,
            "source": "303",
            "target": "54"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "195",
            "size": 1.0,
            "source": "20",
            "target": "342"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "600",
            "label": "Membre du Bureau",
            "size": 1.0,
            "source": "336",
            "target": "280"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "1590\u003e58",
            "label": "Signataire",
            "size": 2.0,
            "source": "247",
            "target": "55"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "456",
            "label": "Membre du Conseil de Surveillance",
            "size": 1.0,
            "source": "268",
            "target": "253"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "3"
            },
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "430",
            "size": 2.0,
            "source": "253",
            "target": "28"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "17",
            "size": 1.0,
            "source": "190",
            "target": "189"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "88\u003e58",
            "label": "Signataire",
            "size": 2.0,
            "source": "81",
            "target": "55"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "2"
            },
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "20\u003e198",
            "size": 2.0,
            "source": "20",
            "target": "139"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "96\u003e58",
            "label": "Signataire",
            "size": 2.0,
            "source": "88",
            "target": "55"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "52\u003e63",
            "label": "Organisateur·rice",
            "size": 1.0,
            "source": "49",
            "target": "59"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "1557\u003e58",
            "label": "Signataire",
            "size": 2.0,
            "source": "214",
            "target": "55"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "75\u003e58",
            "label": "Signataire",
            "size": 2.0,
            "source": "71",
            "target": "55"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "1554\u003e58",
            "label": "Signataire",
            "size": 2.0,
            "source": "211",
            "target": "55"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "606",
            "label": "Membre du Bureau",
            "size": 1.0,
            "source": "327",
            "target": "280"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "1563\u003e58",
            "label": "Signataire",
            "size": 2.0,
            "source": "220",
            "target": "55"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "443",
            "label": "Membre du Conseil de Surveillance",
            "size": 1.0,
            "source": "256",
            "target": "253"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "3\u003e186",
            "size": 1.0,
            "source": "3",
            "target": "133"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "2"
            },
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "507",
            "size": 2.0,
            "source": "347",
            "target": "122"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "570",
            "label": "Membre du Conseil d\u0027Administration",
            "size": 1.0,
            "source": "314",
            "target": "344"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "632",
            "size": 2.0,
            "source": "107",
            "target": "250"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "2"
            },
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "503",
            "size": 1.0,
            "source": "347",
            "target": "138"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "43\u003e62",
            "label": "Membre du Comité de Suivi",
            "size": 1.0,
            "source": "40",
            "target": "58"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "97",
            "size": 1.0,
            "source": "264",
            "target": "31"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "524",
            "size": 2.0,
            "source": "347",
            "target": "167"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "571",
            "label": "Membre du Conseil d\u0027Administration",
            "size": 1.0,
            "source": "313",
            "target": "344"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "643",
            "size": 2.0,
            "source": "109",
            "target": "250"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "4"
            },
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "20\u003e225",
            "size": 2.0,
            "source": "20",
            "target": "157"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "192",
            "size": 1.0,
            "source": "341",
            "target": "339"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "104\u003e58",
            "label": "Signataire",
            "size": 2.0,
            "source": "96",
            "target": "55"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "80\u003e58",
            "label": "Signataire",
            "size": 2.0,
            "source": "74",
            "target": "55"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "1548\u003e58",
            "label": "Signataire",
            "size": 2.0,
            "source": "205",
            "target": "55"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "525",
            "size": 2.0,
            "source": "347",
            "target": "168"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "3"
            },
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "462",
            "size": 2.0,
            "source": "347",
            "target": "50"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "66\u003e58",
            "label": "Signataire",
            "size": 2.0,
            "source": "62",
            "target": "55"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "42\u003e62",
            "label": "Membre du Comité de Suivi",
            "size": 1.0,
            "source": "39",
            "target": "58"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "635",
            "label": "Membre du Comité de Surveillance",
            "size": 1.0,
            "source": "251",
            "target": "250"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "593",
            "label": "Président du Bureau",
            "size": 1.0,
            "source": "266",
            "target": "280"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "20\u003e19",
            "size": 2.0,
            "source": "20",
            "target": "19"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "169",
            "size": 1.0,
            "source": "326",
            "target": "38"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "2"
            },
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "499",
            "size": 1.0,
            "source": "347",
            "target": "159"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "6"
            },
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "418",
            "size": 2.0,
            "source": "253",
            "target": "114"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "636",
            "label": "Membre du Comité de Surveillance",
            "size": 1.0,
            "source": "7",
            "target": "250"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "5"
            },
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "429",
            "size": 2.0,
            "source": "253",
            "target": "113"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "439",
            "label": "Membre du Conseil de Surveillance",
            "size": 1.0,
            "source": "259",
            "target": "253"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "0\u003e20",
            "label": "Fondateur·rice",
            "size": 1.0,
            "source": "0",
            "target": "20"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "1513\u003e169",
            "size": 1.0,
            "source": "170",
            "target": "117"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "654",
            "label": "Membre du Conseil Consultatif",
            "size": 1.0,
            "source": "11",
            "target": "250"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "445",
            "label": "Membre du Conseil de Surveillance",
            "size": 1.0,
            "source": "257",
            "target": "253"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "578",
            "label": "Membre du Conseil d\u0027Administration",
            "size": 1.0,
            "source": "302",
            "target": "344"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "651",
            "label": "Membre du Conseil Consultatif",
            "size": 1.0,
            "source": "18",
            "target": "250"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "145",
            "size": 1.0,
            "source": "306",
            "target": "307"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "105",
            "size": 1.0,
            "source": "260",
            "target": "275"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "1581\u003e58",
            "label": "Signataire",
            "size": 2.0,
            "source": "238",
            "target": "55"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "78\u003e58",
            "label": "Signataire",
            "size": 2.0,
            "source": "72",
            "target": "55"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "641",
            "size": 2.0,
            "source": "111",
            "target": "250"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "2"
            },
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "506",
            "size": 2.0,
            "source": "347",
            "target": "120"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "44\u003e62",
            "label": "Membre du Comité de Suivi",
            "size": 1.0,
            "source": "41",
            "target": "58"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "265",
            "size": 1.0,
            "source": "169",
            "target": "26"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "1531\u003e1582",
            "size": 1.0,
            "source": "188",
            "target": "239"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "264",
            "size": 1.0,
            "source": "0",
            "target": "26"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "476",
            "label": "Membre du Comité des Fleuves",
            "size": 1.0,
            "source": "187",
            "target": "347"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "521",
            "size": 2.0,
            "source": "347",
            "target": "164"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "509",
            "size": 2.0,
            "source": "347",
            "target": "140"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "656",
            "label": "Membre du Conseil Consultatif",
            "size": 1.0,
            "source": "16",
            "target": "250"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "492",
            "size": 1.0,
            "source": "347",
            "target": "149"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "1514\u003e168",
            "size": 1.0,
            "source": "171",
            "target": "116"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "553",
            "label": "Président",
            "size": 1.0,
            "source": "297",
            "target": "344"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "470",
            "label": "Membre du Comité des Fleuves",
            "size": 1.0,
            "source": "172",
            "target": "347"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "1571\u003e58",
            "label": "Signataire",
            "size": 2.0,
            "source": "228",
            "target": "55"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "89\u003e58",
            "label": "Signataire",
            "size": 2.0,
            "source": "82",
            "target": "55"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "0",
            "size": 1.0,
            "source": "20",
            "target": "55"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "45\u003e62",
            "label": "Membre du Comité de Suivi",
            "size": 1.0,
            "source": "42",
            "target": "58"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "475",
            "label": "Membre du Comité des Fleuves",
            "size": 1.0,
            "source": "170",
            "target": "347"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "3"
            },
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "422",
            "size": 2.0,
            "source": "253",
            "target": "152"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "437",
            "label": "Membre du Conseil de Surveillance",
            "size": 1.5,
            "source": "269",
            "target": "253"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "448",
            "label": "Membre du Conseil de Surveillance",
            "size": 1.0,
            "source": "260",
            "target": "253"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "63\u003e19",
            "size": 2.0,
            "source": "59",
            "target": "19"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "36\u003e62",
            "label": "Membre du Comité Directeur",
            "size": 1.0,
            "source": "33",
            "target": "58"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "33\u003e58",
            "label": "Signataire",
            "size": 2.0,
            "source": "30",
            "target": "55"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "99\u003e58",
            "label": "Signataire",
            "size": 2.0,
            "source": "91",
            "target": "55"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "572",
            "label": "Membre du Conseil d\u0027Administration",
            "size": 1.0,
            "source": "312",
            "target": "344"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "527",
            "label": "Initiateur·rice",
            "size": 1.0,
            "source": "347",
            "target": "57"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "191",
            "size": 1.0,
            "source": "340",
            "target": "339"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "650",
            "label": "Membre du Conseil Consultatif",
            "size": 1.0,
            "source": "5",
            "target": "250"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "481",
            "label": "Membre du Comité des Fleuves",
            "size": 1.0,
            "source": "177",
            "target": "347"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "178",
            "size": 1.0,
            "source": "334",
            "target": "335"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "510",
            "size": 2.0,
            "source": "347",
            "target": "143"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "1526\u003e1592",
            "size": 1.0,
            "source": "183",
            "target": "249"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "269",
            "size": 1.0,
            "source": "343",
            "target": "345"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "453",
            "label": "Membre du Conseil de Surveillance",
            "size": 1.0,
            "source": "265",
            "target": "253"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "12",
            "size": 1.0,
            "source": "19",
            "target": "216"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "1527\u003e173",
            "size": 1.0,
            "source": "184",
            "target": "120"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "40"
            },
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "631",
            "size": 2.0,
            "source": "55",
            "target": "250"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "18",
            "size": 1.0,
            "source": "187",
            "target": "142"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "444",
            "label": "Membre du Conseil de Surveillance",
            "size": 1.0,
            "source": "255",
            "target": "253"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "112",
            "size": 1.0,
            "source": "278",
            "target": "279"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "117",
            "size": 1.0,
            "source": "281",
            "target": "52"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "488",
            "label": "Membre du Comité des Fleuves",
            "size": 1.0,
            "source": "171",
            "target": "347"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "1550\u003e58",
            "label": "Signataire",
            "size": 2.0,
            "source": "207",
            "target": "55"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "480",
            "label": "Membre du Comité des Fleuves",
            "size": 1.0,
            "source": "178",
            "target": "347"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "53\u003e61",
            "label": "Soutien",
            "size": 1.0,
            "source": "50",
            "target": "57"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "457",
            "label": "Membre du Conseil de Surveillance",
            "size": 1.0,
            "source": "254",
            "target": "253"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "1564\u003e58",
            "label": "Signataire",
            "size": 2.0,
            "source": "221",
            "target": "55"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "270"
            },
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "423",
            "size": 2.0,
            "source": "253",
            "target": "160"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "479",
            "label": "Membre du Comité des Fleuves",
            "size": 1.0,
            "source": "173",
            "target": "347"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "71\u003e58",
            "label": "Signataire",
            "size": 2.0,
            "source": "67",
            "target": "55"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "555",
            "label": "Membre du Conseil d\u0027Administration",
            "size": 1.0,
            "source": "285",
            "target": "344"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "106\u003e58",
            "label": "Signataire",
            "size": 2.0,
            "source": "97",
            "target": "55"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "18"
            },
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "20\u003e220",
            "size": 2.0,
            "source": "20",
            "target": "153"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "598",
            "label": "Membre du Bureau",
            "size": 1.0,
            "source": "313",
            "target": "280"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "97\u003e58",
            "label": "Signataire",
            "size": 2.0,
            "source": "89",
            "target": "55"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "587",
            "label": "Membre du Conseil d\u0027Administration",
            "size": 1.0,
            "source": "288",
            "target": "344"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "129",
            "size": 1.0,
            "source": "290",
            "target": "291"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "496",
            "size": 1.0,
            "source": "347",
            "target": "143"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "601",
            "label": "Membre du Bureau",
            "size": 1.0,
            "source": "295",
            "target": "280"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "8",
            "size": 1.0,
            "source": "199",
            "target": "55"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "1570\u003e58",
            "label": "Signataire",
            "size": 2.0,
            "source": "227",
            "target": "55"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "176",
            "size": 1.0,
            "source": "332",
            "target": "333"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "549",
            "label": "Membre du Comité de Suivi",
            "size": 1.0,
            "source": "344",
            "target": "58"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "471",
            "label": "Membre du Comité des Fleuves",
            "size": 1.0,
            "source": "196",
            "target": "347"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "447",
            "label": "Membre du Conseil de Surveillance",
            "size": 1.0,
            "source": "259",
            "target": "253"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "1578\u003e58",
            "label": "Signataire",
            "size": 2.0,
            "source": "235",
            "target": "55"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "28\u003e62",
            "label": "Membre du Comité Directeur",
            "size": 1.0,
            "source": "27",
            "target": "58"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "596",
            "label": "Membre du Bureau",
            "size": 1.0,
            "source": "315",
            "target": "280"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "41\u003e62",
            "label": "Membre du Comité de Suivi",
            "size": 1.0,
            "source": "38",
            "target": "58"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "270",
            "size": 1.0,
            "source": "346",
            "target": "345"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "73\u003e58",
            "label": "Signataire",
            "size": 2.0,
            "source": "69",
            "target": "55"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "108",
            "size": 1.0,
            "source": "258",
            "target": "276"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "1584\u003e58",
            "label": "Signataire",
            "size": 2.0,
            "source": "241",
            "target": "55"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "108\u003e58",
            "label": "Signataire",
            "size": 2.0,
            "source": "99",
            "target": "55"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "1520\u003e178",
            "size": 1.0,
            "source": "177",
            "target": "125"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "563",
            "label": "Membre du Conseil d\u0027Administration",
            "size": 1.0,
            "source": "320",
            "target": "344"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "455",
            "label": "Membre du Conseil de Surveillance",
            "size": 1.0,
            "source": "267",
            "target": "253"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "101\u003e58",
            "label": "Signataire",
            "size": 2.0,
            "source": "93",
            "target": "55"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "483",
            "label": "Membre du Comité des Fleuves",
            "size": 1.0,
            "source": "183",
            "target": "347"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "37\u003e62",
            "label": "Membre du Comité de Suivi",
            "size": 1.0,
            "source": "34",
            "target": "58"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "1551\u003e58",
            "label": "Signataire",
            "size": 2.0,
            "source": "208",
            "target": "55"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "1536\u003e1535",
            "size": 1.0,
            "source": "193",
            "target": "192"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "1522\u003e29",
            "size": 1.0,
            "source": "179",
            "target": "28"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "539",
            "size": 2.0,
            "source": "55",
            "target": "347"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "20\u003e58",
            "label": "Signataire",
            "size": 2.0,
            "source": "20",
            "target": "55"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "645",
            "label": "Membre du Conseil Consultatif",
            "size": 1.0,
            "source": "12",
            "target": "250"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "2"
            },
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "501",
            "size": 1.0,
            "source": "347",
            "target": "117"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "2"
            },
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "20\u003e240",
            "size": 2.0,
            "source": "20",
            "target": "168"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "584",
            "label": "Membre du Conseil d\u0027Administration",
            "size": 1.0,
            "source": "292",
            "target": "344"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "9",
            "size": 1.0,
            "source": "199",
            "target": "19"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "478",
            "label": "Membre du Comité des Fleuves",
            "size": 1.0,
            "source": "182",
            "target": "347"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "79\u003e58",
            "label": "Signataire",
            "size": 2.0,
            "source": "73",
            "target": "55"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "450",
            "label": "Membre du Conseil de Surveillance",
            "size": 1.0,
            "source": "262",
            "target": "253"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "419",
            "size": 2.0,
            "source": "253",
            "target": "130"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "1528\u003e177",
            "size": 1.0,
            "source": "185",
            "target": "124"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "541",
            "label": "Initiateur·rice",
            "size": 1.0,
            "source": "253",
            "target": "347"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "1585\u003e58",
            "label": "Signataire",
            "size": 2.0,
            "source": "242",
            "target": "55"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "485",
            "label": "Membre du Comité des Fleuves",
            "size": 1.0,
            "source": "175",
            "target": "347"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "533",
            "size": 1.0,
            "source": "347",
            "target": "154"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "508",
            "size": 2.0,
            "source": "347",
            "target": "123"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "139",
            "size": 1.0,
            "source": "299",
            "target": "300"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "22\u003e60",
            "label": "Fondateur·rice",
            "size": 1.0,
            "source": "22",
            "target": "56"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "599",
            "label": "Membre du Bureau",
            "size": 1.0,
            "source": "52",
            "target": "280"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "577",
            "label": "Membre du Conseil d\u0027Administration",
            "size": 1.0,
            "source": "303",
            "target": "344"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "51\u003e63",
            "label": "Initiateur·rice",
            "size": 1.0,
            "source": "48",
            "target": "59"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "39\u003e62",
            "label": "Membre du Comité de Suivi",
            "size": 1.0,
            "source": "36",
            "target": "58"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "594",
            "label": "Membre du Bureau",
            "size": 1.0,
            "source": "338",
            "target": "280"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "55\u003e62",
            "label": "Membre du Comité Directeur",
            "size": 1.0,
            "source": "52",
            "target": "58"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "120\u003e19",
            "size": 2.0,
            "source": "102",
            "target": "19"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "590",
            "label": "Membre du Comité Directeur",
            "size": 1.0,
            "source": "280",
            "target": "58"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "64\u003e58",
            "label": "Signataire",
            "size": 2.0,
            "source": "60",
            "target": "55"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "121\u003e19",
            "size": 2.0,
            "source": "103",
            "target": "19"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "19\u003e1545",
            "size": 2.0,
            "source": "19",
            "target": "202"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "46\u003e62",
            "label": "Membre du Comité de Suivi",
            "size": 1.0,
            "source": "43",
            "target": "58"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "640",
            "size": 2.0,
            "source": "29",
            "target": "250"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "72\u003e58",
            "label": "Signataire",
            "size": 2.0,
            "source": "68",
            "target": "55"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "518",
            "size": 2.0,
            "source": "347",
            "target": "161"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "104",
            "size": 1.0,
            "source": "261",
            "target": "274"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "582",
            "label": "Membre du Conseil d\u0027Administration",
            "size": 1.0,
            "source": "295",
            "target": "344"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "24\u003e60",
            "label": "Fondateur·rice",
            "size": 1.0,
            "source": "24",
            "target": "56"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "1552\u003e58",
            "label": "Signataire",
            "size": 2.0,
            "source": "209",
            "target": "55"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "486",
            "label": "Membre du Comité des Fleuves",
            "size": 1.0,
            "source": "179",
            "target": "347"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "1591\u003e58",
            "label": "Signataire",
            "size": 2.0,
            "source": "248",
            "target": "55"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "1589\u003e58",
            "label": "Signataire",
            "size": 2.0,
            "source": "246",
            "target": "55"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "558",
            "label": "Membre du Conseil d\u0027Administration",
            "size": 1.0,
            "source": "282",
            "target": "344"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "58\u003e1544",
            "size": 2.0,
            "source": "55",
            "target": "201"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "267",
            "size": 1.0,
            "source": "20",
            "target": "345"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "569",
            "label": "Membre du Conseil d\u0027Administration",
            "size": 1.0,
            "source": "28",
            "target": "344"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "1574\u003e58",
            "label": "Signataire",
            "size": 2.0,
            "source": "231",
            "target": "55"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "1560\u003e58",
            "label": "Signataire",
            "size": 2.0,
            "source": "217",
            "target": "55"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "5",
            "size": 1.0,
            "source": "180",
            "target": "123"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "449",
            "label": "Membre du Conseil de Surveillance",
            "size": 1.0,
            "source": "261",
            "target": "253"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "4"
            },
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "20\u003e211",
            "size": 2.0,
            "source": "20",
            "target": "150"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "512",
            "size": 2.0,
            "source": "347",
            "target": "146"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "123",
            "label": "",
            "size": 1.0,
            "source": "285",
            "target": "286"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "74\u003e58",
            "label": "Signataire",
            "size": 2.0,
            "source": "70",
            "target": "55"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "32\u003e58",
            "label": "Signataire",
            "size": 2.0,
            "source": "29",
            "target": "55"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "1558\u003e58",
            "label": "Signataire",
            "size": 2.0,
            "source": "215",
            "target": "55"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "603",
            "label": "Membre du Bureau",
            "size": 1.0,
            "source": "332",
            "target": "280"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "1519\u003e171",
            "size": 1.0,
            "source": "176",
            "target": "118"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "434",
            "label": "Membre du Comité Directeur",
            "size": 1.0,
            "source": "253",
            "target": "58"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "86\u003e58",
            "label": "Signataire",
            "size": 2.0,
            "source": "79",
            "target": "55"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "576",
            "label": "Membre du Conseil d\u0027Administration",
            "size": 1.0,
            "source": "308",
            "target": "344"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "414",
            "label": "Présidente du Directoire",
            "size": 1.0,
            "source": "110",
            "target": "253"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "473",
            "label": "Membre du Comité des Fleuves",
            "size": 1.0,
            "source": "184",
            "target": "347"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "84\u003e58",
            "label": "Signataire",
            "size": 2.0,
            "source": "77",
            "target": "55"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "540",
            "size": 1.0,
            "source": "199",
            "target": "347"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "196",
            "size": 1.0,
            "source": "343",
            "target": "342"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "13",
            "size": 1.0,
            "source": "186",
            "target": "132"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "1"
            },
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "58\u003e1541",
            "size": 2.0,
            "source": "55",
            "target": "198"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "1516\u003e182",
            "size": 1.0,
            "source": "173",
            "target": "129"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "564",
            "label": "Membre du Conseil d\u0027Administration",
            "size": 1.0,
            "source": "319",
            "target": "344"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "266",
            "size": 1.0,
            "source": "20",
            "target": "26"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(255,255,255)",
            "id": "1534\u003e211",
            "size": 1.0,
            "source": "191",
            "target": "150"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "2"
            },
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "498",
            "size": 1.0,
            "source": "347",
            "target": "158"
        },
        {
            "attributes": {},
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "435",
            "label": "Membre du Conseil de Surveillance",
            "size": 1.5,
            "source": "271",
            "target": "253"
        },
        {
            "attributes": {
                "count": "5"
            },
            "color": "rgb(0,0,0)",
            "id": "646",
            "label": "A accueilli",
            "size": 2.0,
            "source": "59",
            "target": "250"
        }
    ],
    "nodes": [
        {
            "label": "Val\u00e9rie Cabanes",
            "x": 484.65069580078125,
            "y": 2083.22314453125,
            "id": "0",
            "attributes": {
                "Type": "Personne",
                "Position": "Pro",
                "Description": "Juriste internationaliste, sp\u00e9cialis\u00e9e dans les Droits de l\u2019Homme et le Droit humanitaire. Impliqu\u00e9e dans la d\u00e9fense des droits des peuples autochtones et la reconnaissance des droits de la Nature. Membre de la GARN, co-fondatrice de Notre Affaire \u00e0 Tous, consultante pour l\u2019initiative des Nations Unies \u00abHarmony with Nature\u00bb",
                "Degr\u00e9": "4",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "4.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "2",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.2963917525773196",
                "Betweenness Centrality": "74.58878621378605",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3480400276052455"
            },
            "color": "rgb(221,58,116)",
            "size": 12.264150619506836
        },
        {
            "label": "Corinne Lepage",
            "x": -2255.843994140625,
            "y": -549.1544189453125,
            "id": "1",
            "attributes": {
                "Type": "Personne",
                "Position": "Anti",
                "Description": "Avocate sp\u00e9cialiste du droit de l'environnement, ministre de l\u2019environnement (1995-1997), adjointe puis premier adjointe au maire de Cabourg (1989-2001), eurod\u00e9put\u00e9e (2009-2014)",
                "Degr\u00e9": "0",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "0",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Closeness Centrality": "0.0",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.0"
            },
            "color": "rgb(50,153,0)",
            "size": 10.0
        },
        {
            "label": "Guy Kulitza",
            "x": -1355.6285400390625,
            "y": 3678.757568359375,
            "id": "10",
            "attributes": {
                "Type": "Personne",
                "Description": "",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Closeness Centrality": "0.2354948805460751",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.2674258109040721"
            },
            "color": "rgb(0,133,206)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Biodiv'Airsant\u00e9",
            "x": -723.9293823242188,
            "y": 1328.3251953125,
            "id": "100",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "https://biodivairsante.fr",
                "Pays": "France",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.292125317527519",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3371704623878543"
            },
            "color": "rgb(169,98,206)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Yohann Buttay",
            "x": -293.0624694824219,
            "y": 2669.916015625,
            "id": "101",
            "attributes": {
                "Type": "Personne",
                "Web": "http://www.linkedin.com/in/yohann-buttay-ba0424160",
                "Pays": "France",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.24802300503235084",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.2729675638371293"
            },
            "color": "rgb(0,133,206)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Deborah Glejser-Lindlau",
            "x": -209.16561889648438,
            "y": 2704.9033203125,
            "id": "102",
            "attributes": {
                "Type": "Personne",
                "Web": "https://www.linkedin.com/in/deborah-glejser-lindlau-a734227/",
                "Ville": "Lausanne",
                "R\u00e9gion": "Canton de Vaud",
                "Pays": "Suisse",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.24802300503235084",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.2729675638371293"
            },
            "color": "rgb(0,133,206)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Aleksandra R",
            "x": -204.67442321777344,
            "y": 2635.984619140625,
            "id": "103",
            "attributes": {
                "Type": "Personne",
                "Web": "https://www.linkedin.com/in/aleksandra-r-73a9b51/",
                "Ville": "Lausanne",
                "R\u00e9gion": "Canton de Vaud",
                "Pays": "Suisse",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.24802300503235084",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.2729675638371293"
            },
            "color": "rgb(0,133,206)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Anne-Sophie Kupper",
            "x": -346.39385986328125,
            "y": 2736.344970703125,
            "id": "104",
            "attributes": {
                "Type": "Personne",
                "Web": "https://www.linkedin.com/in/anne-sophie-kupper-ma-travail-social-ma-socio%C3%A9conomie-a08092b5/",
                "Ville": "Gen\u00e8ve",
                "R\u00e9gion": "Canton de Gen\u00e8ve",
                "Pays": "Suisse",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.24802300503235084",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.2729675638371293"
            },
            "color": "rgb(0,133,206)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Radio Lac",
            "x": -272.71966552734375,
            "y": 2742.260009765625,
            "id": "105",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "http://www.radiolac.ch",
                "Pays": "Suisse",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.24802300503235084",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.2729675638371293"
            },
            "color": "rgb(0,133,206)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Institut Cit\u00e9 \u00c9cologique",
            "x": -514.3471069335938,
            "y": 1342.285888671875,
            "id": "106",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "https://sites.google.com/view/convention-republique-ecolo/accueil",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.292125317527519",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3371704623878543"
            },
            "color": "rgb(169,98,206)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Rue89 Lyon",
            "x": -1137.6842041015625,
            "y": 3473.61572265625,
            "id": "107",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "http://www.rue89lyon.fr",
                "Ville": "Lyon",
                "R\u00e9gion": "AURA",
                "Pays": "France",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.2354948805460751",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.2674258109040721"
            },
            "color": "rgb(0,133,206)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Radio Vostok",
            "x": -1378.9443359375,
            "y": 3295.284423828125,
            "id": "108",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "http://www.radiovostok.ch",
                "Ville": "Gen\u00e8ve",
                "R\u00e9gion": "Canton de Gen\u00e8ve",
                "Pays": "Suisse",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.2354948805460751",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.2674258109040721"
            },
            "color": "rgb(0,133,206)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Participations",
            "x": -1311.1365966796875,
            "y": 3453.140869140625,
            "id": "109",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "http://www.revue-participations.fr",
                "Pays": "France",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.2354948805460751",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.2674258109040721"
            },
            "color": "rgb(0,133,206)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Jean-Louis Michelot",
            "x": -1589.262939453125,
            "y": 3423.281494140625,
            "id": "11",
            "attributes": {
                "Type": "Personne",
                "Web": "https://www.linkedin.com/in/jean-louis-michelot-40b771194/",
                "R\u00e9gion": "AURA",
                "Pays": "France",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Closeness Centrality": "0.2354948805460751",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.2674258109040721"
            },
            "color": "rgb(0,133,206)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Laurence Borie-Bancel",
            "x": 452.0077209472656,
            "y": -746.2350463867188,
            "id": "110",
            "attributes": {
                "Type": "Personne",
                "Description": "Pr\u00e9sidente du directoire de la Compagnie nationale du Rh\u00f4ne.",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Closeness Centrality": "0.2755591054313099",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.2968599033816429"
            },
            "color": "rgb(119,119,25)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Agir pour le Vivant Lot-et-Garonne",
            "x": -1229.462158203125,
            "y": 3485.682861328125,
            "id": "111",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "R\u00e9gion": "Occitanie",
                "Pays": "France",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.2354948805460751",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.2674258109040721"
            },
            "color": "rgb(0,133,206)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Vent En Poupe",
            "x": -341.1661071777344,
            "y": 1513.350830078125,
            "id": "112",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "https://www.vent-en-poupe.fr",
                "Ville": "Chartres",
                "Pays": "France",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.292125317527519",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3371704623878543"
            },
            "color": "rgb(169,98,206)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Living With Rivers",
            "x": 1306.082763671875,
            "y": -216.14540100097656,
            "id": "113",
            "attributes": {
                "Type": "Action",
                "Web": "http://www.living-with-rivers.com",
                "Ville": "Lyon",
                "R\u00e9gion": "AURA",
                "Pays": "France",
                "Degr\u00e9": "2",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "4.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "2",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "4.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "0",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Closeness Centrality": "0.32732447817836813",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.35748792270531327"
            },
            "color": "rgb(119,119,25)",
            "size": 11.132075309753418
        },
        {
            "label": "Fleuve Sans Plastique",
            "x": 1154.7510986328125,
            "y": -189.49810791015625,
            "id": "114",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "http://fleuve-sans-plastique.fr",
                "Ville": "Lyon",
                "R\u00e9gion": "AURA",
                "Pays": "France",
                "Degr\u00e9": "2",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "4.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "2",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "4.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "0",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Closeness Centrality": "0.32732447817836813",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.35748792270531327"
            },
            "color": "rgb(119,119,25)",
            "size": 11.132075309753418
        },
        {
            "label": "Eau Grand Ouest",
            "x": 2153.445556640625,
            "y": 246.7019500732422,
            "id": "115",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "http://www.eau-adour-garonne.fr",
                "Ville": "Toulouse",
                "R\u00e9gion": "Occitanie",
                "Pays": "France",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "1",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "0",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Closeness Centrality": "0.2938671209540034",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3262801932367145"
            },
            "color": "rgb(235,69,29)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Ministry of Environment of Rwanda",
            "x": 2458.72607421875,
            "y": -677.9933471679688,
            "id": "116",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "https://www.environment.gov.rw",
                "Pays": "Rwanda",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "1",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "0",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Closeness Centrality": "0.2275725593667546",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.24335403726708169"
            },
            "color": "rgb(235,69,29)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Port Montr\u00e9al",
            "x": 2347.02685546875,
            "y": 198.83047485351562,
            "id": "117",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "http://www.port-montreal.com",
                "Ville": "Montr\u00e9al",
                "R\u00e9gion": "Qu\u00e9bec",
                "Pays": "Canada",
                "Degr\u00e9": "2",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "2",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "0",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Closeness Centrality": "0.29411764705882354",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3277294685990333"
            },
            "color": "rgb(235,69,29)",
            "size": 11.132075309753418
        },
        {
            "label": "Bolsa de Comercio de Rosario",
            "x": 2594.66552734375,
            "y": -554.0043334960938,
            "id": "118",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "http://www.bcr.com.ar",
                "Pays": "Argentine",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "1",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "0",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Closeness Centrality": "0.2275725593667546",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.24335403726708169"
            },
            "color": "rgb(235,69,29)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Acad\u00e9mie des Sciences",
            "x": 2749.531982421875,
            "y": -311.36639404296875,
            "id": "119",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "http://www.academie-sciences.fr",
                "Pays": "France",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "1",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "0",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Closeness Centrality": "0.2275725593667546",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.24335403726708169"
            },
            "color": "rgb(235,69,29)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Sacha Bourgeois-Gironde",
            "x": -1509.21435546875,
            "y": 3582.0537109375,
            "id": "12",
            "attributes": {
                "Type": "Personne",
                "Description": "Philosophe ?",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Closeness Centrality": "0.2354948805460751",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.2674258109040721"
            },
            "color": "rgb(0,133,206)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "ARVALIS",
            "x": 1932.075439453125,
            "y": 648.20458984375,
            "id": "120",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "http://www.arvalisinstitutduvegetal.fr",
                "Ville": "Paris",
                "R\u00e9gion": "\u00cele de France",
                "Pays": "France",
                "Degr\u00e9": "2",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "3.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "2",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "3.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "0",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Closeness Centrality": "0.29411764705882354",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3277294685990333"
            },
            "color": "rgb(235,69,29)",
            "size": 11.132075309753418
        },
        {
            "label": "Urbia Group",
            "x": 2907.273681640625,
            "y": 651.898681640625,
            "id": "121",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "http://urbiagroup.com",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "1",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "0",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Closeness Centrality": "0.2275725593667546",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.24335403726708169"
            },
            "color": "rgb(235,69,29)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Partenariat Francais de l'Eau",
            "x": 1409.4793701171875,
            "y": -272.8736877441406,
            "id": "122",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "https://www.partenariat-francais-eau.fr",
                "Ville": "Nanterre",
                "R\u00e9gion": "\u00cele de France",
                "Pays": "France",
                "Degr\u00e9": "3",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "5.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "3",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "5.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "0",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Closeness Centrality": "0.32763532763532766",
                "Betweenness Centrality": "28.56098541980894",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3589371980676321"
            },
            "color": "rgb(119,119,25)",
            "size": 11.698113441467285
        },
        {
            "label": "Organisation M\u00e9t\u00e9orologique Mondiale",
            "x": 1289.1226806640625,
            "y": 960.3555297851562,
            "id": "123",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "http://www.wmo.int",
                "Degr\u00e9": "3",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "5.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "3",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "5.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "0",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Closeness Centrality": "0.3039647577092511",
                "Betweenness Centrality": "70.33600566100571",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3410628019323667"
            },
            "color": "rgb(221,58,116)",
            "size": 11.698113441467285
        },
        {
            "label": "UNIOESTE",
            "x": 2907.240966796875,
            "y": -72.32172393798828,
            "id": "124",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "http://www.unioeste.br",
                "Pays": "Br\u00e9sil",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "1",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "0",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Closeness Centrality": "0.2275725593667546",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.24335403726708169"
            },
            "color": "rgb(235,69,29)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Australian National University",
            "x": 2959.49267578125,
            "y": 109.96855926513672,
            "id": "125",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "http://www.anu.edu.au",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "1",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "0",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Closeness Centrality": "0.2275725593667546",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.24335403726708169"
            },
            "color": "rgb(235,69,29)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Maison de l'Orient et de la M\u00e9diterran\u00e9e Jean Pouilloux",
            "x": 2957.67626953125,
            "y": 460.3443298339844,
            "id": "126",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "http://www.mom.fr",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "1",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "0",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Closeness Centrality": "0.2275725593667546",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.24335403726708169"
            },
            "color": "rgb(235,69,29)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Fr\u00e9d\u00e9ric Pitaval",
            "x": -392.3866271972656,
            "y": 2684.27490234375,
            "id": "127",
            "attributes": {
                "Type": "Personne",
                "Position": "Pro",
                "Description": "Ing\u00e9nieur de formation, dirigeant d'un bureau d'\u00e9tudes IC eau, sp\u00e9cialis\u00e9 en traitements de l'eau et transition \u00e9cologique des villes et territoires. Militant, fondateur d'Id-eau.",
                "Tw": "https://twitter.com/fredericpitaval?lang=fr",
                "Ville": "Lausanne",
                "R\u00e9gion": "Canton de Vaud",
                "Pays": "Suisse",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.24802300503235084",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.2729675638371293"
            },
            "color": "rgb(0,133,206)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Marine Calmet",
            "x": -697.663330078125,
            "y": 3900.7275390625,
            "id": "128",
            "attributes": {
                "Type": "Personne",
                "Position": "Pro",
                "Description": "Avocate de formation, pr\u00e9sidente de l\u2019association Wild Legal et porte-parole du collectif Or de question. Co-autrice du Petit Manuel pour les Droits de la Nature.",
                "Ville": "Paris",
                "D\u00e9partement": "Paris",
                "R\u00e9gion": "\u00cele de France",
                "Pays": "France",
                "Degr\u00e9": "2",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "2",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.23711340206185566",
                "Betweenness Centrality": "222.34436998897613",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.27124223602484504"
            },
            "color": "rgb(0,155,178)",
            "size": 11.132075309753418
        },
        {
            "label": "Centre Pasteur Yaounde",
            "x": 2910.470947265625,
            "y": -250.6451873779297,
            "id": "129",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "http://www.pasteur-yaounde.org",
                "Ville": "Yaounde",
                "Pays": "Cameroun",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "1",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "0",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Closeness Centrality": "0.2275725593667546",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.24335403726708169"
            },
            "color": "rgb(235,69,29)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "G\u00e9raldine Viret",
            "x": -1261.2955322265625,
            "y": 3693.120361328125,
            "id": "13",
            "attributes": {
                "Type": "Personne",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Closeness Centrality": "0.2354948805460751",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.2674258109040721"
            },
            "color": "rgb(0,133,206)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Itaipu Binacional",
            "x": 1154.4530029296875,
            "y": -676.6287841796875,
            "id": "130",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "https://www.itaipu.gov.br",
                "Degr\u00e9": "2",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "3.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "2",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "3.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "0",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Closeness Centrality": "0.276",
                "Betweenness Centrality": "28.36098541980894",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.29879227053140134"
            },
            "color": "rgb(119,119,25)",
            "size": 11.132075309753418
        },
        {
            "label": "Instituto Iberoamericano de Derecho Mar\u00edtimo",
            "x": 2898.200439453125,
            "y": 832.5969848632812,
            "id": "131",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "http://iidmaritimo.org",
                "Pays": "Uruguay",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "1",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "0",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Closeness Centrality": "0.2275725593667546",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.24335403726708169"
            },
            "color": "rgb(235,69,29)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "UACEG",
            "x": 2760.356201171875,
            "y": -484.7364196777344,
            "id": "132",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "http://www.uacg.bg",
                "Pays": "Bulgarie",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "1",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "0",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Closeness Centrality": "0.2275725593667546",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.24335403726708169"
            },
            "color": "rgb(235,69,29)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Acad\u00e9mie Francaise",
            "x": 2754.589599609375,
            "y": 948.666748046875,
            "id": "133",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "http://www.academie-francaise.fr",
                "Pays": "France",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "1",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "0",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Closeness Centrality": "0.22772277227722773",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.24383712905452126"
            },
            "color": "rgb(235,69,29)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "L\u00e9man Bleu",
            "x": 1837.8604736328125,
            "y": 47.62938690185547,
            "id": "134",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "http://www.lemanbleu.ch",
                "Ville": "Carouge",
                "R\u00e9gion": "Canton de Gen\u00e8ve",
                "Pays": "Suisse",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "1",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "0",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Closeness Centrality": "0.2938671209540034",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3262801932367145"
            },
            "color": "rgb(235,69,29)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "France Guyane",
            "x": 1978.279296875,
            "y": 259.1315612792969,
            "id": "135",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "http://www.franceguyane.fr",
                "R\u00e9gion": "Guyane",
                "Pays": "France",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "1",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "0",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Closeness Centrality": "0.2938671209540034",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3262801932367145"
            },
            "color": "rgb(235,69,29)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Outremers 360",
            "x": 1188.025146484375,
            "y": 1029.8092041015625,
            "id": "136",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "http://www.outremers360.com",
                "R\u00e9gion": "Guyane",
                "Pays": "France",
                "Degr\u00e9": "2",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "4.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "2",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "4.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "0",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Closeness Centrality": "0.30369718309859156",
                "Betweenness Centrality": "55.261005661005704",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3396135265700479"
            },
            "color": "rgb(221,58,116)",
            "size": 11.132075309753418
        },
        {
            "label": "National Mission for Clean Ganga",
            "x": 2060.18798828125,
            "y": 44.45149612426758,
            "id": "137",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "https://nmcg.nic.in/ngrbaread.aspx",
                "Pays": "Inde",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "1",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "0",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Closeness Centrality": "0.2938671209540034",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3262801932367145"
            },
            "color": "rgb(235,69,29)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "2030 Water Resources Group",
            "x": 2131.9326171875,
            "y": 155.535888671875,
            "id": "138",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "https://www.2030wrg.org",
                "Ville": "Washington",
                "Pays": "\u00c9tats-Unis",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "1",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "0",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Closeness Centrality": "0.2938671209540034",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3262801932367145"
            },
            "color": "rgb(235,69,29)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Ramsar Convention on Wetlands",
            "x": 1055.4576416015625,
            "y": 1224.353271484375,
            "id": "139",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "https://www.ramsar.org",
                "R\u00e9gion": "Canton de Vaud",
                "Pays": "Suisse",
                "Degr\u00e9": "2",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "3.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "2",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "3.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "0",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Closeness Centrality": "0.30369718309859156",
                "Betweenness Centrality": "55.261005661005704",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3396135265700479"
            },
            "color": "rgb(221,58,116)",
            "size": 11.132075309753418
        },
        {
            "label": "Nathalie Lauriac",
            "x": -1584.689697265625,
            "y": 3326.6875,
            "id": "14",
            "attributes": {
                "Type": "Personne",
                "Web": "https://www.linkedin.com/in/nathalie-lauriac/",
                "Ville": "Gen\u00e8ve",
                "R\u00e9gion": "Canton de Gen\u00e8ve",
                "Pays": "Suisse",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Closeness Centrality": "0.2354948805460751",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.2674258109040721"
            },
            "color": "rgb(0,133,206)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "UICN Comit\u00e9 France",
            "x": 1694.736572265625,
            "y": 22.779804229736328,
            "id": "140",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "https://uicn.fr",
                "Ville": "Montreuil",
                "R\u00e9gion": "\u00cele de France",
                "Pays": "France",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "1",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "0",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Closeness Centrality": "0.2938671209540034",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3262801932367145"
            },
            "color": "rgb(235,69,29)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Tour du Valat",
            "x": 705.3220825195312,
            "y": -813.040283203125,
            "id": "141",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "https://tourduvalat.org",
                "Ville": "Arles",
                "R\u00e9gion": "PACA",
                "Pays": "France",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "1",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "0",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Closeness Centrality": "0.2755591054313099",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.2968599033816429"
            },
            "color": "rgb(119,119,25)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Mekong River Commission",
            "x": 2216.37451171875,
            "y": 719.2996826171875,
            "id": "142",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "http://www.mrcmekong.org",
                "Degr\u00e9": "2",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "2",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "0",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Closeness Centrality": "0.29411764705882354",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3277294685990333"
            },
            "color": "rgb(235,69,29)",
            "size": 11.132075309753418
        },
        {
            "label": "Piren Seine",
            "x": 1989.4443359375,
            "y": 335.11932373046875,
            "id": "143",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "https://www.piren-seine.fr/fr",
                "Pays": "France",
                "Degr\u00e9": "2",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "3.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "2",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "3.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "0",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Closeness Centrality": "0.2938671209540034",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3262801932367145"
            },
            "color": "rgb(235,69,29)",
            "size": 11.132075309753418
        },
        {
            "label": "SIG",
            "x": 1099.47802734375,
            "y": -383.6980285644531,
            "id": "144",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "http://www.sig-ge.ch",
                "Ville": "Gen\u00e8ve",
                "R\u00e9gion": "Canton de Gen\u00e8ve",
                "Pays": "Suisse",
                "Degr\u00e9": "2",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "3.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "2",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "3.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "0",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Closeness Centrality": "0.32732447817836813",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.35748792270531327"
            },
            "color": "rgb(119,119,25)",
            "size": 11.132075309753418
        },
        {
            "label": "Conseil Mondial de l'Eau",
            "x": 1595.6376953125,
            "y": 56.74208450317383,
            "id": "145",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "https://www.worldwatercouncil.org/fr",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "1",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "0",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Closeness Centrality": "0.2938671209540034",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3262801932367145"
            },
            "color": "rgb(235,69,29)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Fondation Une Sant\u00e9 pour Tous",
            "x": 1772.1973876953125,
            "y": 23.073551177978516,
            "id": "146",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "http://www.onesustainablehealth.org",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "1",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "0",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Closeness Centrality": "0.2938671209540034",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3262801932367145"
            },
            "color": "rgb(235,69,29)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Tara Expeditions",
            "x": 1270.65234375,
            "y": -149.3950653076172,
            "id": "147",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "https://oceans.taraexpeditions.org",
                "R\u00e9gion": "\u00cele de France",
                "Pays": "France",
                "Degr\u00e9": "2",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "4.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "2",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "4.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "0",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Closeness Centrality": "0.32732447817836813",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.35748792270531327"
            },
            "color": "rgb(119,119,25)",
            "size": 11.132075309753418
        },
        {
            "label": "Mus\u00e9e des Confluences",
            "x": 1216.2735595703125,
            "y": -227.91082763671875,
            "id": "148",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "http://www.museedesconfluences.fr",
                "Ville": "Lyon",
                "R\u00e9gion": "AURA",
                "Pays": "France",
                "Degr\u00e9": "2",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "4.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "2",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "4.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "0",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Closeness Centrality": "0.32732447817836813",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.35748792270531327"
            },
            "color": "rgb(119,119,25)",
            "size": 11.132075309753418
        },
        {
            "label": "Murray\u2013Darling Basin Authority",
            "x": 1969.1109619140625,
            "y": -126.12272644042969,
            "id": "149",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "https://www.mdba.gov.au",
                "Pays": "Australie",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "1",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "0",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Closeness Centrality": "0.2938671209540034",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3262801932367145"
            },
            "color": "rgb(235,69,29)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Nicolas Croquet",
            "x": -1095.9317626953125,
            "y": 3595.672607421875,
            "id": "15",
            "attributes": {
                "Type": "Personne",
                "Web": "https://www.linkedin.com/in/nicolascroquet/",
                "Ville": "Gen\u00e8ve",
                "R\u00e9gion": "Canton de Gen\u00e8ve",
                "Pays": "Suisse",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Closeness Centrality": "0.2354948805460751",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.2674258109040721"
            },
            "color": "rgb(0,133,206)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "FAO",
            "x": 1344.3665771484375,
            "y": 1048.4801025390625,
            "id": "150",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Degr\u00e9": "3",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "5.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "3",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "5.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "0",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Closeness Centrality": "0.3039647577092511",
                "Betweenness Centrality": "70.33600566100571",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3410628019323667"
            },
            "color": "rgb(235,69,29)",
            "size": 11.698113441467285
        },
        {
            "label": "John Hopkins University",
            "x": 1618.018310546875,
            "y": 555.308349609375,
            "id": "151",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "https://systems.jhu.edu",
                "Ville": "Baltimore",
                "Pays": "\u00c9tats-Unis",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "1",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "0",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Closeness Centrality": "0.2938671209540034",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3262801932367145"
            },
            "color": "rgb(235,69,29)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Fondation Tara Ocean",
            "x": 607.1737060546875,
            "y": -712.9859008789062,
            "id": "152",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "http://www.fondationtaraocean.org",
                "Ville": "Paris",
                "R\u00e9gion": "\u00cele de France",
                "Pays": "France",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "1",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "0",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Closeness Centrality": "0.2755591054313099",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.2968599033816429"
            },
            "color": "rgb(119,119,25)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Futura Sciences",
            "x": 832.5345458984375,
            "y": 1622.5841064453125,
            "id": "153",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "http://www.futura-sciences.com",
                "Ville": "Fr\u00e9jus",
                "R\u00e9gion": "PACA",
                "Pays": "France",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "1",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "0",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Closeness Centrality": "0.24607703281027105",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.27171152518978625"
            },
            "color": "rgb(221,58,116)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "The Nature Conservancy",
            "x": 2144.332275390625,
            "y": 64.72337341308594,
            "id": "154",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "http://www.nature.org",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "1",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "0",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Closeness Centrality": "0.2938671209540034",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3262801932367145"
            },
            "color": "rgb(235,69,29)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "National Integrated Drought Information System \u2014 Drought Portal",
            "x": 2076.651611328125,
            "y": -48.849327087402344,
            "id": "155",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "https://www.drought.gov/colorado-river-drought-contingency-plan",
                "Pays": "\u00c9tats-Unis",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "1",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "0",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Closeness Centrality": "0.2938671209540034",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3262801932367145"
            },
            "color": "rgb(235,69,29)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Hydro Qu\u00e9bec",
            "x": 2042.57373046875,
            "y": 585.3603515625,
            "id": "156",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "http://www.hydroquebec.com",
                "Ville": "Montr\u00e9al",
                "R\u00e9gion": "Qu\u00e9bec",
                "Pays": "Canada",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "1",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "0",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Closeness Centrality": "0.2938671209540034",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3262801932367145"
            },
            "color": "rgb(235,69,29)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "UN Environment Program",
            "x": 799.4536743164062,
            "y": 1699.12109375,
            "id": "157",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "http://www.unep.org",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "1",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "0",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Closeness Centrality": "0.24607703281027105",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.27171152518978625"
            },
            "color": "rgb(221,58,116)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Panama Canal Authority",
            "x": 2153.005859375,
            "y": 349.12335205078125,
            "id": "158",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "http://www.pancanal.com",
                "Pays": "Panama",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "1",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "0",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Closeness Centrality": "0.2938671209540034",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3262801932367145"
            },
            "color": "rgb(235,69,29)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Commission Internationale pour la Protection des Eaux du L\u00e9man",
            "x": 1871.679443359375,
            "y": -120.15589141845703,
            "id": "159",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "https://www.cipel.org",
                "R\u00e9gion": "Canton de Vaud",
                "Pays": "Suisse",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "1",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "0",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Closeness Centrality": "0.2938671209540034",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3262801932367145"
            },
            "color": "rgb(235,69,29)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Marin Schaffner",
            "x": -1337.671875,
            "y": 3585.871826171875,
            "id": "16",
            "attributes": {
                "Type": "Personne",
                "Position": "Pro",
                "Description": "Auteur, fondateur des \u00e9ditions Wild Project",
                "Ville": "Marseille",
                "D\u00e9partement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne",
                "R\u00e9gion": "Sud",
                "Pays": "France",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Closeness Centrality": "0.2354948805460751",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.2674258109040721"
            },
            "color": "rgb(0,133,206)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Visages du Rh\u00f4ne",
            "x": 1262.811767578125,
            "y": -285.2771301269531,
            "id": "160",
            "attributes": {
                "Type": "Action",
                "Web": "https://www.visagesdurhone.com",
                "Ville": "Lyon",
                "R\u00e9gion": "AURA",
                "Pays": "France",
                "Degr\u00e9": "2",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "4.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "2",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "4.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "0",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Closeness Centrality": "0.32732447817836813",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.35748792270531327"
            },
            "color": "rgb(119,119,25)",
            "size": 11.132075309753418
        },
        {
            "label": "150 Year New Waterway",
            "x": 1971.7777099609375,
            "y": 193.5084991455078,
            "id": "161",
            "attributes": {
                "Type": "Action",
                "Web": "https://www.150yearnewwaterway.com",
                "Pays": "Pays Bas",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "1",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "0",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Closeness Centrality": "0.2938671209540034",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3262801932367145"
            },
            "color": "rgb(235,69,29)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "\u00c9mergences \u2014 Festival de l'Eau",
            "x": 1802.8837890625,
            "y": 562.572998046875,
            "id": "162",
            "attributes": {
                "Type": "Action",
                "Web": "http://www.emergencesfestival.fr",
                "R\u00e9gion": "PACA",
                "Pays": "France",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "1",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "0",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Closeness Centrality": "0.2938671209540034",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3262801932367145"
            },
            "color": "rgb(235,69,29)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Plastic Origins",
            "x": 1893.5447998046875,
            "y": 86.3061752319336,
            "id": "163",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "https://www.plasticorigins.eu",
                "Ville": "Biarritz",
                "Pays": "France",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "1",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "0",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Closeness Centrality": "0.2938671209540034",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3262801932367145"
            },
            "color": "rgb(235,69,29)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Surfrider Foundation Europe",
            "x": 1934.92041015625,
            "y": 138.5867156982422,
            "id": "164",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "https://surfrider.eu",
                "Ville": "Biarritz",
                "Pays": "France",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "1",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "0",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Closeness Centrality": "0.2938671209540034",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3262801932367145"
            },
            "color": "rgb(235,69,29)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Perspectives Agricoles",
            "x": 1877.5189208984375,
            "y": 512.6396484375,
            "id": "165",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "http://www.perspectives-agricoles.com",
                "Pays": "France",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "1",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "0",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Closeness Centrality": "0.2938671209540034",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3262801932367145"
            },
            "color": "rgb(235,69,29)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Sweetch",
            "x": 1197.6043701171875,
            "y": -124.06121063232422,
            "id": "166",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "https://www.sweetch.energy/inod-technology",
                "R\u00e9gion": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9",
                "Pays": "France",
                "Degr\u00e9": "2",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "4.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "2",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "4.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "0",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Closeness Centrality": "0.32732447817836813",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.35748792270531327"
            },
            "color": "rgb(119,119,25)",
            "size": 11.132075309753418
        },
        {
            "label": "Mus\u00e9e de Gadagne",
            "x": 1719.728515625,
            "y": 578.5081176757812,
            "id": "167",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "http://www.gadagne-lyon.fr",
                "Ville": "Lyon",
                "R\u00e9gion": "AURA",
                "Pays": "France",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "1",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "0",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Closeness Centrality": "0.2938671209540034",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3262801932367145"
            },
            "color": "rgb(235,69,29)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Convention on Biodiversity",
            "x": 1159.3583984375,
            "y": 956.069580078125,
            "id": "168",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "http://www.cbd.int",
                "Degr\u00e9": "2",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "4.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "2",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "4.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "0",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Closeness Centrality": "0.30369718309859156",
                "Betweenness Centrality": "55.261005661005704",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3396135265700479"
            },
            "color": "rgb(221,58,116)",
            "size": 11.132075309753418
        },
        {
            "label": "Marine Yzquierdo",
            "x": 786.5278930664062,
            "y": 2160.014404296875,
            "id": "169",
            "attributes": {
                "Type": "Personne",
                "Position": "Pro",
                "Description": "Avocate au Barreau de Paris, membre du conseil d\u2019administration de l\u2019association Notre Affaire \u00e0 Tous",
                "Degr\u00e9": "3",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "3.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "0",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Closeness Centrality": "0.24660471765546818",
                "Betweenness Centrality": "0.5833333333333333",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.27509316770186354"
            },
            "color": "rgb(221,58,116)",
            "size": 11.698113441467285
        },
        {
            "label": "Caroline Lejeune",
            "x": -1497.948486328125,
            "y": 3377.486572265625,
            "id": "17",
            "attributes": {
                "Type": "Personne",
                "Web": "https://www.linkedin.com/in/caroline-lejeune-120b981ba/",
                "R\u00e9gion": "Canton de Vaud",
                "Pays": "Suisse",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Closeness Centrality": "0.2354948805460751",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.2674258109040721"
            },
            "color": "rgb(0,133,206)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Daniel Dagenais",
            "x": 2356.0380859375,
            "y": 286.71185302734375,
            "id": "170",
            "attributes": {
                "Type": "Personne",
                "Degr\u00e9": "2",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "2",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.29411764705882354",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3277294685990333"
            },
            "color": "rgb(235,69,29)",
            "size": 11.132075309753418
        },
        {
            "label": "Jacqueline Nyirakamana",
            "x": 2258.5625,
            "y": -418.8639831542969,
            "id": "171",
            "attributes": {
                "Type": "Personne",
                "Degr\u00e9": "2",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "2",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.29436860068259385",
                "Betweenness Centrality": "343.9999999999999",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.32821256038647295"
            },
            "color": "rgb(235,69,29)",
            "size": 11.132075309753418
        },
        {
            "label": "Bernd Gunderman",
            "x": 2589.5361328125,
            "y": 552.1922607421875,
            "id": "172",
            "attributes": {
                "Type": "Personne",
                "Degr\u00e9": "2",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "2",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.29436860068259385",
                "Betweenness Centrality": "343.9999999999999",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.32821256038647295"
            },
            "color": "rgb(235,69,29)",
            "size": 11.132075309753418
        },
        {
            "label": "Mirdad Kazanji",
            "x": 2600.265625,
            "y": -99.93748474121094,
            "id": "173",
            "attributes": {
                "Type": "Personne",
                "Degr\u00e9": "2",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "2",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.29436860068259385",
                "Betweenness Centrality": "343.9999999999999",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.32821256038647295"
            },
            "color": "rgb(235,69,29)",
            "size": 11.132075309753418
        },
        {
            "label": "Ricardo Javier \u00c1lvarez",
            "x": 2599.37060546875,
            "y": 692.2796630859375,
            "id": "174",
            "attributes": {
                "Type": "Personne",
                "Degr\u00e9": "2",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "2",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.29436860068259385",
                "Betweenness Centrality": "343.9999999999999",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.32821256038647295"
            },
            "color": "rgb(235,69,29)",
            "size": 11.132075309753418
        },
        {
            "label": "Ghislain de Marsily",
            "x": 2460.985595703125,
            "y": -132.30917358398438,
            "id": "175",
            "attributes": {
                "Type": "Personne",
                "Degr\u00e9": "2",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "2",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.29436860068259385",
                "Betweenness Centrality": "343.9999999999999",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.32821256038647295"
            },
            "color": "rgb(235,69,29)",
            "size": 11.132075309753418
        },
        {
            "label": "Alfredo Sese",
            "x": 2356.9609375,
            "y": -317.43743896484375,
            "id": "176",
            "attributes": {
                "Type": "Personne",
                "Degr\u00e9": "2",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "2",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.29436860068259385",
                "Betweenness Centrality": "343.9999999999999",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.32821256038647295"
            },
            "color": "rgb(235,69,29)",
            "size": 11.132075309753418
        },
        {
            "label": "Katherine Daniell",
            "x": 2621.69921875,
            "y": 176.04400634765625,
            "id": "177",
            "attributes": {
                "Type": "Personne",
                "Degr\u00e9": "2",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "2",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.29436860068259385",
                "Betweenness Centrality": "343.9999999999999",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.32821256038647295"
            },
            "color": "rgb(235,69,29)",
            "size": 11.132075309753418
        },
        {
            "label": "Corinne Castel",
            "x": 2617.5048828125,
            "y": 408.3056640625,
            "id": "178",
            "attributes": {
                "Type": "Personne",
                "Degr\u00e9": "2",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "2",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.29436860068259385",
                "Betweenness Centrality": "343.9999999999999",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.32821256038647295"
            },
            "color": "rgb(235,69,29)",
            "size": 11.132075309753418
        },
        {
            "label": "Thierry Guimbaud",
            "x": 1001.9248657226562,
            "y": -971.1947631835938,
            "id": "179",
            "attributes": {
                "Type": "Personne",
                "Degr\u00e9": "2",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "2",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.3298279158699809",
                "Betweenness Centrality": "425.43257897932807",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.35222222222222077"
            },
            "color": "rgb(235,69,29)",
            "size": 11.132075309753418
        },
        {
            "label": "Ernst Z\u00fcrcher",
            "x": -1510.0198974609375,
            "y": 3266.40673828125,
            "id": "18",
            "attributes": {
                "Type": "Personne",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Closeness Centrality": "0.2354948805460751",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.2674258109040721"
            },
            "color": "rgb(0,133,206)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Dominique Berod",
            "x": 1538.85791015625,
            "y": 822.8876953125,
            "id": "180",
            "attributes": {
                "Type": "Personne",
                "Degr\u00e9": "2",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "2",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.296137339055794",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3298067632850236"
            },
            "color": "rgb(221,58,116)",
            "size": 11.132075309753418
        },
        {
            "label": "James Spalding Hellmers",
            "x": 1568.9405517578125,
            "y": -431.1549072265625,
            "id": "181",
            "attributes": {
                "Type": "Personne",
                "Degr\u00e9": "2",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "2",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.29436860068259385",
                "Betweenness Centrality": "32.95526315789475",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.32821256038647295"
            },
            "color": "rgb(119,119,25)",
            "size": 11.132075309753418
        },
        {
            "label": "Marie-Laure Vercambre",
            "x": 1675.7503662109375,
            "y": -240.76318359375,
            "id": "182",
            "attributes": {
                "Type": "Personne",
                "Degr\u00e9": "2",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "2",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.29411764705882354",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3277294685990333"
            },
            "color": "rgb(119,119,25)",
            "size": 11.132075309753418
        },
        {
            "label": "Tamsir Ndiaye",
            "x": 2809.273681640625,
            "y": 235.71615600585938,
            "id": "183",
            "attributes": {
                "Type": "Personne",
                "Degr\u00e9": "2",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "2",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.2946199829205807",
                "Betweenness Centrality": "341.9999999999999",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.32869565217391256"
            },
            "color": "rgb(235,69,29)",
            "size": 11.132075309753418
        },
        {
            "label": "Anne-Claire Vial",
            "x": 2006.4927978515625,
            "y": 759.456787109375,
            "id": "184",
            "attributes": {
                "Type": "Personne",
                "Degr\u00e9": "2",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "2",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.29411764705882354",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3277294685990333"
            },
            "color": "rgb(235,69,29)",
            "size": 11.132075309753418
        },
        {
            "label": "Sergio Makrakis",
            "x": 2586.569091796875,
            "y": 37.57487487792969,
            "id": "185",
            "attributes": {
                "Type": "Personne",
                "Degr\u00e9": "2",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "2",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.29436860068259385",
                "Betweenness Centrality": "343.9999999999999",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.32821256038647295"
            },
            "color": "rgb(235,69,29)",
            "size": 11.132075309753418
        },
        {
            "label": "Irina Ribarova",
            "x": 2488.701416015625,
            "y": -273.9084167480469,
            "id": "186",
            "attributes": {
                "Type": "Personne",
                "Degr\u00e9": "2",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "2",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.29436860068259385",
                "Betweenness Centrality": "343.9999999999999",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.32821256038647295"
            },
            "color": "rgb(235,69,29)",
            "size": 11.132075309753418
        },
        {
            "label": "Anoulak Kittikhoun",
            "x": 2165.398193359375,
            "y": 785.3472900390625,
            "id": "187",
            "attributes": {
                "Type": "Personne",
                "Degr\u00e9": "2",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "2",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.29411764705882354",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3277294685990333"
            },
            "color": "rgb(235,69,29)",
            "size": 11.132075309753418
        },
        {
            "label": "Gilles Mulhauser",
            "x": 879.7145385742188,
            "y": 345.41094970703125,
            "id": "188",
            "attributes": {
                "Type": "Personne",
                "Degr\u00e9": "2",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "2",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.29436860068259385",
                "Betweenness Centrality": "13.814285714285706",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.32821256038647295"
            },
            "color": "rgb(119,119,25)",
            "size": 11.132075309753418
        },
        {
            "label": "\u00c9cole pratique des hautes \u00e9tudes",
            "x": 2605.54931640625,
            "y": 1158.8160400390625,
            "id": "189",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "1",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "0",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Closeness Centrality": "0.2275725593667546",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.24335403726708169"
            },
            "color": "rgb(235,69,29)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "id-eau",
            "x": -339.36602783203125,
            "y": 2500.071533203125,
            "id": "19",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Position": "Pro",
                "Description": "Association suisse 'n\u00e9e de l'ambition de mettre l\u2019eau douce au coeur d\u2019une r\u00e9flexion globale sur la durabilit\u00e9'",
                "Cr\u00e9\u00e9 en": "2018",
                "Web": "https://www.id-eau.org/",
                "Ville": "Lausanne",
                "R\u00e9gion": "Canton de Vaud",
                "Pays": "Suisse",
                "Degr\u00e9": "16",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "28.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "10",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "19.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "5",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "8.0",
                "Closeness Centrality": "0.32951289398280803",
                "Betweenness Centrality": "3198.9969755809843",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.39202898550724563"
            },
            "color": "rgb(0,133,206)",
            "size": 19.056604385375977
        },
        {
            "label": "Pascal Bourdeaux",
            "x": 2375.10888671875,
            "y": 945.7002563476562,
            "id": "190",
            "attributes": {
                "Type": "Personne",
                "Degr\u00e9": "2",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "2",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.29436860068259385",
                "Betweenness Centrality": "343.9999999999999",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.32821256038647295"
            },
            "color": "rgb(235,69,29)",
            "size": 11.132075309753418
        },
        {
            "label": "Dr Papa Abdoulaye Seck",
            "x": 1646.2733154296875,
            "y": 917.0657958984375,
            "id": "191",
            "attributes": {
                "Type": "Personne",
                "Degr\u00e9": "2",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "2",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.296137339055794",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3298067632850236"
            },
            "color": "rgb(235,69,29)",
            "size": 11.132075309753418
        },
        {
            "label": "Organisation pour la Mise en Valeur du Fleuve S\u00e9n\u00e9gal",
            "x": 3307.08984375,
            "y": 348.7278137207031,
            "id": "192",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Degr\u00e9": "2",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "2",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "0",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Closeness Centrality": "0.22817460317460317",
                "Betweenness Centrality": "1.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.24601104209799954"
            },
            "color": "rgb(235,69,29)",
            "size": 11.132075309753418
        },
        {
            "label": "Hamed Diane Semega",
            "x": 2805.465087890625,
            "y": 362.3908386230469,
            "id": "193",
            "attributes": {
                "Type": "Personne",
                "Degr\u00e9": "2",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "2",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.2946199829205807",
                "Betweenness Centrality": "341.9999999999999",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.32869565217391256"
            },
            "color": "rgb(235,69,29)",
            "size": 11.132075309753418
        },
        {
            "label": "Elisabeth Ayrault",
            "x": 1339.0111083984375,
            "y": -400.85101318359375,
            "id": "194",
            "attributes": {
                "Type": "Personne",
                "Degr\u00e9": "2",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "2",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.32732447817836813",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.35748792270531327"
            },
            "color": "rgb(119,119,25)",
            "size": 11.132075309753418
        },
        {
            "label": "Kabin\u00e9 Komara",
            "x": 2264.13720703125,
            "y": 592.044921875,
            "id": "195",
            "attributes": {
                "Type": "Personne",
                "Degr\u00e9": "2",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.5",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "2",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.29436860068259385",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.32821256038647295"
            },
            "color": "rgb(235,69,29)",
            "size": 11.132075309753418
        },
        {
            "label": "Julien Cl\u00e9ment",
            "x": 1983.530517578125,
            "y": -40.23936462402344,
            "id": "196",
            "attributes": {
                "Type": "Personne",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Closeness Centrality": "0.2938671209540034",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3262801932367145"
            },
            "color": "rgb(235,69,29)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Le T\u00e9l\u00e9gramme",
            "x": -318.5564270019531,
            "y": 2046.9073486328125,
            "id": "197",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "http://www.letelegramme.fr",
                "R\u00e9gion": "Bretagne",
                "Pays": "France",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Closeness Centrality": "0.292125317527519",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3371704623878543"
            },
            "color": "rgb(169,98,206)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Gis3M",
            "x": -1021.8892822265625,
            "y": 1530.0064697265625,
            "id": "198",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "https://www.gis3m.org",
                "R\u00e9gion": "PACA",
                "Pays": "France",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "1",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "0",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Closeness Centrality": "0.292125317527519",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3371704623878543"
            },
            "color": "rgb(169,98,206)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "RTS",
            "x": 388.1939697265625,
            "y": 1517.28076171875,
            "id": "199",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Pays": "Suisse",
                "Degr\u00e9": "4",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "4.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "4",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "4.0",
                "Closeness Centrality": "0.3419226957383548",
                "Betweenness Centrality": "190.52063769563767",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3966183574879222"
            },
            "color": "rgb(0,133,206)",
            "size": 12.264150619506836
        },
        {
            "label": "Julien Betaille",
            "x": 2333.949462890625,
            "y": 2169.113037109375,
            "id": "2",
            "attributes": {
                "Type": "Personne",
                "Position": "Anti",
                "Description": "Ma\u00eetre de conf\u00e9rence en droit de l'environnement \u00e0 l'universit\u00e9 2 Capitole et sp\u00e9cialiste de l'ap0che empirirque du droit de l'environnement",
                "Degr\u00e9": "0",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "0",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Closeness Centrality": "0.0",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.0"
            },
            "color": "rgb(173,117,0)",
            "size": 10.0
        },
        {
            "label": "Notre Affaire \u00e0 Tous",
            "x": 643.536865234375,
            "y": 1577.217529296875,
            "id": "20",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Position": "Pro",
                "Description": "Association issue du mouvement End Ecocide on Earth, qui cherche \u00e0 faire reconna\u00eetre, au niveau p\u00e9nal international, les atteintes les plus graves port\u00e9es \u00e0 l\u2019environnement. Ancr\u00e9e dans la lutte pour la pr\u00e9servation de la nature, Notre Affaire \u00e0 Tous oeuvre \u00e0 l\u2019instauration d\u2019une justice climatique.",
                "Cr\u00e9\u00e9 en": "2015",
                "Ville": "Paris",
                "D\u00e9partement": "Paris",
                "R\u00e9gion": "\u00cele de France",
                "Pays": "France",
                "Degr\u00e9": "23",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "36.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "5",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "8.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "12",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "22.0",
                "Closeness Centrality": "0.32608695652173914",
                "Betweenness Centrality": "2970.0747292384162",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3927536231884053"
            },
            "color": "rgb(221,58,116)",
            "size": 23.01886749267578
        },
        {
            "label": "Graie",
            "x": 32.97421646118164,
            "y": 455.4191589355469,
            "id": "200",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "http://www.graie.org",
                "Ville": "Villeurbanne",
                "R\u00e9gion": "AURA",
                "Pays": "France",
                "Degr\u00e9": "2",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "4.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "2",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "4.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "0",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Closeness Centrality": "0.35060975609756095",
                "Betweenness Centrality": "1193.9145544304236",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.38338164251207724"
            },
            "color": "rgb(119,119,25)",
            "size": 11.132075309753418
        },
        {
            "label": "S\u00e9nat",
            "x": 266.54144287109375,
            "y": 833.4757080078125,
            "id": "201",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "http://www.senat.fr",
                "Pays": "France",
                "Degr\u00e9": "3",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "6.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "3",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "6.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "0",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Closeness Centrality": "0.3553038105046344",
                "Betweenness Centrality": "1683.186212533923",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.39038647342995136"
            },
            "color": "rgb(221,58,116)",
            "size": 11.698113441467285
        },
        {
            "label": "\u00c9cole Polytechnique de Lausanne",
            "x": -455.7762756347656,
            "y": 2242.124267578125,
            "id": "202",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "http://www.epfl.ch",
                "Ville": "Lausanne",
                "R\u00e9gion": "Canton de Vaud",
                "Pays": "Suisse",
                "Degr\u00e9": "2",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "4.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "2",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "4.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "0",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Closeness Centrality": "0.2948717948717949",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3429675638371295"
            },
            "color": "rgb(0,133,206)",
            "size": 11.132075309753418
        },
        {
            "label": "eXtinction Rebellion Ticino",
            "x": -1086.555908203125,
            "y": 1547.8709716796875,
            "id": "203",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Pays": "Italie",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.292125317527519",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3371704623878543"
            },
            "color": "rgb(169,98,206)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Aqua Happiness",
            "x": -1021.1123046875,
            "y": 1796.69970703125,
            "id": "204",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "https://aqua-happiness.ch",
                "R\u00e9gion": "Canton de Vaud",
                "Pays": "Suisse",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.292125317527519",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3371704623878543"
            },
            "color": "rgb(169,98,206)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Facons de Dire",
            "x": -554.0177612304688,
            "y": 1961.6734619140625,
            "id": "205",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Pays": "France",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.292125317527519",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3371704623878543"
            },
            "color": "rgb(169,98,206)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Collectif Riverains Pont de Crau",
            "x": -816.381591796875,
            "y": 1282.2781982421875,
            "id": "206",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "https://www.facebook.com/groups/405101556352166/",
                "R\u00e9gion": "PACA",
                "Pays": "France",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.292125317527519",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3371704623878543"
            },
            "color": "rgb(169,98,206)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Vivre Ici Vall\u00e9e du Rh\u00f4ne",
            "x": -689.4863891601562,
            "y": 1265.400390625,
            "id": "207",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "https://vivreactu.wordpress.com",
                "R\u00e9gion": "AURA",
                "Pays": "France",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.292125317527519",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3371704623878543"
            },
            "color": "rgb(169,98,206)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Collectif les P\u00e9niches de Lyon",
            "x": -967.4122314453125,
            "y": 1690.28125,
            "id": "208",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "https://fr-fr.facebook.com/Collectif-Les-P%C3%A9niches-De-Lyon-436965183324506/",
                "Ville": "Lyon",
                "R\u00e9gion": "AURA",
                "Pays": "France",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.292125317527519",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3371704623878543"
            },
            "color": "rgb(169,98,206)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Espace Nature \u00celes & L\u00f4nes",
            "x": -400.8114318847656,
            "y": 1920.0897216796875,
            "id": "209",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "http://www.smiril.fr",
                "Ville": "Grigny",
                "R\u00e9gion": "AURA",
                "Pays": "France",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.292125317527519",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3371704623878543"
            },
            "color": "rgb(169,98,206)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Wild & Legal",
            "x": -213.7049560546875,
            "y": 4082.219970703125,
            "id": "21",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Position": "Pro",
                "Description": "Collectif de juristes d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la vulgarisation juridique, \u00e0 la formation des \u00e9tudiants, des professionnels et des entrepreneurs, \u00e0 la constitution et au relais de r\u00e9seaux juridiques alternatifs, au soutien technique aux ONG dans le besoin, \u00e0 la r\u00e9daction de proposition de lois et au montage de coalitions pr\u00eates \u00e0 se d\u00e9ployer en justice. Si\u00e8ge social \u00e0 Paris",
                "Cr\u00e9\u00e9 en": "2019",
                "Ville": "Paris",
                "D\u00e9partement": "Paris",
                "R\u00e9gion": "\u00eele de France",
                "Pays": "France",
                "Degr\u00e9": "2",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "1",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Closeness Centrality": "0.19425675675675674",
                "Betweenness Centrality": "49.92857142857143",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.21633195307108338"
            },
            "color": "rgb(0,155,178)",
            "size": 11.132075309753418
        },
        {
            "label": "Compagnie Michel Tallaron",
            "x": -647.6901245117188,
            "y": 1206.61083984375,
            "id": "210",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "http://www.compagnie-michel-tallaron.com",
                "Ville": "Lyon",
                "R\u00e9gion": "AURA",
                "Pays": "France",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.292125317527519",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3371704623878543"
            },
            "color": "rgb(169,98,206)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Maison de la Nature et de l'Environnement de l'Is\u00e8re",
            "x": -1064.9727783203125,
            "y": 1477.994873046875,
            "id": "211",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "https://www.mnei.fr",
                "R\u00e9gion": "AURA",
                "Pays": "France",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.292125317527519",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3371704623878543"
            },
            "color": "rgb(169,98,206)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Institut International pour la N\u00e9gociation \u00c9cologique",
            "x": -964.6630249023438,
            "y": 2608.532958984375,
            "id": "212",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Pays": "France",
                "Degr\u00e9": "2",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "4.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "2",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "4.0",
                "Closeness Centrality": "0.2987012987012987",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3499723947550038"
            },
            "color": "rgb(0,133,206)",
            "size": 11.132075309753418
        },
        {
            "label": "Histoire de Mots",
            "x": -1149.1148681640625,
            "y": 1654.9700927734375,
            "id": "213",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "http://www.histoiredemots.ch",
                "Ville": "Gen\u00e8ve",
                "R\u00e9gion": "Canton de Gen\u00e8ve",
                "Pays": "Suisse",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.292125317527519",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3371704623878543"
            },
            "color": "rgb(169,98,206)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Trop cher to share",
            "x": -962.43115234375,
            "y": 1969.391357421875,
            "id": "214",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "http://www.tropchertoshare.ch",
                "Pays": "Suisse",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.292125317527519",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3371704623878543"
            },
            "color": "rgb(169,98,206)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Th\u00e9\u00e2tre Actif",
            "x": -491.75482177734375,
            "y": 1985.4791259765625,
            "id": "215",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "http://www.theatreactif.ch",
                "Ville": "Lausanne",
                "R\u00e9gion": "Canton de Vaud",
                "Pays": "Suisse",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.292125317527519",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3371704623878543"
            },
            "color": "rgb(169,98,206)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Design.futur",
            "x": 947.6546630859375,
            "y": 678.5889282226562,
            "id": "216",
            "attributes": {
                "Type": "Action",
                "Web": "http://www.google.com/chrome",
                "Pays": "",
                "Degr\u00e9": "5",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "8.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "1",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "5",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "9.0",
                "Closeness Centrality": "0.3520408163265306",
                "Betweenness Centrality": "2058.0710562619215",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.383140096618357"
            },
            "color": "rgb(235,69,29)",
            "size": 13.39622688293457
        },
        {
            "label": "Toxic Free",
            "x": -509.3356628417969,
            "y": 1272.5474853515625,
            "id": "217",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "https://www.toxicfree.ch",
                "Ville": "Lausanne",
                "R\u00e9gion": "Canton de Vaud",
                "Pays": "Suisse",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.292125317527519",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3371704623878543"
            },
            "color": "rgb(169,98,206)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Change le Monde",
            "x": -1027.44775390625,
            "y": 1417.310791015625,
            "id": "218",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "http://www.changelemonde.org",
                "R\u00e9gion": "\u00cele de France",
                "Pays": "France",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.292125317527519",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3371704623878543"
            },
            "color": "rgb(169,98,206)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Sauvons Notre Futur",
            "x": -1019.035888671875,
            "y": 1922.201904296875,
            "id": "219",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "http://www.sauvons-notre-futur.com",
                "Ville": "Sablons",
                "R\u00e9gion": "AURA",
                "Pays": "France",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.292125317527519",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3371704623878543"
            },
            "color": "rgb(169,98,206)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Darwin",
            "x": 378.29473876953125,
            "y": 4017.65673828125,
            "id": "22",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Cr\u00e9\u00e9 en": "2013",
                "Web": "https://darwin.camp/",
                "Tw": "https://twitter.com/DarwinBdx",
                "Ville": "Bordeaux",
                "D\u00e9partement": "Gironde",
                "R\u00e9gion": "Nouvelle Aquitaine",
                "Pays": "France",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Closeness Centrality": "0.1880108991825613",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.20348171152519012"
            },
            "color": "rgb(0,155,178)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "La Chaussure Rouge",
            "x": -560.311279296875,
            "y": 2198.232666015625,
            "id": "220",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "https://lachaussurerouge.net",
                "Degr\u00e9": "2",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "3.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "1",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.2948717948717949",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3429675638371295"
            },
            "color": "rgb(169,98,206)",
            "size": 11.132075309753418
        },
        {
            "label": "France Libert\u00e9s",
            "x": -57.12803268432617,
            "y": 1648.140625,
            "id": "221",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Degr\u00e9": "2",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "3.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "1",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.29562982005141386",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.34465838509316815"
            },
            "color": "rgb(169,98,206)",
            "size": 11.132075309753418
        },
        {
            "label": "Cosmos Culture \u00c9cologie",
            "x": -586.5966796875,
            "y": 2021.4427490234375,
            "id": "222",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "http://cosmos-culture-ecologie.com",
                "R\u00e9gion": "\u00cele de France",
                "Pays": "France",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.292125317527519",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3371704623878543"
            },
            "color": "rgb(169,98,206)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Karethic",
            "x": -1149.1734619140625,
            "y": 1576.0272216796875,
            "id": "223",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "http://www.karethic.com",
                "Ville": "Lyon",
                "R\u00e9gion": "AURA",
                "Pays": "France",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.292125317527519",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3371704623878543"
            },
            "color": "rgb(169,98,206)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Alfaa",
            "x": -446.17413330078125,
            "y": 1308.4451904296875,
            "id": "224",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "http://www.alfaa.fr",
                "Pays": "France",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.292125317527519",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3371704623878543"
            },
            "color": "rgb(169,98,206)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Th\u00e9\u00e2tre Mandin",
            "x": -897.844482421875,
            "y": 1938.9197998046875,
            "id": "225",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "https://www.theatre-mandin.fr",
                "Ville": "Reillanne",
                "R\u00e9gion": "PACA",
                "Pays": "France",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.292125317527519",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3371704623878543"
            },
            "color": "rgb(169,98,206)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Petite Ligne",
            "x": -928.9232177734375,
            "y": 1249.2540283203125,
            "id": "226",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "https://www.petiteligne.ch",
                "Ville": "\"Le S\u00e9pey\"",
                "R\u00e9gion": "Canton de Vaud",
                "Pays": "Suisse",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.292125317527519",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3371704623878543"
            },
            "color": "rgb(169,98,206)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Climates",
            "x": -1000.8204345703125,
            "y": 1295.725830078125,
            "id": "227",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "https://www.weareclimates.org",
                "Ville": "Paris",
                "R\u00e9gion": "\u00cele de France",
                "Pays": "France",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.292125317527519",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3371704623878543"
            },
            "color": "rgb(169,98,206)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "E-Graine",
            "x": -651.9949951171875,
            "y": 1324.1409912109375,
            "id": "228",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "http://www.e-graine.org",
                "Ville": "Paris",
                "R\u00e9gion": "\u00cele de France",
                "Pays": "France",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.292125317527519",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3371704623878543"
            },
            "color": "rgb(169,98,206)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Portail Coucou",
            "x": -797.773193359375,
            "y": 1208.5228271484375,
            "id": "229",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "http://www.portail-coucou.com",
                "Ville": "Salon-de-Provence",
                "R\u00e9gion": "PACA",
                "Pays": "France",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.292125317527519",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3371704623878543"
            },
            "color": "rgb(169,98,206)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Nature Rights",
            "x": 344.46368408203125,
            "y": 4105.09814453125,
            "id": "23",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Position": "Pro",
                "Web": "https://naturerights.com/",
                "Tw": "https://twitter.com/naturerights?lang=fr",
                "Ville": "Paris",
                "D\u00e9partement": "Paris",
                "R\u00e9gion": "\u00cele de France",
                "Pays": "France",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Closeness Centrality": "0.1880108991825613",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.20348171152519012"
            },
            "color": "rgb(0,155,178)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Promofluvia",
            "x": -755.6133422851562,
            "y": 1268.5623779296875,
            "id": "230",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "http://www.promofluvia.fr",
                "Ville": "Lyon",
                "R\u00e9gion": "AURA",
                "Pays": "France",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.292125317527519",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3371704623878543"
            },
            "color": "rgb(169,98,206)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Pleine Terre",
            "x": -1030.1796875,
            "y": 1591.943603515625,
            "id": "231",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "https://pleineterre.ch",
                "Ville": "Gen\u00e8ve",
                "R\u00e9gion": "Canton de Gen\u00e8ve",
                "Pays": "Suisse",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.292125317527519",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3371704623878543"
            },
            "color": "rgb(169,98,206)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Arles Camargue Environnement & Nature",
            "x": -933.7493896484375,
            "y": 1818.86962890625,
            "id": "232",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "https://www.acen-asso.fr",
                "Ville": "Arles",
                "R\u00e9gion": "PACA",
                "Pays": "France",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.292125317527519",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3371704623878543"
            },
            "color": "rgb(169,98,206)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Festival International du Film sur les Glaciers",
            "x": -393.0248107910156,
            "y": 1854.47412109375,
            "id": "233",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "https://www.facebook.com/FestivalInternationalDuFilmSurLesGlaciers/",
                "Ville": "Gen\u00e8ve",
                "Pays": "Suisse",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.292125317527519",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3371704623878543"
            },
            "color": "rgb(169,98,206)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Entreprendre Transition",
            "x": -454.9371032714844,
            "y": 1379.079345703125,
            "id": "234",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "https://www.entreprendretransition.com",
                "Ville": "Lausanne",
                "R\u00e9gion": "Canton de Vaud",
                "Pays": "Suisse",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.292125317527519",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3371704623878543"
            },
            "color": "rgb(169,98,206)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Highvisioned",
            "x": -994.1370849609375,
            "y": 1474.29736328125,
            "id": "235",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "https://highvisioned.com",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.292125317527519",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3371704623878543"
            },
            "color": "rgb(169,98,206)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "SOS Durance Vivante",
            "x": -971.4857177734375,
            "y": 1618.1131591796875,
            "id": "236",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "http://www.sosdurancevivante.org",
                "Ville": "Villelaure",
                "R\u00e9gion": "PACA",
                "Pays": "France",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.292125317527519",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3371704623878543"
            },
            "color": "rgb(169,98,206)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Nature et Citoyennet\u00e9 Crau Camargue Alpilles",
            "x": -931.586669921875,
            "y": 1488.2930908203125,
            "id": "237",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "http://nacicca.org",
                "Ville": "Arles",
                "R\u00e9gion": "PACA",
                "Pays": "France",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.292125317527519",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3371704623878543"
            },
            "color": "rgb(169,98,206)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Waterpreneurs",
            "x": -887.5358276367188,
            "y": 1431.633544921875,
            "id": "238",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "https://www.waterpreneurs.net",
                "Ville": "Gen\u00e8ve",
                "R\u00e9gion": "Canton de Gen\u00e8ve",
                "Pays": "Suisse",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.292125317527519",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3371704623878543"
            },
            "color": "rgb(169,98,206)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "R\u00e9publique et Canton de Gen\u00e8ve",
            "x": 213.59243774414062,
            "y": 429.0684814453125,
            "id": "239",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "http://www.ge.ch",
                "Ville": "Gen\u00e8ve",
                "R\u00e9gion": "Canton de Gen\u00e8ve",
                "Pays": "Suisse",
                "Degr\u00e9": "3",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "5.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "1",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "2",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "4.0",
                "Closeness Centrality": "0.3513238289205703",
                "Betweenness Centrality": "1289.4569251316161",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3853140096618356"
            },
            "color": "rgb(119,119,25)",
            "size": 11.698113441467285
        },
        {
            "label": "Sherpa",
            "x": 249.8035125732422,
            "y": 4097.779296875,
            "id": "24",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Description": "Association dont l'objet est de prot\u00e9ger et d\u00e9fendre les populations victimes de crimes \u00e9conomiques et d'atteintes \u00e0 l'environnement. Sherpa rassemble des juristes et des avocats venus de divers horizons, et travaille avec de nombreuses organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile \u00e0 travers le monde.  Sherpa a \u00e9t\u00e9 fond\u00e9 par William Bourdon, pr\u00e9sident de l'association jusqu'en 2017, et a pass\u00e9 la main \u00e0 Franceline Lepany en 2018.",
                "Cr\u00e9\u00e9 en": "2001",
                "Web": "https://www.asso-sherpa.org/accueil",
                "Tw": "https://twitter.com/asso_sherpa",
                "Ville": "Paris",
                "D\u00e9partement": "Paris",
                "R\u00e9gion": "\u00cele de France",
                "Pays": "France",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Closeness Centrality": "0.1880108991825613",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.20348171152519012"
            },
            "color": "rgb(0,155,178)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "MS Eau",
            "x": -305.3166198730469,
            "y": 1706.2669677734375,
            "id": "240",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "http://www.mseau.ch",
                "Pays": "Suisse",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.292125317527519",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3371704623878543"
            },
            "color": "rgb(169,98,206)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Val en Transition",
            "x": -950.9725341796875,
            "y": 1897.6798095703125,
            "id": "241",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "https://www.facebook.com/Valentransition59/",
                "Ville": "Valenciennes",
                "Pays": "France",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.292125317527519",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3371704623878543"
            },
            "color": "rgb(169,98,206)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Biocapi",
            "x": -868.2471923828125,
            "y": 1313.56103515625,
            "id": "242",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "http://www.biocapi.ch",
                "R\u00e9gion": "Canton de Vaud",
                "Pays": "Suisse",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.292125317527519",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3371704623878543"
            },
            "color": "rgb(169,98,206)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Ic-eau",
            "x": -1090.0916748046875,
            "y": 1618.80859375,
            "id": "243",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "http://www.iceau.swiss",
                "Ville": "Lausanne",
                "R\u00e9gion": "Canton de Vaud",
                "Pays": "Suisse",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.292125317527519",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3371704623878543"
            },
            "color": "rgb(169,98,206)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Stop Ecocide France",
            "x": -961.2752075195312,
            "y": 1550.0350341796875,
            "id": "244",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "https://www.stop-ecocide.fr",
                "Pays": "France",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.292125317527519",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3371704623878543"
            },
            "color": "rgb(169,98,206)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Penser Serri\u00e8res Autrement",
            "x": -310.1789245605469,
            "y": 1638.4576416015625,
            "id": "245",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "https://psa07340.fr",
                "Ville": "Serri\u00e8res",
                "R\u00e9gion": "AURA",
                "Pays": "France",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.292125317527519",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3371704623878543"
            },
            "color": "rgb(169,98,206)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Lymis",
            "x": -386.36639404296875,
            "y": 1366.2742919921875,
            "id": "246",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "http://www.lymis.ch",
                "Ville": "Lausanne",
                "R\u00e9gion": "Canton de Vaud",
                "Pays": "Suisse",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.292125317527519",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3371704623878543"
            },
            "color": "rgb(169,98,206)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Sogefi Consulting",
            "x": -467.40802001953125,
            "y": 1923.1793212890625,
            "id": "247",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "https://sogefi-consulting.com",
                "Ville": "Lausanne",
                "R\u00e9gion": "Canton de Vaud",
                "Pays": "Suisse",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.292125317527519",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3371704623878543"
            },
            "color": "rgb(169,98,206)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Takt",
            "x": -618.363525390625,
            "y": 1268.578369140625,
            "id": "248",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "https://www.takt-paysagiste.com",
                "Ville": "Grenoble",
                "R\u00e9gion": "AURA",
                "Pays": "France",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.292125317527519",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3371704623878543"
            },
            "color": "rgb(169,98,206)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Soci\u00e9t\u00e9 de Gestion de l'\u00c9nergie de Manantali",
            "x": 3309.601318359375,
            "y": 245.02359008789062,
            "id": "249",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "http://www.sogem-omvs.org",
                "Ville": "Bamako",
                "Pays": "Mali",
                "Degr\u00e9": "2",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "1",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Closeness Centrality": "0.22817460317460317",
                "Betweenness Centrality": "1.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.24601104209799954"
            },
            "color": "rgb(235,69,29)",
            "size": 11.132075309753418
        },
        {
            "label": "Global Alliance for the Rights of Nature Europe",
            "x": 201.91409301757812,
            "y": 2611.25439453125,
            "id": "25",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Position": "Pro",
                "Description": "R\u00e9seau transnational de scientifiques, d\u2019avocats, d\u2019\u00e9conomistes, de chefs indig\u00e8nes, d\u2019auteurs, de chefs spirituels, de chefs d\u2019entreprise, de politiciens, d\u2019acteurs, de personnes au foyer, d\u2019\u00e9tudiants, de militants\u2026 cherchant \u00e0 transformer la relation de l'humanit\u00e9 avec la plan\u00e8te.",
                "Cr\u00e9\u00e9 en": "2019",
                "Web": "https://www.garneurope.org/",
                "Tw": "https://twitter.com/GARN_EUROPE",
                "Degr\u00e9": "3",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "3.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "2",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.29818496110630943",
                "Betweenness Centrality": "1472.6556300110246",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.34948930296756425"
            },
            "color": "rgb(0,155,178)",
            "size": 11.698113441467285
        },
        {
            "label": "Assembl\u00e9e Populaire du Rh\u00f4ne",
            "x": -1205.552734375,
            "y": 3313.31640625,
            "id": "250",
            "attributes": {
                "Type": "Action",
                "Description": "D\u00e9marche d\u00e9marche d\u00e9mocratique transnationale sur l'ensemble du bassin versant du Rh\u00f4ne in\u00e9dite, participative et assembl\u00e9iste port\u00e9e par l'association Id-eau pour 'construire une nouvelle fa\u00e7on de vivre avec le Rh\u00f4ne et concevoir un nouveau rapport au fleuve et \u00e0 ses \u00e9cosyst\u00e8mes'.",
                "Cr\u00e9\u00e9 en": "2021",
                "Web": "https://www.assembleepopulairedurhone.org/",
                "Tw": "https://twitter.com/APduRhone",
                "Ville": "Lausanne",
                "Pays": "Suisse",
                "Degr\u00e9": "27",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "37.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "13",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "23.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Closeness Centrality": "0.30776092774308655",
                "Betweenness Centrality": "7429.251945746552",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.38958592132505104"
            },
            "color": "rgb(0,133,206)",
            "size": 17.924528121948242
        },
        {
            "label": "S\u00e9verine Carrez",
            "x": -1237.8447265625,
            "y": 3603.673095703125,
            "id": "251",
            "attributes": {
                "Type": "Personne",
                "Web": "https://www.linkedin.com/in/s%C3%A8ve-carrez/",
                "Ville": "\"Le Mans\"",
                "Pays": "France",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Closeness Centrality": "0.2354948805460751",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.2674258109040721"
            },
            "color": "rgb(0,133,206)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Didier Lhuillier",
            "x": 601.2341918945312,
            "y": -941.0070190429688,
            "id": "252",
            "attributes": {
                "Type": "Personne",
                "Description": "Directeur g\u00e9n\u00e9ral de la CNR",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Closeness Centrality": "0.2755591054313099",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.2968599033816429"
            },
            "color": "rgb(119,119,25)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "CNR",
            "x": 802.5003662109375,
            "y": -623.8639526367188,
            "id": "253",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Position": "Hors champ",
                "Description": "La CNR est le concessionnaire du Rh\u00f4ne pour la production d\u2019hydro\u00e9lectricit\u00e9, le transport fluvial, les usages agricoles et le premier producteur fran\u00e7ais d\u2019\u00e9nergie exclusivement renouvelable.  Promulgu\u00e9e le 1er mars 2022, la loi \u201cAm\u00e9nagement du Rh\u00f4ne\u201d du 28 f\u00e9vrier 2022 prolonge la concession de CNR jusqu\u2019en 2041. Elle conforte et modernise le mod\u00e8le de la CNR pour la gestion int\u00e9gr\u00e9e du fleuve Rh\u00f4ne",
                "Cr\u00e9\u00e9 en": "1933",
                "Web": "https://www.cnr.tm.fr/",
                "Tw": "https://twitter.com/CNR_Officiel",
                "Ville": "Lyon",
                "D\u00e9partement": "Rh\u00f4ne",
                "R\u00e9gion": "Auvergne Rh\u00f4ne Alpes",
                "Pays": "France",
                "Degr\u00e9": "44",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "63.5",
                "Degr\u00e9 Entrant": "11",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "15.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "18",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "32.0",
                "Closeness Centrality": "0.3799559471365639",
                "Betweenness Centrality": "22886.37016000985",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.44628019323671575"
            },
            "color": "rgb(119,119,25)",
            "size": 26.41509437561035
        },
        {
            "label": "Serge Bergamelli",
            "x": 1155.23583984375,
            "y": -1166.439697265625,
            "id": "254",
            "attributes": {
                "Type": "Personne",
                "Description": "Pr\u00e9sident du Conseil de surveillance, Contr\u00f4leur g\u00e9n\u00e9ral de la Caisse des D\u00e9p\u00f4ts et Consignations",
                "Degr\u00e9": "2",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "2",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.276",
                "Betweenness Centrality": "114.00000000000024",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.29879227053140134"
            },
            "color": "rgb(119,119,25)",
            "size": 11.132075309753418
        },
        {
            "label": "Laurent Wauquiez",
            "x": 458.51116943359375,
            "y": -1644.275390625,
            "id": "255",
            "attributes": {
                "Type": "Personne",
                "Description": "Vice-pr\u00e9sident du Conseil de surveillance, Pr\u00e9sident du Conseil R\u00e9gional Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
                "Degr\u00e9": "2",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "2",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.276",
                "Betweenness Centrality": "129.16666666666669",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.29879227053140134"
            },
            "color": "rgb(0,147,86)",
            "size": 11.132075309753418
        },
        {
            "label": "Val\u00e9rie Hulst",
            "x": 1273.2215576171875,
            "y": -1190.11328125,
            "id": "256",
            "attributes": {
                "Type": "Personne",
                "Description": "Directrice Juridique et Fiscale adjointe de la Caisse des D\u00e9p\u00f4ts et Consignations",
                "Degr\u00e9": "2",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "2",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.276",
                "Betweenness Centrality": "114.00000000000024",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.29879227053140134"
            },
            "color": "rgb(119,119,25)",
            "size": 11.132075309753418
        },
        {
            "label": "Emmanuel Legrand",
            "x": 1241.9488525390625,
            "y": -1098.8968505859375,
            "id": "257",
            "attributes": {
                "Type": "Personne",
                "Description": "Directeur du d\u00e9partement Transition Energ\u00e9tique de la Caisse des D\u00e9p\u00f4ts et Consignations",
                "Degr\u00e9": "2",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "2",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.276",
                "Betweenness Centrality": "114.00000000000024",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.29879227053140134"
            },
            "color": "rgb(119,119,25)",
            "size": 11.132075309753418
        },
        {
            "label": "Barbara Falk",
            "x": 329.5157165527344,
            "y": -1025.1629638671875,
            "id": "258",
            "attributes": {
                "Type": "Personne",
                "Description": "Directrice r\u00e9gional de la banque des Territoires Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
                "Degr\u00e9": "2",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "2",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.276",
                "Betweenness Centrality": "344.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.29879227053140134"
            },
            "color": "rgb(119,119,25)",
            "size": 11.132075309753418
        },
        {
            "label": "Claire Waysand",
            "x": 744.1937255859375,
            "y": -922.509765625,
            "id": "259",
            "attributes": {
                "Type": "Personne",
                "Description": "Directrice G\u00e9n\u00e9rale adjointe en charge du Secr\u00e9tariat G\u00e9n\u00e9ral, de la Strat\u00e9gie, Recherche & Innovation et Communication",
                "Degr\u00e9": "2",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "2",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.2755591054313099",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.2968599033816429"
            },
            "color": "rgb(119,119,25)",
            "size": 11.132075309753418
        },
        {
            "label": "D\u00e9claration de droits du fleuve Tavignagnu",
            "x": 393.5173645019531,
            "y": 2017.152587890625,
            "id": "26",
            "attributes": {
                "Type": "Action",
                "Description": "Pour pr\u00e9venir les dommages que pourraient occasionner au deuxi\u00e8me fleuve de Corse un projet d\u2019enfouissement de d\u00e9chets m\u00e9nagers et assimil\u00e9s, de d\u00e9chets amiant\u00e9s et de terres amiantif\u00e8res dans un m\u00e9andre du fleuve, une coalition d'associations a r\u00e9dig\u00e9, avec l'aide de Notre Affaire \u00e0 Tous, r\u00e9diger une d\u00e9claration de droits pour le fleuve Tavignanu, inspir\u00e9e du mod\u00e8le de D\u00e9claration Universelle des Droits des Rivi\u00e8res du Earth Law Center",
                "Web": "https://www.tavignanu.corsica/",
                "Tw": "<valeur NULL>",
                "R\u00e9gion": "Corse",
                "Degr\u00e9": "4",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "4.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "0",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Closeness Centrality": "0.296137339055794",
                "Betweenness Centrality": "49.670301920301775",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3475569358178058"
            },
            "color": "rgb(221,58,116)",
            "size": 12.264150619506836
        },
        {
            "label": "Vincent Sorel",
            "x": 1001.8410034179688,
            "y": -1373.2979736328125,
            "id": "260",
            "attributes": {
                "Type": "Personne",
                "Description": "Directeur financier chez ENGIE France Renouvelables",
                "Degr\u00e9": "2",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "2",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.27622097678142515",
                "Betweenness Centrality": "170.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.299275362318841"
            },
            "color": "rgb(119,119,25)",
            "size": 11.132075309753418
        },
        {
            "label": "Jean-Baptiste Sejourne",
            "x": 795.5087280273438,
            "y": -1279.9237060546875,
            "id": "261",
            "attributes": {
                "Type": "Personne",
                "Description": " Directeur de la R\u00e9gulation chez ENGIE",
                "Degr\u00e9": "2",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "2",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.27622097678142515",
                "Betweenness Centrality": "170.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.299275362318841"
            },
            "color": "rgb(119,119,25)",
            "size": 11.132075309753418
        },
        {
            "label": "Florence Blanco",
            "x": 963.4404296875,
            "y": -1284.91796875,
            "id": "262",
            "attributes": {
                "Type": "Personne",
                "Description": "Directrice G\u00e9n\u00e9rale chez ENGIE France Renouvelables",
                "Degr\u00e9": "2",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "2",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.27622097678142515",
                "Betweenness Centrality": "170.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.299275362318841"
            },
            "color": "rgb(119,119,25)",
            "size": 11.132075309753418
        },
        {
            "label": "Bernard Guirkinger",
            "x": 842.5211181640625,
            "y": -1361.0184326171875,
            "id": "263",
            "attributes": {
                "Type": "Personne",
                "Description": "Vice-Pr\u00e9sident de la Fondation ENGIE",
                "Degr\u00e9": "2",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "2",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.27622097678142515",
                "Betweenness Centrality": "170.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.299275362318841"
            },
            "color": "rgb(119,119,25)",
            "size": 11.132075309753418
        },
        {
            "label": "Anne Claudius-Petit",
            "x": 153.35772705078125,
            "y": -1659.482666015625,
            "id": "264",
            "attributes": {
                "Type": "Personne",
                "Description": "Conseill\u00e8re r\u00e9gionale de la R\u00e9gion Provence-Alpes-C\u00f4te-d\u2019Azur",
                "Degr\u00e9": "2",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "2",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.2764423076923077",
                "Betweenness Centrality": "159.01236753442615",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.2995169082125608"
            },
            "color": "rgb(0,147,86)",
            "size": 11.132075309753418
        },
        {
            "label": "Marie-Pierre Callet",
            "x": 565.9177856445312,
            "y": -1730.887451171875,
            "id": "265",
            "attributes": {
                "Type": "Personne",
                "Description": "Vice-Pr\u00e9sidente du Conseil D\u00e9partemental des Bouches-du-Rh\u00f4ne",
                "Degr\u00e9": "2",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "2",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.276",
                "Betweenness Centrality": "129.16666666666669",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.29879227053140134"
            },
            "color": "rgb(0,147,86)",
            "size": 11.132075309753418
        },
        {
            "label": "Martial Saddier",
            "x": -58.80705261230469,
            "y": -2413.243408203125,
            "id": "266",
            "attributes": {
                "Type": "Personne",
                "Description": "Pr\u00e9sident du Conseil D\u00e9partemental de Haute-Savoie. Pr\u00e9sident du comit\u00e9 de bassin Rh\u00f4ne-M\u00e9diterran\u00e9e. Pr\u00e9sident du comit\u00e9 d\u2019agr\u00e9ment du Comit\u00e9 de Bassin Rh\u00f4ne M\u00e9diterran\u00e9e.",
                "Degr\u00e9": "3",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "3.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "3",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "3.0",
                "Closeness Centrality": "0.29588336192109777",
                "Betweenness Centrality": "2598.2591717454325",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3233816425120771"
            },
            "color": "rgb(0,147,86)",
            "size": 11.698113441467285
        },
        {
            "label": "Gustave Gauquelin",
            "x": 1179.990966796875,
            "y": -1334.80859375,
            "id": "267",
            "attributes": {
                "Type": "Personne",
                "Description": " Secr\u00e9taire G\u00e9n\u00e9ral, Agence des participations de l\u2019Etat (APE)",
                "Degr\u00e9": "2",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "2",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.276",
                "Betweenness Centrality": "344.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.29879227053140134"
            },
            "color": "rgb(119,119,25)",
            "size": 11.132075309753418
        },
        {
            "label": "Anne-Florie Coron",
            "x": -75.4698486328125,
            "y": -1379.0006103515625,
            "id": "268",
            "attributes": {
                "Type": "Personne",
                "Description": "Adjointe au directeur g\u00e9n\u00e9ral de la Direction g\u00e9n\u00e9rale des infrastructures, des transports et de la mer",
                "Degr\u00e9": "2",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "2",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.2764423076923077",
                "Betweenness Centrality": "309.6693251193251",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.2995169082125608"
            },
            "color": "rgb(0,147,86)",
            "size": 11.132075309753418
        },
        {
            "label": "Karen Guemain",
            "x": 536.1283569335938,
            "y": -646.0851440429688,
            "id": "269",
            "attributes": {
                "Type": "Personne",
                "Description": "repr\u00e9sentante du coll\u00e8ge Cadres chez CNR",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "1.5",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "2",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.2755591054313099",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.2968599033816429"
            },
            "color": "rgb(119,119,25)",
            "size": 11.132075309753418
        },
        {
            "label": "EDF",
            "x": -690.49072265625,
            "y": -3105.7646484375,
            "id": "27",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Description": "Leader mondial de la production d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 neutre en CO\u2082', EDF produit (\u00e0 86,8% via le nucl\u00e9aire et \u00e0 10,4% via l'hydraulique, la photovolta\u00efque et l'\u00e9olien), transporte, commercialise de l'\u00e9lectricit\u00e9 et des services \u00e9nerg\u00e9tiques en France et dans le monde.",
                "Web": "https://www.edf.fr/groupe-edf",
                "Tw": "https://twitter.com/EDFofficiel",
                "Ville": "Paris",
                "D\u00e9partement": "Paris",
                "R\u00e9gion": "\u00cele de France",
                "Pays": "France",
                "Degr\u00e9": "2",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "1",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Closeness Centrality": "0.24142757172848145",
                "Betweenness Centrality": "49.21932511932514",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.2668253968253966"
            },
            "color": "rgb(0,147,86)",
            "size": 11.132075309753418
        },
        {
            "label": "Val\u00e9rie Leprince",
            "x": 606.7164306640625,
            "y": -809.459716796875,
            "id": "270",
            "attributes": {
                "Type": "Personne",
                "Description": "repr\u00e9sentante du coll\u00e8ge Ex\u00e9cution-Ma\u00eetrise chez CNR",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "1.5",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "2",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.2755591054313099",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.2968599033816429"
            },
            "color": "rgb(119,119,25)",
            "size": 11.132075309753418
        },
        {
            "label": "Eric Chalaye",
            "x": 839.1974487304688,
            "y": -873.5209350585938,
            "id": "271",
            "attributes": {
                "Type": "Personne",
                "Description": "repr\u00e9sentant du coll\u00e8ge Ex\u00e9cution-Ma\u00eetrise chez CNR De grands axes de travail pour l\u2019avenir",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "1.5",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "2",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.2755591054313099",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.2968599033816429"
            },
            "color": "rgb(119,119,25)",
            "size": 11.132075309753418
        },
        {
            "label": "Conseil D\u00e9partemental de Haute-Savoie",
            "x": -108.1479721069336,
            "y": -2326.768798828125,
            "id": "272",
            "attributes": {
                "Type": "Personne",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "1",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "0",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Closeness Centrality": "0.22847682119205298",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.24107660455486582"
            },
            "color": "rgb(0,147,86)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Caisse des D\u00e9p\u00f4ts et Consignations",
            "x": 1387.87060546875,
            "y": -1344.9407958984375,
            "id": "273",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Degr\u00e9": "3",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "3.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "3",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "3.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "0",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Closeness Centrality": "0.2169811320754717",
                "Betweenness Centrality": "1.5",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.23131815044858625"
            },
            "color": "rgb(119,119,25)",
            "size": 11.698113441467285
        },
        {
            "label": "ENGIE",
            "x": 919.1067504882812,
            "y": -1627.115234375,
            "id": "274",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Degr\u00e9": "3",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "3.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "3",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "3.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "0",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Closeness Centrality": "0.21739130434782608",
                "Betweenness Centrality": "2.5",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.23252587991718532"
            },
            "color": "rgb(119,119,25)",
            "size": 11.698113441467285
        },
        {
            "label": "ENGIE France Renouvelables",
            "x": 1060.3289794921875,
            "y": -1638.83544921875,
            "id": "275",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Degr\u00e9": "3",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "3.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "2",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Closeness Centrality": "0.21739130434782608",
                "Betweenness Centrality": "2.5",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.23252587991718532"
            },
            "color": "rgb(119,119,25)",
            "size": 11.698113441467285
        },
        {
            "label": "Banque des Territoires Auvergne Rh\u00f4ne Alpes",
            "x": 149.8734130859375,
            "y": -1147.8094482421875,
            "id": "276",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "1",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "0",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Closeness Centrality": "0.2164366373902133",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.22745341614906942"
            },
            "color": "rgb(119,119,25)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Agence des Participations de l'\u00c9tat",
            "x": 1337.1400146484375,
            "y": -1592.67529296875,
            "id": "277",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "1",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "0",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Closeness Centrality": "0.2164366373902133",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.22745341614906942"
            },
            "color": "rgb(119,119,25)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "DGITM",
            "x": -727.8435668945312,
            "y": -1982.109619140625,
            "id": "278",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Degr\u00e9": "2",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "1",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Closeness Centrality": "0.2318548387096774",
                "Betweenness Centrality": "52.635991785991756",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.2478398895790201"
            },
            "color": "rgb(0,147,86)",
            "size": 11.132075309753418
        },
        {
            "label": "Minist\u00e8re de la Tranistion \u00c9cologique et de la Coh\u00e9sion des Territoires",
            "x": -1223.9139404296875,
            "y": -2580.45361328125,
            "id": "279",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Degr\u00e9": "2",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "2",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "0",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Closeness Centrality": "0.22446324007807417",
                "Betweenness Centrality": "84.96666666666668",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.2550724637681165"
            },
            "color": "rgb(0,147,86)",
            "size": 11.132075309753418
        },
        {
            "label": "Voies Navigables de France",
            "x": 140.34832763671875,
            "y": -1820.7467041015625,
            "id": "28",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Description": "Op\u00e9rateur national de gestion des voies fluviales. \u00c9tablissement unique qui r\u00e9pond, sur deux r\u00e9seaux compl\u00e9mentaires et connect\u00e9s (r\u00e9seau transport et r\u00e9seau tourisme), \u00e0 trois grandes missions au service du public : promouvoir la logistique fluviale, concourir \u00e0 l\u2019am\u00e9nagement du territoire et assurer la gestion globale de l\u2019eau.",
                "Cr\u00e9\u00e9 en": "1991",
                "Web": "https://www.vnf.fr/vnf/",
                "Tw": "https://twitter.com/vnf_officiel",
                "Ville": "B\u00e9thune",
                "D\u00e9partement": "Pas-de-Calais",
                "R\u00e9gion": "Hauts-de-France",
                "Pays": "France",
                "Degr\u00e9": "4",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "5.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "2",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "3.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "2",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.3069395017793594",
                "Betweenness Centrality": "2623.1452232408146",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3446376811594204"
            },
            "color": "rgb(119,119,25)",
            "size": 12.264150619506836
        },
        {
            "label": "Comit\u00e9 de Bassin Rh\u00f4ne M\u00e9diterran\u00e9e",
            "x": -906.7161254882812,
            "y": -4135.990234375,
            "id": "280",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Description": "Instance de concertation pour la gestion de la ressource hydrique et des milieux aquatiques \u00e0 l\u2019\u00e9chelle du bassins hydrographique, selon un principe de concertation entre usagers, \u00e9lus et \u00c9tat.",
                "Cr\u00e9\u00e9 en": "1964",
                "Web": "https://www.eaurmc.fr/jcms/vmr_7272/fr/le-comite-de-bassin-rhone-mediterranee",
                "Ville": "Lyon",
                "D\u00e9partement": "Rh\u00f4ne",
                "R\u00e9gion": "Auvergne Rh\u00f4ne Alpes",
                "Pays": "France",
                "Degr\u00e9": "19",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "19.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "1",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "2",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.2568875651526433",
                "Betweenness Centrality": "5839.314495522971",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3211732229123536"
            },
            "color": "rgb(0,147,86)",
            "size": 11.698113441467285
        },
        {
            "label": "Fabienne Buccio",
            "x": -890.6346435546875,
            "y": -3573.0078125,
            "id": "281",
            "attributes": {
                "Type": "Personne",
                "Description": "Pr\u00e9f\u00e8te de la r\u00e9gion Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes, Pr\u00e9f\u00e8te du Rh\u00f4ne",
                "Degr\u00e9": "3",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "3.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "3",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "3.0",
                "Closeness Centrality": "0.22446324007807417",
                "Betweenness Centrality": "32.91666666666671",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.2562801932367156"
            },
            "color": "rgb(0,147,86)",
            "size": 11.698113441467285
        },
        {
            "label": "Pascal Bonnetain",
            "x": -1758.178466796875,
            "y": -2975.064697265625,
            "id": "282",
            "attributes": {
                "Type": "Personne",
                "Description": "Conseiller municipal de Labastide-de-Virac",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Closeness Centrality": "0.22388059701492538",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.2524154589371986"
            },
            "color": "rgb(0,147,86)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "B\u00e9reng\u00e8re Noguier",
            "x": -1065.5369873046875,
            "y": -3262.94140625,
            "id": "283",
            "attributes": {
                "Type": "Personne",
                "Description": "Vice-pr\u00e9sidente du conseil d\u00e9partemental du Gard ",
                "Degr\u00e9": "2",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "2",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.22417153996101363",
                "Betweenness Centrality": "20.083333333333332",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.2543478260869571"
            },
            "color": "rgb(0,147,86)",
            "size": 11.132075309753418
        },
        {
            "label": "Gilles d'Ettore",
            "x": -1717.4185791015625,
            "y": -3560.9501953125,
            "id": "284",
            "attributes": {
                "Type": "Personne",
                "Description": "Maire d\u2019Agde",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Closeness Centrality": "0.22388059701492538",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.2524154589371986"
            },
            "color": "rgb(0,147,86)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Annick Cressens",
            "x": -2095.43505859375,
            "y": -2915.068115234375,
            "id": "285",
            "attributes": {
                "Type": "Personne",
                "Description": "Conseill\u00e8re d\u00e9partementale de Savoie",
                "Degr\u00e9": "2",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "2",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.22417153996101363",
                "Betweenness Centrality": "344.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.25434782608695705"
            },
            "color": "rgb(0,147,86)",
            "size": 11.132075309753418
        },
        {
            "label": "Conseil D\u00e9partemental de Savoie",
            "x": -2265.833740234375,
            "y": -2727.69287109375,
            "id": "286",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "1",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "0",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Closeness Centrality": "0.18321826872012745",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.19853347135955846"
            },
            "color": "rgb(0,147,86)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Bruno Forel",
            "x": -1823.4091796875,
            "y": -3167.88818359375,
            "id": "287",
            "attributes": {
                "Type": "Personne",
                "Description": "Pr\u00e9sident du syndicat mixte d'am\u00e9nagement de l'Arve et de ses affluents ",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Closeness Centrality": "0.22388059701492538",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.2524154589371986"
            },
            "color": "rgb(0,147,86)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "B\u00e9n\u00e9dicte Martin",
            "x": -1006.7581787109375,
            "y": -2884.71044921875,
            "id": "288",
            "attributes": {
                "Type": "Personne",
                "Description": "Vice-pr\u00e9sidente du conseil r\u00e9gional Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur",
                "Degr\u00e9": "2",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "2",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.22446324007807417",
                "Betweenness Centrality": "29.43214285714285",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.2550724637681165"
            },
            "color": "rgb(0,147,86)",
            "size": 11.132075309753418
        },
        {
            "label": "Christophe Lime",
            "x": -1822.8310546875,
            "y": -3043.190673828125,
            "id": "289",
            "attributes": {
                "Type": "Personne",
                "Description": "Conseiller communautaire du Grand Besan\u00e7on",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Closeness Centrality": "0.22388059701492538",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.2524154589371986"
            },
            "color": "rgb(0,147,86)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Ville de Lyon",
            "x": -1032.5875244140625,
            "y": 2577.614990234375,
            "id": "29",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Position": "Pro",
                "Web": "https://www.lyon.fr/",
                "Tw": "https://twitter.com/villedelyon",
                "Ville": "Lyon",
                "D\u00e9partement": "Rh\u00f4ne",
                "R\u00e9gion": "Auvergne Rh\u00f4ne Alpes",
                "Pays": "France",
                "Degr\u00e9": "2",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "4.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "2",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "4.0",
                "Closeness Centrality": "0.2987012987012987",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3499723947550038"
            },
            "color": "rgb(0,133,206)",
            "size": 11.132075309753418
        },
        {
            "label": "Perrine Prigent",
            "x": -2120.430908203125,
            "y": -3647.55712890625,
            "id": "290",
            "attributes": {
                "Type": "Personne",
                "Description": "Conseill\u00e8re municipale de la ville de Marseille ",
                "Degr\u00e9": "2",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "2",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.22417153996101363",
                "Betweenness Centrality": "344.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.25434782608695705"
            },
            "color": "rgb(0,147,86)",
            "size": 11.132075309753418
        },
        {
            "label": "Ville de Marseille",
            "x": -2314.520751953125,
            "y": -3713.736083984375,
            "id": "291",
            "attributes": {
                "Type": "Personne",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "1",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "0",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Closeness Centrality": "0.18321826872012745",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.19853347135955846"
            },
            "color": "rgb(0,147,86)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Didier Reault",
            "x": -2253.07958984375,
            "y": -3333.919677734375,
            "id": "292",
            "attributes": {
                "Type": "Personne",
                "Description": "Vice-pr\u00e9sident de M\u00e9tropole Aix-Marseille-Provence ",
                "Degr\u00e9": "2",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "2",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.22417153996101363",
                "Betweenness Centrality": "344.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.25434782608695705"
            },
            "color": "rgb(0,147,86)",
            "size": 11.132075309753418
        },
        {
            "label": "M\u00e9tropole Aix-Marseille Provence",
            "x": -2491.64453125,
            "y": -3280.183837890625,
            "id": "293",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "1",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "0",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Closeness Centrality": "0.18321826872012745",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.19853347135955846"
            },
            "color": "rgb(0,147,86)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Anne Grosperrin",
            "x": -1008.5975341796875,
            "y": -1659.7386474609375,
            "id": "294",
            "attributes": {
                "Type": "Personne",
                "Description": "Vice-pr\u00e9sidente du Grand Lyon M\u00e9tropole",
                "Degr\u00e9": "2",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "2",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.3031634446397188",
                "Betweenness Centrality": "5860.203078439035",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3230434782608689"
            },
            "color": "rgb(0,147,86)",
            "size": 11.132075309753418
        },
        {
            "label": "Herv\u00e9 Paul",
            "x": -1471.5059814453125,
            "y": -4032.25048828125,
            "id": "295",
            "attributes": {
                "Type": "Personne",
                "Description": "Vice-pr\u00e9sident de la M\u00e9tropole Nice C\u00f4te d\u2019Azur",
                "Degr\u00e9": "3",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "3.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "3",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "3.0",
                "Closeness Centrality": "0.2271231073074391",
                "Betweenness Centrality": "344.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.26328502415459"
            },
            "color": "rgb(0,147,86)",
            "size": 11.698113441467285
        },
        {
            "label": "M\u00e9tropole Nice C\u00f4te d\u2019Azur",
            "x": -1605.73876953125,
            "y": -4151.64306640625,
            "id": "296",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "1",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "0",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Closeness Centrality": "0.18518518518518517",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.20292960662525875"
            },
            "color": "rgb(0,147,86)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Antoine Orsini",
            "x": -1925.15966796875,
            "y": -3202.036865234375,
            "id": "297",
            "attributes": {
                "Type": "Personne",
                "Description": "Pr\u00e9sident de la Communaut\u00e9 de communes du Centre Corse",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Closeness Centrality": "0.22388059701492538",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.2524154589371986"
            },
            "color": "rgb(0,147,86)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Jean-Louis Faure",
            "x": -1706.177734375,
            "y": -3051.9794921875,
            "id": "298",
            "attributes": {
                "Type": "Personne",
                "Description": "Repr\u00e9sentant de la CLCV Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes ",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Closeness Centrality": "0.22388059701492538",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.2524154589371986"
            },
            "color": "rgb(0,147,86)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Fran\u00e7oise Colard",
            "x": -2198.126953125,
            "y": -3043.34130859375,
            "id": "299",
            "attributes": {
                "Type": "Personne",
                "Description": "Repr\u00e9sentante d\u2019UFC-QUE-CHOISIR Provence-Alpes C\u00f4te d'Azur ",
                "Degr\u00e9": "2",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "2",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.22417153996101363",
                "Betweenness Centrality": "344.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.25434782608695705"
            },
            "color": "rgb(0,147,86)",
            "size": 11.132075309753418
        },
        {
            "label": "Erik Orsenna",
            "x": 2481.668212890625,
            "y": 765.6776123046875,
            "id": "3",
            "attributes": {
                "Type": "Personne",
                "Description": "Auteur, docteur en \u00e9conomie, acad\u00e9micien, il pr\u00e9side l'Initiative pour l'Avenir des Grands Fleuves",
                "Degr\u00e9": "3",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "3.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "1",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "3",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "3.0",
                "Closeness Centrality": "0.2946199829205807",
                "Betweenness Centrality": "343.9999999999999",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.32966183574879176"
            },
            "color": "rgb(235,69,29)",
            "size": 12.264150619506836
        },
        {
            "label": "M\u00e9tropole du Grand Lyon",
            "x": -207.3292694091797,
            "y": 17.235469818115234,
            "id": "30",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Position": "Pro",
                "Web": "https://www.grandlyon.com/",
                "Tw": "https://twitter.com/grandlyon",
                "Ville": "Lyon",
                "D\u00e9partement": "Rh\u00f4ne",
                "R\u00e9gion": "Auvergne Rh\u00f4ne Alpes",
                "Pays": "France",
                "Degr\u00e9": "3",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "5.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "1",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "2",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "4.0",
                "Closeness Centrality": "0.36741214057507987",
                "Betweenness Centrality": "7263.53429953612",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3952657004830912"
            },
            "color": "rgb(119,119,25)",
            "size": 11.698113441467285
        },
        {
            "label": "UFC Que Choisir",
            "x": -2407.28125,
            "y": -2891.072265625,
            "id": "300",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Description": "Association de d\u00e9fense des droits des consommateur\u00b7rice\u00b7s",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "1",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "0",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Closeness Centrality": "0.18321826872012745",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.19853347135955846"
            },
            "color": "rgb(0,147,86)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Claude Roustan",
            "x": -1891.5064697265625,
            "y": -3104.1259765625,
            "id": "301",
            "attributes": {
                "Type": "Personne",
                "Description": "Pr\u00e9sident de la FDPPMA des Alpes-de-Haute-Provence ",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Closeness Centrality": "0.22388059701492538",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.2524154589371986"
            },
            "color": "rgb(0,147,86)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Michel Delmas",
            "x": -1489.228759765625,
            "y": -3091.5576171875,
            "id": "302",
            "attributes": {
                "Type": "Personne",
                "Description": "Pr\u00e9sident du conservatoire d\u2019espaces naturels de Savoie",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Closeness Centrality": "0.22388059701492538",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.2524154589371986"
            },
            "color": "rgb(0,147,86)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Fr\u00e9d\u00e9rique Lorenzi",
            "x": -1115.7864990234375,
            "y": -3379.687255859375,
            "id": "303",
            "attributes": {
                "Type": "Personne",
                "Description": "Repr\u00e9sentante de FNE Provence-Alpes C\u00f4te d\u2019Azur",
                "Degr\u00e9": "2",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "2",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.22417153996101363",
                "Betweenness Centrality": "20.083333333333332",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.2543478260869571"
            },
            "color": "rgb(0,147,86)",
            "size": 11.132075309753418
        },
        {
            "label": "Fran\u00e7ois Lavrut",
            "x": -2247.473388671875,
            "y": -3184.55224609375,
            "id": "304",
            "attributes": {
                "Type": "Personne",
                "Description": "Pr\u00e9sident de la chambre d\u00e9partementale d'agriculture du Jura",
                "Degr\u00e9": "2",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Closeness Centrality": "0.22417153996101363",
                "Betweenness Centrality": "344.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.25434782608695705"
            },
            "color": "rgb(0,147,86)",
            "size": 11.132075309753418
        },
        {
            "label": "Chambre D\u00e9partementale d'Agriculture du Jura",
            "x": -2478.80859375,
            "y": -3077.714599609375,
            "id": "305",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "1",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "0",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Closeness Centrality": "0.18321826872012745",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.19853347135955846"
            },
            "color": "rgb(0,147,86)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Marie-H\u00e9l\u00e8ne Enrici",
            "x": -2215.1708984375,
            "y": -3488.608154296875,
            "id": "306",
            "attributes": {
                "Type": "Personne",
                "Description": "Environnement Expert Rhodia Op\u00e9rations",
                "Degr\u00e9": "2",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Closeness Centrality": "0.22417153996101363",
                "Betweenness Centrality": "344.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.25434782608695705"
            },
            "color": "rgb(0,147,86)",
            "size": 11.132075309753418
        },
        {
            "label": "Solvay",
            "x": -2443.506103515625,
            "y": -3493.74609375,
            "id": "307",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Description": "L'un des principaux groupes de l'industrie chimique fran\u00e7aise, sp\u00e9cialis\u00e9 dans la chimie fine, les fibres synth\u00e9tiques et les polym\u00e8res. Solvay est la nouvelle marque de Rhodia est n\u00e9 du groupe Rh\u00f4ne-Poulenc",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "1",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "0",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Closeness Centrality": "0.18321826872012745",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.19853347135955846"
            },
            "color": "rgb(0,147,86)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Nicolas Perrin",
            "x": -1617.472900390625,
            "y": -3079.875244140625,
            "id": "308",
            "attributes": {
                "Type": "Personne",
                "Description": "Pr\u00e9sident de l\u2019association agr\u00e9\u00e9e des p\u00eacheurs professionnels en eau douce de Sa\u00f4ne-Doubs-Haut-Rh\u00f4ne",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Closeness Centrality": "0.22388059701492538",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.2524154589371986"
            },
            "color": "rgb(0,147,86)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "V\u00e9ronique Guiseppin",
            "x": -1853.2557373046875,
            "y": -3352.76904296875,
            "id": "309",
            "attributes": {
                "Type": "Personne",
                "Description": "Charg\u00e9e de pr\u00e9vention s\u00e9curit\u00e9 environnement de la Chambre syndicale de m\u00e9tallurgie de Haute-Savoie",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Closeness Centrality": "0.22388059701492538",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.2524154589371986"
            },
            "color": "rgb(0,147,86)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Conseil R\u00e9gional Provence Alpes C\u00f4te d'Azur",
            "x": -374.35626220703125,
            "y": -2557.568115234375,
            "id": "31",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "https://www.maregionsud.fr/",
                "Tw": "https://twitter.com/maregionsud?lang=fr",
                "Ville": "Marseille",
                "D\u00e9partement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne",
                "R\u00e9gion": "Sud",
                "Pays": "France",
                "Degr\u00e9": "3",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "3.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "2",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Closeness Centrality": "0.24176594253679046",
                "Betweenness Centrality": "107.14616364028129",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.26875776397515505"
            },
            "color": "rgb(0,147,86)",
            "size": 11.698113441467285
        },
        {
            "label": "Patrick Jeambar",
            "x": -1749.5672607421875,
            "y": -3124.79833984375,
            "id": "310",
            "attributes": {
                "Type": "Personne",
                "Description": "Administrateur d\u2019Ahlstrom specialities",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Closeness Centrality": "0.22388059701492538",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.2524154589371986"
            },
            "color": "rgb(0,147,86)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Herv\u00e9 Guillot",
            "x": -1145.89990234375,
            "y": -3162.2861328125,
            "id": "311",
            "attributes": {
                "Type": "Personne",
                "Description": "Directeur EDF, Unit\u00e9 de production M\u00e9diterran\u00e9e",
                "Degr\u00e9": "2",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "2",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.22417153996101363",
                "Betweenness Centrality": "20.083333333333332",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.2543478260869571"
            },
            "color": "rgb(0,147,86)",
            "size": 11.132075309753418
        },
        {
            "label": "Henri Politi",
            "x": -1648.8883056640625,
            "y": -2972.954345703125,
            "id": "312",
            "attributes": {
                "Type": "Personne",
                "Description": "Chef de service exploitation de l'Office d\u2019\u00e9quipement hydraulique de Corse",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Closeness Centrality": "0.22388059701492538",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.2524154589371986"
            },
            "color": "rgb(0,147,86)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "DREAL Auvergne Rh\u00f4ne Alpes",
            "x": -1276.0091552734375,
            "y": -3898.31201171875,
            "id": "313",
            "attributes": {
                "Type": "Orga nisation",
                "Degr\u00e9": "2",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "2",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.22682445759368836",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.2613526570048315"
            },
            "color": "rgb(0,147,86)",
            "size": 11.132075309753418
        },
        {
            "label": "DREAL Provence Alpes C\u00f4te d'Azur",
            "x": -1817.3583984375,
            "y": -3540.3583984375,
            "id": "314",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Closeness Centrality": "0.22388059701492538",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.2524154589371986"
            },
            "color": "rgb(0,147,86)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "ARS Auvergne Rh\u00f4ne Alpes",
            "x": -1310.3404541015625,
            "y": -3774.685302734375,
            "id": "315",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Degr\u00e9": "2",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "2",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.22682445759368836",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.2613526570048315"
            },
            "color": "rgb(0,147,86)",
            "size": 11.132075309753418
        },
        {
            "label": "Office Fran\u00e7ais de la Biodiversit\u00e9",
            "x": -1213.2479248046875,
            "y": -3804.533935546875,
            "id": "316",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Degr\u00e9": "2",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "2",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.22682445759368836",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.2613526570048315"
            },
            "color": "rgb(0,147,86)",
            "size": 11.132075309753418
        },
        {
            "label": "Conservatoire du Littoral",
            "x": -1821.3968505859375,
            "y": -3453.400390625,
            "id": "317",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Description": "Le Conservatoire du littoral est un \u00e9tablissement public administratif de l\u2019Etat plac\u00e9 sous la tutelle du ministre charg\u00e9 de la protection de la nature.",
                "Web": "https://www.conservatoire-du-littoral.fr/",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Closeness Centrality": "0.22388059701492538",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.2524154589371986"
            },
            "color": "rgb(0,147,86)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "DIRM",
            "x": -1911.8662109375,
            "y": -3428.250244140625,
            "id": "318",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Description": "Cr\u00e9\u00e9e par d\u00e9cret le 11 f\u00e9vrier 2010, la direction interr\u00e9gionale de la mer M\u00e9diterran\u00e9e est en charge de la conduite des politiques de l\u2019\u00c9tat en mati\u00e8re de d\u00e9veloppement durable de la mer, de gestion des ressources et de r\u00e9gulation des activit\u00e9s maritimes.",
                "Web": "https://www.dirm.mediterranee.developpement-durable.gouv.fr/",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Closeness Centrality": "0.22388059701492538",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.2524154589371986"
            },
            "color": "rgb(0,147,86)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "DRAAF Auvergne Rh\u00f4ne Alpes",
            "x": -1374.7691650390625,
            "y": -3860.28759765625,
            "id": "319",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Description": "Plac\u00e9e sous l\u2019autorit\u00e9 du pr\u00e9fet de r\u00e9gion, la DRAAF a pour mission de soutenir le d\u00e9veloppement d\u2019une agriculture comp\u00e9titive et \u00e9cologiquement responsable en veillant notamment \u00e0 la prise en compte des enjeux d\u2019\u00e9conomie de la ressource en eau, de pr\u00e9servation de la qualit\u00e9 des eaux, de biodiversit\u00e9, de protection des sols, de qualit\u00e9 de l\u2019air, de changement climatique et d\u2019utilisation d\u2019\u00e9nergies renouvelables dans le choix des actions conduites localement.",
                "Degr\u00e9": "2",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "2",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.22682445759368836",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.2613526570048315"
            },
            "color": "rgb(0,147,86)",
            "size": 11.132075309753418
        },
        {
            "label": "Conseil R\u00e9gional Auvergne Rh\u00f4ne Alpes",
            "x": 188.5413055419922,
            "y": -2417.707763671875,
            "id": "32",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "https://www.auvergnerhonealpes.fr/",
                "Tw": "https://twitter.com/auvergnerhalpes",
                "Ville": "Lyon",
                "D\u00e9partement": "Rh\u00f4ne",
                "R\u00e9gion": "Auvergne Rh\u00f4ne Alpes",
                "Pays": "France",
                "Degr\u00e9": "2",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "1",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Closeness Centrality": "0.24142757172848145",
                "Betweenness Centrality": "30.445238095238157",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.2668253968253965"
            },
            "color": "rgb(0,147,86)",
            "size": 11.132075309753418
        },
        {
            "label": "Commissariat \u00e0 l\u2019am\u00e9nagement, au d\u00e9veloppement et \u00e0 la protection du massif des Alpes",
            "x": -1552.73828125,
            "y": -3013.0615234375,
            "id": "320",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Closeness Centrality": "0.22388059701492538",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.2524154589371986"
            },
            "color": "rgb(0,147,86)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "DRFIP Auvergne Rh\u00f4ne Alpes",
            "x": -1936.458251953125,
            "y": -3307.052001953125,
            "id": "321",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Closeness Centrality": "0.22388059701492538",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.2524154589371986"
            },
            "color": "rgb(0,147,86)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Pr\u00e9fecture de Corse",
            "x": -1843.3839111328125,
            "y": -3256.161376953125,
            "id": "322",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Closeness Centrality": "0.22388059701492538",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.2524154589371986"
            },
            "color": "rgb(0,147,86)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Fran\u00e7oise Quenardel",
            "x": -934.6747436523438,
            "y": -4322.96435546875,
            "id": "323",
            "attributes": {
                "Type": "Personne",
                "Description": "Maire de Savasse ",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Closeness Centrality": "0.2045050385299348",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.23108350586611442"
            },
            "color": "rgb(0,147,86)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Philippe Alpy",
            "x": -732.1832275390625,
            "y": -4591.13232421875,
            "id": "324",
            "attributes": {
                "Type": "Personne",
                "Description": "Vice-pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental du Doubs",
                "Degr\u00e9": "2",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "2",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.20474777448071216",
                "Betweenness Centrality": "344.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.2330158730158729"
            },
            "color": "rgb(0,147,86)",
            "size": 11.132075309753418
        },
        {
            "label": "Conseil D\u00e9partemental du Doubs",
            "x": -636.703125,
            "y": -4738.48193359375,
            "id": "325",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "1",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "0",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Closeness Centrality": "0.17003449975357318",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.18535656774787293"
            },
            "color": "rgb(0,147,86)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Olivier Amrane",
            "x": -459.51593017578125,
            "y": -4017.26904296875,
            "id": "326",
            "attributes": {
                "Type": "Personne",
                "Description": "Pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental de l\u2019Ard\u00e8che",
                "Degr\u00e9": "2",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "2",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.20474777448071216",
                "Betweenness Centrality": "10.666666666666668",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.23301587301587293"
            },
            "color": "rgb(0,147,86)",
            "size": 11.132075309753418
        },
        {
            "label": "J\u00e9r\u00f4me Viaud",
            "x": -782.4667358398438,
            "y": -4291.49951171875,
            "id": "327",
            "attributes": {
                "Type": "Personne",
                "Description": "Pr\u00e9sident de la CLE de la Siagne",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Closeness Centrality": "0.2045050385299348",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.23108350586611442"
            },
            "color": "rgb(0,147,86)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Claudine Bonilla",
            "x": -1170.6837158203125,
            "y": -4505.3740234375,
            "id": "328",
            "attributes": {
                "Type": "Personne",
                "Description": "Adjointe au Maire de Chamb\u00e9ry",
                "Degr\u00e9": "2",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "2",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.20474777448071216",
                "Betweenness Centrality": "344.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.2330158730158729"
            },
            "color": "rgb(0,147,86)",
            "size": 11.132075309753418
        },
        {
            "label": "Ville de Chamb\u00e9ry",
            "x": -1274.2027587890625,
            "y": -4618.46630859375,
            "id": "329",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "1",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "0",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Closeness Centrality": "0.17003449975357318",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.18535656774787293"
            },
            "color": "rgb(0,147,86)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Conseil R\u00e9gional Occitanie",
            "x": -0.41085729002952576,
            "y": -3360.55810546875,
            "id": "33",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "https://www.laregion.fr/",
                "Tw": "https://twitter.com/Occitanie",
                "Ville": "Toulouse",
                "D\u00e9partement": "Haute-Garonne",
                "R\u00e9gion": "Occitanie",
                "Pays": "France",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Closeness Centrality": "0.24109014675052412",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.2648930296756381"
            },
            "color": "rgb(0,147,86)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Antoine Hoarau",
            "x": -878.4192504882812,
            "y": -4614.10546875,
            "id": "330",
            "attributes": {
                "Type": "Personne",
                "Description": "Adjoint au Maire de Dijon",
                "Degr\u00e9": "2",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "2",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.20474777448071216",
                "Betweenness Centrality": "344.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.2330158730158729"
            },
            "color": "rgb(0,147,86)",
            "size": 11.132075309753418
        },
        {
            "label": "Ville de Dijon",
            "x": -849.287353515625,
            "y": -4775.46142578125,
            "id": "331",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "1",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "0",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Closeness Centrality": "0.17003449975357318",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.18535656774787293"
            },
            "color": "rgb(0,147,86)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "C\u00e9line Tramontin",
            "x": -1030.76171875,
            "y": -4591.2255859375,
            "id": "332",
            "attributes": {
                "Type": "Personne",
                "Description": "IN Pr\u00e9sidente du SYMCRAU",
                "Degr\u00e9": "2",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "2",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.20474777448071216",
                "Betweenness Centrality": "344.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.2330158730158729"
            },
            "color": "rgb(0,147,86)",
            "size": 11.132075309753418
        },
        {
            "label": "SYMCRAU",
            "x": -1073.11962890625,
            "y": -4742.37890625,
            "id": "333",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "1",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "0",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Closeness Centrality": "0.17003449975357318",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.18535656774787293"
            },
            "color": "rgb(0,147,86)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Andr\u00e9 Viola",
            "x": -600.13916015625,
            "y": -4528.67919921875,
            "id": "334",
            "attributes": {
                "Type": "Personne",
                "Description": "Conseiller d\u00e9partemental de l\u2019Aude",
                "Degr\u00e9": "2",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "2",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.20474777448071216",
                "Betweenness Centrality": "344.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.2330158730158729"
            },
            "color": "rgb(0,147,86)",
            "size": 11.132075309753418
        },
        {
            "label": "Conseil D\u00e9partemental de l'Aude",
            "x": -451.9205627441406,
            "y": -4641.595703125,
            "id": "335",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "1",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "0",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Closeness Centrality": "0.17003449975357318",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.18535656774787293"
            },
            "color": "rgb(0,147,86)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Anne-Sophie Olmos",
            "x": -516.3646240234375,
            "y": -4405.8740234375,
            "id": "336",
            "attributes": {
                "Type": "Personne",
                "Description": "Vice-pr\u00e9sidente de Grenoble Alpes M\u00e9tropole",
                "Degr\u00e9": "2",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "2",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.20474777448071216",
                "Betweenness Centrality": "344.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.2330158730158729"
            },
            "color": "rgb(0,147,86)",
            "size": 11.132075309753418
        },
        {
            "label": "Grenoble Alpes M\u00e9tropole",
            "x": -339.5327453613281,
            "y": -4471.90380859375,
            "id": "337",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "1",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "0",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Closeness Centrality": "0.17003449975357318",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.18535656774787293"
            },
            "color": "rgb(0,147,86)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "INRAE",
            "x": -709.3554077148438,
            "y": -4192.52880859375,
            "id": "338",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "https://www.inrae.fr/nous-connaitre",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Closeness Centrality": "0.2045050385299348",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.23108350586611442"
            },
            "color": "rgb(0,147,86)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Et si le Rh\u00f4ne avait des droits",
            "x": -1229.6346435546875,
            "y": 2506.5556640625,
            "id": "339",
            "attributes": {
                "Type": "Action",
                "Description": "Projet \u00e9ducatif propos\u00e9 par l\u2019antenne lyonnaise de Notre Affaire \u00e0 Tous, en partenariat avec id-eau, le CRI et Ashoka. Ce projet s\u2019inscrit dans une volont\u00e9 d\u2019\u00e9ducation par la recherche autour des droits de la nature. ",
                "Cr\u00e9\u00e9 en": "2021",
                "Web": "https://notreaffaireatous.org/et-si-le-rhone-avait-des-droits/",
                "Ville": "Lyon",
                "D\u00e9partement": "Rh\u00f4ne",
                "R\u00e9gion": "Auvergne Rh\u00f4ne Alpes",
                "Pays": "France",
                "Degr\u00e9": "4",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "4.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "0",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Closeness Centrality": "0.29588336192109777",
                "Betweenness Centrality": "687.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.34683229813664646"
            },
            "color": "rgb(0,133,206)",
            "size": 12.264150619506836
        },
        {
            "label": "Conseil D\u00e9partemental du Rh\u00f4ne",
            "x": 90.88493347167969,
            "y": -3318.421142578125,
            "id": "34",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "https://www.rhone.fr/jcms/tl1_5481/fr/accueil",
                "Tw": "https://twitter.com/rhone_fr",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Closeness Centrality": "0.24109014675052412",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.2648930296756381"
            },
            "color": "rgb(0,147,86)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Akosha",
            "x": -1504.33154296875,
            "y": 2636.126708984375,
            "id": "340",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "0",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Closeness Centrality": "0.22847682119205298",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.2513388543823333"
            },
            "color": "rgb(0,133,206)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "CRI",
            "x": -1572.574951171875,
            "y": 2572.4111328125,
            "id": "341",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Description": "L\u2019association Learning Planet Institute r\u00e9invente l\u2019apprentissage \u00e0 tous les \u00e2ges de la vie afin de construire des soci\u00e9t\u00e9s apprenantes, durables et inclusives, aptes \u00e0 relever les d\u00e9fis complexes auxquels nous sommes confront\u00e9s. ",
                "Web": "https://www.learningplanetinstitute.org/",
                "Tw": "https://twitter.com/lpiparis_",
                "Li": "https://www.linkedin.com/school/learningplanetinstitute/mycompany/",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "0",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Closeness Centrality": "0.22847682119205298",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.2513388543823333"
            },
            "color": "rgb(0,133,206)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Le Parlement de Loire",
            "x": 802.701904296875,
            "y": 2035.2685546875,
            "id": "342",
            "attributes": {
                "Type": "Action",
                "Description": "Anim\u00e9 par le juriste et \u00e9crivain Camille de Toledo et port\u00e9 par le POLAU (P\u00f4le Arts et Urbanisme, conventionn\u00e9 par le Minist\u00e8re de la Culture et la r\u00e9gion Centre-Val de Loire), le Parlement de Loire est unique en France. Il s\u2019agit de la premi\u00e8re initiative visant \u00e0 cr\u00e9er un parlement pour une entit\u00e9 non-humaine, la Loire. La r\u00e9flexion sur la cr\u00e9ation de ce parlement se d\u00e9roule au travers d\u2019auditions de diff\u00e9rents professionnels  et d\u2019usagers de la Loire.",
                "Degr\u00e9": "3",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "3.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "0",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Closeness Centrality": "0.24660471765546818",
                "Betweenness Centrality": "170.25",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.27509316770186354"
            },
            "color": "rgb(221,58,116)",
            "size": 11.698113441467285
        },
        {
            "label": "Camille de Toledo",
            "x": 1077.613525390625,
            "y": 2363.671875,
            "id": "343",
            "attributes": {
                "Type": "Personne",
                "Degr\u00e9": "2",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "0",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Closeness Centrality": "0.19850402761795166",
                "Betweenness Centrality": "0.5",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.21585576259489317"
            },
            "color": "rgb(221,58,116)",
            "size": 11.132075309753418
        },
        {
            "label": "Agence de l'Eau Rh\u00f4ne M\u00e9diterran\u00e9e Corse",
            "x": -1596.0440673828125,
            "y": -3330.77099609375,
            "id": "344",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Description": "L\u2019agence de l\u2019eau Rh\u00f4ne M\u00e9diterran\u00e9e Corse est un \u00e9tablissement public du minist\u00e8re de l\u2019environnement, d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9servation de l\u2019eau. Elle per\u00e7oit l\u2019imp\u00f4t sur l\u2019eau pay\u00e9 par tous les usagers, qui est r\u00e9investi aupr\u00e8s des collectivit\u00e9s, acteurs \u00e9conomiques et agricoles pour lutter contre les pollutions et mieux utiliser l\u2019eau disponible, \u00e0 travers un programme pluriannuel d\u2019intervention. Par ailleurs, l\u2019agence de l\u2019eau organise la concertation avec les acteurs locaux, produit et diffuse la connaissance sur l\u2019eau.",
                "Cr\u00e9\u00e9 en": "1964",
                "Web": "https://www.eaurmc.fr/",
                "Tw": "https://twitter.com/SauvonsLeau",
                "Ville": "Lyon",
                "D\u00e9partement": "Rh\u00f4ne",
                "R\u00e9gion": "Auvergne Rh\u00f4ne Alpes",
                "Pays": "France",
                "Degr\u00e9": "39",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "39.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "2",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "2",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.2882205513784461",
                "Betweenness Centrality": "12908.266209099238",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.36772946859903377"
            },
            "color": "rgb(0,147,86)",
            "size": 12.264150619506836
        },
        {
            "label": "D\u00e9claration des droits du fleuve T\u00eat",
            "x": 957.3251342773438,
            "y": 2241.606689453125,
            "id": "345",
            "attributes": {
                "Type": "Action",
                "Description": "Pour pr\u00e9venir la mise \u00e0 mal de l\u2019int\u00e9grit\u00e9 \u00e9cologique du fleuve Tet, de la ripisylve et de l\u2019ensemble du syst\u00e8me hydrique qui l\u2019accompagne par les am\u00e9nagements lourds et r\u00e9currents dont il est l'objet. Arguant que la Tet ne dispose actuellement d\u2019aucun statut particulier de protection pour elle-m\u00eame et dans son int\u00e9gralit\u00e9 comme \u00e9l\u00e9ment naturel structurant de l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me, l'association En Commun, a avec le soutien de Notre Affaire \u00e0 Tous, r\u00e9dig\u00e9 la d\u00e9claration de droits du fleuve T\u00eat.",
                "Pays": "France",
                "Degr\u00e9": "5",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "5.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "0",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Closeness Centrality": "0.24695776664280603",
                "Betweenness Centrality": "174.08333333333331",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.27799171842650117"
            },
            "color": "rgb(221,58,116)",
            "size": 12.830188751220703
        },
        {
            "label": "Marie Toussaint",
            "x": 1018.401123046875,
            "y": 2049.015380859375,
            "id": "346",
            "attributes": {
                "Description": "Eurod\u00e9put\u00e9e EELV",
                "Web": "marietoussaint",
                "Degr\u00e9": "2",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "0",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Closeness Centrality": "0.24642857142857144",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.27364389233954467"
            },
            "color": "rgb(221,58,116)",
            "size": 11.132075309753418
        },
        {
            "label": "IAGF",
            "x": 1702.2969970703125,
            "y": 298.6505432128906,
            "id": "347",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Description": "l'IAGF se veut une 'interface utile et efficace entre grandes coalitions d\u2019acteurs pour replacer les fleuves au c\u0153ur des enjeux mondiaux et trouver des solutions \u00e0 partir de ce terrain d\u2019\u00e9tude et d\u2019exp\u00e9rimentation que sont les fleuves. Organisation d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral r\u00e9f\u00e9rente pour une gestion durable des fleuves, IAGF intervient en tant que vigie pour alerter et sensibiliser ; plateforme internationale d\u2019\u00e9changes de savoirs et pratiques pour connaitre et partager ; facilitatrice de solutions \u00e9labor\u00e9es collectivement, de l\u2019\u00e9chelle locale \u00e0 internationale, pour progresser dans notre rapport aux fleuves.'",
                "Cr\u00e9\u00e9 en": "2015",
                "Web": "https://www.initiativesfleuves.org/",
                "Tw": "https://twitter.com/IAGF_IFGR",
                "Ville": "Lyon",
                "D\u00e9partement": "Rh\u00f4ne",
                "R\u00e9gion": "Auvergne Rh\u00f4ne Alpes",
                "Pays": "France",
                "Degr\u00e9": "77",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "108.5",
                "Degr\u00e9 Entrant": "11",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "14.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "29",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "55.0",
                "Closeness Centrality": "0.41566265060240964",
                "Betweenness Centrality": "26238.999113800623",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.5210628019323671"
            },
            "color": "rgb(235,69,29)",
            "size": 44.52830123901367
        },
        {
            "label": "Pr\u00e9fecture du Rh\u00f4ne",
            "x": -492.83953857421875,
            "y": -3440.19921875,
            "id": "35",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "https://www.rhone.gouv.fr/",
                "Tw": "https://twitter.com/prefetrhone",
                "Ville": "Lyon",
                "D\u00e9partement": "Rh\u00f4ne",
                "R\u00e9gion": "Auvergne Rh\u00f4ne Alpes",
                "Pays": "France",
                "Degr\u00e9": "2",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "1",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Closeness Centrality": "0.24142757172848145",
                "Betweenness Centrality": "36.75046277252158",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.2668253968253966"
            },
            "color": "rgb(0,147,86)",
            "size": 11.132075309753418
        },
        {
            "label": "Conseil D\u00e9partemental de l'Is\u00e8re",
            "x": 150.71337890625,
            "y": -3245.266845703125,
            "id": "36",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "https://www.isere.fr/",
                "Tw": "http://twitter.com/CDIsere",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Closeness Centrality": "0.24109014675052412",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.2648930296756381"
            },
            "color": "rgb(0,147,86)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Pr\u00e9fecture de l'Is\u00e8re",
            "x": 57.47186279296875,
            "y": -3104.2509765625,
            "id": "37",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "https://www.isere.gouv.fr/",
                "Tw": "https://twitter.com/Prefet38",
                "Ville": "Grenoble",
                "D\u00e9partement": "Is\u00e8re",
                "R\u00e9gion": "Auvergne Rh\u00f4ne Alpes",
                "Pays": "France",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Closeness Centrality": "0.24109014675052412",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.2648930296756381"
            },
            "color": "rgb(0,147,86)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Conseil D\u00e9partemental de l'Ard\u00e8che",
            "x": -219.61106872558594,
            "y": -3697.54150390625,
            "id": "38",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "https://www.ardeche.fr/",
                "Tw": "https://twitter.com/Ardeche_07",
                "Degr\u00e9": "2",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "1",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Closeness Centrality": "0.24142757172848145",
                "Betweenness Centrality": "94.9886767949031",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.2668253968253966"
            },
            "color": "rgb(0,147,86)",
            "size": 11.132075309753418
        },
        {
            "label": "Pr\u00e9fecture de l'Ard\u00e8che",
            "x": 158.4619903564453,
            "y": -3149.882080078125,
            "id": "39",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "https://www.ardeche.gouv.fr/",
                "Tw": "https://twitter.com/Prefet07",
                "Ville": "Privas",
                "D\u00e9partement": "Ard\u00e8che",
                "R\u00e9gion": "Auvergne Rh\u00f4ne Alpes",
                "Pays": "France",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Closeness Centrality": "0.24109014675052412",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.2648930296756381"
            },
            "color": "rgb(0,147,86)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Lo\u00efc Blondiaux",
            "x": -1161.5010986328125,
            "y": 3663.642822265625,
            "id": "4",
            "attributes": {
                "Type": "Personne",
                "Description": "Politologue et professeur de science politique \u00e0 l\u2019universit\u00e9 Paris I Panth\u00e9on-Sorbonne.Ses recherches portent sur les sondages d\u2019opinion, la th\u00e9orie de la repr\u00e9sentation4, l'histoire des sciences sociales et la d\u00e9mocratie participative. Il participe \u00e9galement aux travaux de diff\u00e9rentes associations ou organismes publics. Il est cofondateur et administrateur de l'Institut de la concertation et de la participation citoyenne5 depuis septembre 2009, et administrateur de l'association D\u00e9mocratie ouverte6 depuis novembre 2015. Il est \u00e9galement membre de la Commission parisienne du d\u00e9bat public.",
                "Web": "https://www.pantheonsorbonne.fr/page-perso/blondiau  https://www.linkedin.com/in/blondiaux-lo%C3%AFc-784a9a83/",
                "Tw": "https://twitter.com/loicblondiaux",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Closeness Centrality": "0.2354948805460751",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.2674258109040721"
            },
            "color": "rgb(0,133,206)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Conseil D\u00e9partemental de la Dr\u00f4me",
            "x": -123.5151596069336,
            "y": -2903.27783203125,
            "id": "40",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "https://www.ladrome.fr/",
                "Tw": "https://twitter.com/la_drome",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Closeness Centrality": "0.24109014675052412",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.2648930296756381"
            },
            "color": "rgb(0,147,86)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Pr\u00e9fecture de la Dr\u00f4me",
            "x": 65.17082977294922,
            "y": -3198.178466796875,
            "id": "41",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "https://www.drome.gouv.fr/",
                "Tw": "https://twitter.com/Prefet26",
                "Ville": "Valence",
                "D\u00e9partement": "Dr\u00f4me",
                "R\u00e9gion": "Auvergne Rh\u00f4ne Alpes",
                "Pays": "France",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Closeness Centrality": "0.24109014675052412",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.2648930296756381"
            },
            "color": "rgb(0,147,86)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Conseil D\u00e9partemental du Vaucluse",
            "x": 137.1260986328125,
            "y": -3054.313232421875,
            "id": "42",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "https://www.vaucluse.fr/-1.html",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Closeness Centrality": "0.24109014675052412",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.2648930296756381"
            },
            "color": "rgb(0,147,86)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Pr\u00e9fecture du Vaucluse",
            "x": 3.8315532207489014,
            "y": -3267.267822265625,
            "id": "43",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "https://www.vaucluse.gouv.fr/",
                "Tw": "https://twitter.com/Prefet84",
                "Ville": "Avignon",
                "D\u00e9partement": "Vaucluse",
                "R\u00e9gion": "Sud",
                "Pays": "France",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Closeness Centrality": "0.24109014675052412",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.2648930296756381"
            },
            "color": "rgb(0,147,86)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Conseil D\u00e9partemental des Bouches-du-Rh\u00f4ne",
            "x": 295.99859619140625,
            "y": -2499.22119140625,
            "id": "44",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "https://www.departement13.fr/",
                "Tw": "https://twitter.com/departement13",
                "Degr\u00e9": "2",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "1",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Closeness Centrality": "0.24142757172848145",
                "Betweenness Centrality": "30.445238095238153",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.2668253968253966"
            },
            "color": "rgb(0,147,86)",
            "size": 11.132075309753418
        },
        {
            "label": "Pr\u00e9fecture des Bouches-du-Rh\u00f4ne",
            "x": 58.90208435058594,
            "y": -3000.292236328125,
            "id": "45",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "https://www.bouches-du-rhone.gouv.fr/",
                "Tw": "https://twitter.com/prefet13",
                "Ville": "Marseille",
                "D\u00e9partement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne",
                "R\u00e9gion": "Sud",
                "Pays": "France",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Closeness Centrality": "0.24109014675052412",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.2648930296756381"
            },
            "color": "rgb(0,147,86)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Conseil D\u00e9partemental du Gard",
            "x": -606.7490844726562,
            "y": -3202.745849609375,
            "id": "46",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "https://www.gard.fr/",
                "Degr\u00e9": "2",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "1",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Closeness Centrality": "0.24142757172848145",
                "Betweenness Centrality": "49.21932511932514",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.2668253968253966"
            },
            "color": "rgb(0,147,86)",
            "size": 11.132075309753418
        },
        {
            "label": "Pr\u00e9fecture du Gard",
            "x": -97.27825927734375,
            "y": -3339.48681640625,
            "id": "47",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "https://www.gard.gouv.fr/",
                "Tw": "https://twitter.com/prefet30",
                "Ville": "N\u00eemes",
                "D\u00e9partement": "Gard",
                "R\u00e9gion": "Occitanie",
                "Pays": "France",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Closeness Centrality": "0.24109014675052412",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.2648930296756381"
            },
            "color": "rgb(0,147,86)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Actes Sud",
            "x": -613.995361328125,
            "y": 3413.566162109375,
            "id": "48",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Description": "Maison d'\u00e9dition arl\u00e9sienne, \u00e0 l'origine d'Agir pour le Vivant, programme \u00e9v\u00e9nementiel international sur les questions li\u00e9es \u00e0 la relation de l'humanit\u00e9 avec le vivant, port\u00e9e par l'association du M\u00e9jan (cr\u00e9\u00e9e par Fran\u00e7oise Nyssen)",
                "Web": "https://www.actes-sud.fr/",
                "Tw": "https://twitter.com/ActesSud",
                "Ville": "Arles",
                "D\u00e9partement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne",
                "R\u00e9gion": "Sud",
                "Pays": "France",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Closeness Centrality": "0.2022274325908558",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.21996204278812986"
            },
            "color": "rgb(0,133,206)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Comuna",
            "x": -700.1289672851562,
            "y": 3434.33642578125,
            "id": "49",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Description": "Agence de conception et de d\u00e9veloppement de projets culturels, soci\u00e9taux et environnementaux, co-organisatrice d'Agir pour le Vivant",
                "Web": "https://www.comuna.fr/",
                "Ville": "Paris",
                "D\u00e9partement": "Paris",
                "R\u00e9gion": "\u00cele de France",
                "Pays": "France",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Closeness Centrality": "0.2022274325908558",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.21996204278812986"
            },
            "color": "rgb(0,133,206)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Agn\u00e8s Sina\u00ef",
            "x": -1416.8055419921875,
            "y": 3536.322509765625,
            "id": "5",
            "attributes": {
                "Type": "Personne",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Closeness Centrality": "0.2354948805460751",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.2674258109040721"
            },
            "color": "rgb(0,133,206)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Vicat",
            "x": 1999.899169921875,
            "y": 438.3054504394531,
            "id": "50",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Description": "Groupe cimentier international et multi local pr\u00e9sent dans 12 pays, Vicat est une entreprise familiale fran\u00e7aise cr\u00e9\u00e9e il y a 165 ans dans la lign\u00e9e de Louis Vicat, inventeur du ciment artificiel en 1817",
                "Web": "https://www.vicat.fr/",
                "Tw": "https://twitter.com/groupevicat",
                "Ville": "L'Isle d'Abeau",
                "D\u00e9partement": "Is\u00e8re",
                "R\u00e9gion": "Auvergne Rh\u00f4ne Alpes",
                "Pays": "France",
                "Degr\u00e9": "4",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "6.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "3",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "5.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Closeness Centrality": "0.29411764705882354",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3277294685990333"
            },
            "color": "rgb(235,69,29)",
            "size": 12.264150619506836
        },
        {
            "label": "Missions Publiques",
            "x": -1365.2244873046875,
            "y": 3386.077880859375,
            "id": "51",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "http://www.missionspubliques.org",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.2354948805460751",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.2674258109040721"
            },
            "color": "rgb(0,133,206)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Pr\u00e9fecture r\u00e9gion Auvergne Rh\u00f4ne Alpes",
            "x": -611.0250244140625,
            "y": -3711.8701171875,
            "id": "52",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Ville": "Lyon",
                "D\u00e9partement": "Rh\u00f4ne",
                "R\u00e9gion": "Auvergne Rh\u00f4ne Alpes",
                "Pays": "France",
                "Degr\u00e9": "3",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "3.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "1",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "2",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.24572649572649571",
                "Betweenness Centrality": "46.25046277252158",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.2779365079365078"
            },
            "color": "rgb(0,147,86)",
            "size": 11.698113441467285
        },
        {
            "label": "Conseil R\u00e9gional Bourgogne Franche Comt\u00e9",
            "x": -10.880402565002441,
            "y": -2941.54736328125,
            "id": "53",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Ville": "Besan\u00e7on",
                "D\u00e9partement": "Doubs",
                "R\u00e9gion": "Bourgogne Franche-Comt\u00e9",
                "Pays": "France",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Closeness Centrality": "0.24109014675052412",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.2648930296756381"
            },
            "color": "rgb(0,147,86)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "France Nature Environnement",
            "x": -652.9484252929688,
            "y": -3315.5947265625,
            "id": "54",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Degr\u00e9": "2",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "1",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Closeness Centrality": "0.24142757172848145",
                "Betweenness Centrality": "49.21932511932514",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.2668253968253966"
            },
            "color": "rgb(0,147,86)",
            "size": 11.132075309753418
        },
        {
            "label": "Appel du Rh\u00f4ne",
            "x": -647.4536743164062,
            "y": 1648.0992431640625,
            "id": "55",
            "attributes": {
                "Type": "Action",
                "Description": "D\u00e9marche de plaidoyer port\u00e9e par l'association Id-eau et 30 signataires, collectivit\u00e9s territoriales, collectifs et associations de d\u00e9fense de l'environnement, et visant \u00e0 obtenir la reconnaissance d'une personnalit\u00e9 juridique au fleuve Rh\u00f4ne, \u00e0 son glacier en Suisse \u00e0 son delta en France, pour 'lui donner les moyens d\u2019assurer son int\u00e9grit\u00e9 et de se pr\u00e9munir contre des activit\u00e9s destructrice'",
                "Cr\u00e9\u00e9 en": "2020",
                "Web": "https://www.appeldurhone.org/",
                "Tw": "https://twitter.com/appeldurhone",
                "Pays": "Suisse",
                "Degr\u00e9": "106",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "205.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "97",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "189.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "7",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "14.0",
                "Closeness Centrality": "0.4121863799283154",
                "Betweenness Centrality": "34344.49936855166",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.5605797101449271"
            },
            "color": "rgb(169,98,206)",
            "size": 70.0
        },
        {
            "label": "Wild Legal",
            "x": 230.0786590576172,
            "y": 3930.2802734375,
            "id": "56",
            "attributes": {
                "Type": "Action",
                "Description": "Couveuse des initiatives juridictionnelles environnementales les plus innovantes port\u00e9e par l'association Wild & Legal. Wild Legal est un programme annuel de transition \u00e9cologique par le droit visant \u00e0 promouvoir l\u2019\u00e9tude, la pratique et le progr\u00e8s du droit de l\u2019environnement \u00e0 la lumi\u00e8re de la doctrine juridique des Droits de la Nature. Reposant sur une \u00e9quipe d\u2019experts, il propose de former, pratiquer et appliquer un droit biocompatible. par une m\u00e9thode exp\u00e9rimentale interactive \u00e0 la fois ludique, p\u00e9dagogique et participative. Con\u00e7u pour faire collaborer \u00e9tudiants, juristes et citoyens pour les Droits de la Nature, il s\u2019\u00e9rige en plateforme couveuse des initiatives juridiques environnementales les plus innovantes.",
                "Cr\u00e9\u00e9 en": "2019",
                "Web": "https://www.wildlegal.eu/",
                "Tw": "https://twitter.com/wildlegalfrance",
                "Degr\u00e9": "5",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "5.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "5",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "5.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "0",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Closeness Centrality": "0.23138832997987926",
                "Betweenness Centrality": "1192.5842014395964",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.26143547273982093"
            },
            "color": "rgb(0,155,178)",
            "size": 12.830188751220703
        },
        {
            "label": "Living with Rivers",
            "x": 2184.800537109375,
            "y": 478.6654052734375,
            "id": "57",
            "attributes": {
                "Type": "Action",
                "Description": "\u00c9v\u00e9nement initi\u00e9 et port\u00e9 par l\u2019association Initiatives pour l\u2019Avenir des Grands Fleuves (IAGF) qui vise \u00e0 'donner la parole' et 'faire dialoguer entre eux et avec nous' les grands fleuves, \u00e0 commencer par trois d'entre eux, le Rh\u00f4ne, le Saint-Laurent et le S\u00e9n\u00e9gal",
                "Cr\u00e9\u00e9 en": "2022",
                "Web": "https://living-with-rivers.com/",
                "Tw": "https://www.twitter.com/LW_Rivers/",
                "Degr\u00e9": "2",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "2",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "0",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Closeness Centrality": "0.29411764705882354",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3277294685990333"
            },
            "color": "rgb(235,69,29)",
            "size": 11.132075309753418
        },
        {
            "label": "Plan Rh\u00f4ne Sa\u00f4ne",
            "x": -167.49632263183594,
            "y": -3117.29736328125,
            "id": "58",
            "attributes": {
                "Type": "Action",
                "Description": "Le Plan Rh\u00f4ne est un programme de d\u00e9veloppement durable autour du Rh\u00f4ne et de la Sa\u00f4ne, port\u00e9 par des partenaires publics et priv\u00e9s, avec le concours de l'Union Europ\u00e9enne.",
                "Cr\u00e9\u00e9 en": "2004",
                "Web": "https://www.plan-rhone.fr/accueil-3.html",
                "Tw": "https://twitter.com/PlanRhone",
                "Degr\u00e9": "25",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "25.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "25",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "25.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "0",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Closeness Centrality": "0.3173873045078197",
                "Betweenness Centrality": "11214.095357730546",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3813526570048305"
            },
            "color": "rgb(0,147,86)",
            "size": 24.150943756103516
        },
        {
            "label": "Agir pour le Vivant",
            "x": -729.7119140625,
            "y": 3201.76318359375,
            "id": "59",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Description": "Un \u00e9v\u00e9nement organis\u00e9 tous les ans sur trois continents \u00e0 l'initiative des \u00e9ditions Actes Sud pour ouvrir un espace de discussion pluridisciplinaire et intersectionnel pour dessiner les contours d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 solidaire et vivante.",
                "Web": "https://www.agirpourlevivant.fr/",
                "Ville": "Arles",
                "R\u00e9gion": "PACA",
                "Pays": "France",
                "Degr\u00e9": "5",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "7.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "3",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "3.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "2",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "4.0",
                "Closeness Centrality": "0.2533039647577093",
                "Betweenness Centrality": "687.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.2896342305037957"
            },
            "color": "rgb(0,133,206)",
            "size": 12.830188751220703
        },
        {
            "label": "Nelly Niwa",
            "x": -1565.1400146484375,
            "y": 3511.2021484375,
            "id": "6",
            "attributes": {
                "Type": "Personne",
                "Description": "Architecte-Urbaniste EPFL, docteure en environnement de l\u2019Universit\u00e9 de Lausanne et directrice du Centre de comp\u00e9tences en durabilit\u00e9. Elle est sp\u00e9cialis\u00e9e dans la planification locale et les processus participatifs.",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Closeness Centrality": "0.2354948805460751",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.2674258109040721"
            },
            "color": "rgb(0,133,206)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Grands Parents pour le Climat \u2014 Gen\u00e8ve",
            "x": -982.4395141601562,
            "y": 1363.7701416015625,
            "id": "60",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "https://gpclimat-ge.ch",
                "Ville": "Gen\u00e8ve",
                "Pays": "Suisse",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.292125317527519",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3371704623878543"
            },
            "color": "rgb(169,98,206)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Kaos Movies",
            "x": -812.7868041992188,
            "y": 2037.05615234375,
            "id": "61",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "https://kaosmovies.ch",
                "Ville": "Vevey",
                "R\u00e9gion": "Canton de Gen\u00e8ve",
                "Pays": "Suisse",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.292125317527519",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3371704623878543"
            },
            "color": "rgb(169,98,206)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Doctors for Extinction Rebellion Switzerland",
            "x": -1084.3853759765625,
            "y": 1688.227294921875,
            "id": "62",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "https://www.facebook.com/doctors4xr.ch/",
                "Pays": "Suisse",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.292125317527519",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3371704623878543"
            },
            "color": "rgb(169,98,206)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Chambre de l\u2019\u00c9conomie Sociale et Solidaire Vaudoise",
            "x": -399.6061096191406,
            "y": 1435.135986328125,
            "id": "63",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "http://www.apres-vd.ch",
                "R\u00e9gion": "Canton de Vaud",
                "Pays": "Suisse",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.292125317527519",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3371704623878543"
            },
            "color": "rgb(169,98,206)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Philippe Mar\u00e9chal",
            "x": -671.4522094726562,
            "y": 2038.1409912109375,
            "id": "64",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.292125317527519",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3371704623878543"
            },
            "color": "rgb(169,98,206)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Paysages Reconquis",
            "x": -960.1436767578125,
            "y": 1761.5401611328125,
            "id": "65",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "http://paysagesreconquis-monblog.com",
                "Ville": "Lyon",
                "R\u00e9gion": "AURA",
                "Pays": "France",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.292125317527519",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3371704623878543"
            },
            "color": "rgb(169,98,206)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Attac Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es",
            "x": 88.88483428955078,
            "y": 1620.817138671875,
            "id": "66",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "https://local.attac.org/attac65/attac-65/",
                "R\u00e9gion": "Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es",
                "Pays": "France",
                "Degr\u00e9": "2",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "4.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "2",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "4.0",
                "Closeness Centrality": "0.29562982005141386",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3446583850931682"
            },
            "color": "rgb(221,58,116)",
            "size": 11.132075309753418
        },
        {
            "label": "Observatoire International des Droits de la Nature",
            "x": -1060.342529296875,
            "y": 1865.8409423828125,
            "id": "67",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "https://www.observatoirenature.org",
                "Pays": "Canada",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.292125317527519",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3371704623878543"
            },
            "color": "rgb(169,98,206)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Lectures En Transitions",
            "x": -1104.574462890625,
            "y": 1814.3677978515625,
            "id": "68",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "http://www.facebook.com/LecturesEnTransitions",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.292125317527519",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3371704623878543"
            },
            "color": "rgb(169,98,206)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Neonomia",
            "x": -308.1550598144531,
            "y": 1570.5228271484375,
            "id": "69",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "http://www.neonomia.ch",
                "Ville": "Gen\u00e8ve",
                "R\u00e9gion": "Canton de Gen\u00e8ve",
                "Pays": "Suisse",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.292125317527519",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3371704623878543"
            },
            "color": "rgb(169,98,206)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Corto Fajal",
            "x": -1438.8966064453125,
            "y": 3638.707763671875,
            "id": "7",
            "attributes": {
                "Type": "Personne",
                "Tw": "",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Closeness Centrality": "0.2354948805460751",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.2674258109040721"
            },
            "color": "rgb(0,133,206)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Fluvial",
            "x": -333.25372314453125,
            "y": 1766.212646484375,
            "id": "70",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Description": "",
                "Pays": "France",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.292125317527519",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3371704623878543"
            },
            "color": "rgb(169,98,206)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Camargo Foundation",
            "x": -773.0752563476562,
            "y": 1960.1629638671875,
            "id": "71",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "https://camargofoundation.org",
                "Ville": "Cassis",
                "R\u00e9gion": "PACA",
                "Pays": "France",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.292125317527519",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3371704623878543"
            },
            "color": "rgb(169,98,206)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Grands Parents pour le Climat France",
            "x": -890.3277587890625,
            "y": 1868.627197265625,
            "id": "72",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Pays": "France",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.292125317527519",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3371704623878543"
            },
            "color": "rgb(169,98,206)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Just No Waste",
            "x": -1100.01318359375,
            "y": 1418.82568359375,
            "id": "73",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "https://www.justnowaste.ch",
                "Ville": "Lausanne",
                "R\u00e9gion": "Canton de Vaud",
                "Pays": "Suisse",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.292125317527519",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3371704623878543"
            },
            "color": "rgb(169,98,206)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "La Courroie de Transmission",
            "x": -992.1806640625,
            "y": 1850.2701416015625,
            "id": "74",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "https://lacourroie.ch",
                "Ville": "Gen\u00e8ve",
                "R\u00e9gion": "Canton de Gen\u00e8ve",
                "Pays": "Suisse",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.292125317527519",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3371704623878543"
            },
            "color": "rgb(169,98,206)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Agir pour la Crau",
            "x": -335.33642578125,
            "y": 1446.8831787109375,
            "id": "75",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "http://www.agirpourlacrau.fr",
                "R\u00e9gion": "PACA",
                "Pays": "France",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.292125317527519",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3371704623878543"
            },
            "color": "rgb(169,98,206)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Zoepolis",
            "x": -708.9773559570312,
            "y": 1974.4033203125,
            "id": "76",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "https://zoepolis.com",
                "Pays": "France",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.292125317527519",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3371704623878543"
            },
            "color": "rgb(169,98,206)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Jardins de Mama Jah",
            "x": -896.6903686523438,
            "y": 2010.813232421875,
            "id": "77",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "https://www.jardinsdemamajah.ch",
                "R\u00e9gion": "Canton de Gen\u00e8ve",
                "Pays": "Suisse",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.292125317527519",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3371704623878543"
            },
            "color": "rgb(169,98,206)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Zen 2050",
            "x": -1132.965087890625,
            "y": 1494.9757080078125,
            "id": "78",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "https://www.zen-2050.com",
                "Ville": "Lyon",
                "R\u00e9gion": "AURA",
                "Pays": "France",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.292125317527519",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3371704623878543"
            },
            "color": "rgb(169,98,206)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Association Naturaliste pour la Connaissance et la Protection des Insectes et de la Biodiversite",
            "x": -863.9051513671875,
            "y": 1232.1885986328125,
            "id": "79",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "https://www.arthropologia.org",
                "Ville": "\"La Tour de Salvagny\"",
                "R\u00e9gion": "AURA",
                "Pays": "France",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.292125317527519",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3371704623878543"
            },
            "color": "rgb(169,98,206)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Philippe Roch",
            "x": -1476.3797607421875,
            "y": 3468.415283203125,
            "id": "8",
            "attributes": {
                "Type": "Personne",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Closeness Centrality": "0.2354948805460751",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.2674258109040721"
            },
            "color": "rgb(0,133,206)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Ateliers Guizard",
            "x": -724.6582641601562,
            "y": 1202.65869140625,
            "id": "80",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "https://www.ateliers-guizard.fr",
                "R\u00e9gion": "\u00cele de France",
                "Pays": "France",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.292125317527519",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3371704623878543"
            },
            "color": "rgb(169,98,206)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "\u00c9cole Sup\u00e9rieure de la Bio",
            "x": -1019.0826416015625,
            "y": 1726.9530029296875,
            "id": "81",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "https://www.ecolesupbio.fr",
                "Ville": "Lyon",
                "R\u00e9gion": "AURA",
                "Pays": "France",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.292125317527519",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3371704623878543"
            },
            "color": "rgb(169,98,206)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Jardins du Rocher",
            "x": -907.7147827148438,
            "y": 1371.04248046875,
            "id": "82",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "http://www.jardinsdurocher.ch",
                "R\u00e9gion": "Canton de Vaud",
                "Pays": "Suisse",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.292125317527519",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3371704623878543"
            },
            "color": "rgb(169,98,206)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "G\u00e9n\u00e9ration \u00c9cologie Dr\u00f4me",
            "x": -787.5975952148438,
            "y": 1343.03955078125,
            "id": "83",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "https://www.facebook.com/G%C3%A9n%C3%A9ration-%C3%A9cologie-Dr%C3%B4me-103418281569785/",
                "R\u00e9gion": "AURA",
                "Pays": "France",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.292125317527519",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3371704623878543"
            },
            "color": "rgb(169,98,206)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Les Suds \u00e0 Arles",
            "x": -637.1905517578125,
            "y": 1976.2227783203125,
            "id": "84",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "http://www.suds-arles.com",
                "Ville": "Arles",
                "R\u00e9gion": "PACA",
                "Pays": "France",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.292125317527519",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3371704623878543"
            },
            "color": "rgb(169,98,206)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "H. Schumacher",
            "x": -839.8548583984375,
            "y": 1378.1514892578125,
            "id": "85",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "https://www.hschumacher.ch/",
                "Pays": "Suisse",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.292125317527519",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3371704623878543"
            },
            "color": "rgb(169,98,206)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Oikom",
            "x": -1027.5294189453125,
            "y": 1658.2235107421875,
            "id": "86",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "https://www.oikom.ch",
                "Ville": "Chavannes-Renens",
                "R\u00e9gion": "Canton de Vaud",
                "Pays": "Suisse",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.292125317527519",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3371704623878543"
            },
            "color": "rgb(169,98,206)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Rights of Mother Earth",
            "x": -933.8328247070312,
            "y": 1313.4083251953125,
            "id": "87",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "https://www.rightsofmotherearth.com",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.292125317527519",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3371704623878543"
            },
            "color": "rgb(169,98,206)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Grands Parents pour le Climat",
            "x": -575.6060791015625,
            "y": 1319.2491455078125,
            "id": "88",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "http://www.gpclimat.ch",
                "Pays": "Suisse",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.292125317527519",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3371704623878543"
            },
            "color": "rgb(169,98,206)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Zoein",
            "x": -744.4917602539062,
            "y": 2035.2955322265625,
            "id": "89",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "https://zoein.org",
                "Pays": "Suisse",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.292125317527519",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3371704623878543"
            },
            "color": "rgb(169,98,206)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Julien Fran\u00e7ais",
            "x": 503.1553039550781,
            "y": -854.4656982421875,
            "id": "9",
            "attributes": {
                "Type": "Personne",
                "Description": "Directeur g\u00e9n\u00e9ral de la CNR",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "1.0",
                "Closeness Centrality": "0.2755591054313099",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.2968599033816429"
            },
            "color": "rgb(119,119,25)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Rh\u00f4nature",
            "x": -832.999755859375,
            "y": 1912.9527587890625,
            "id": "90",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "http://rhonature.ch",
                "Ville": "Gen\u00e8ve",
                "R\u00e9gion": "Canton de Gen\u00e8ve",
                "Pays": "Suisse",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.292125317527519",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3371704623878543"
            },
            "color": "rgb(169,98,206)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Futurs Proches",
            "x": -954.3098754882812,
            "y": 1422.032470703125,
            "id": "91",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.292125317527519",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3371704623878543"
            },
            "color": "rgb(169,98,206)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Jeunes Eau Climat",
            "x": -837.2470703125,
            "y": 1977.5836181640625,
            "id": "92",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "https://www.jeuneseauclimat.org",
                "R\u00e9gion": "\u00cele de France",
                "Pays": "France",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.292125317527519",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3371704623878543"
            },
            "color": "rgb(169,98,206)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Tchendukua",
            "x": -1054.5267333984375,
            "y": 1353.7750244140625,
            "id": "93",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "https://www.tchendukua.org",
                "Ville": "Vincennes",
                "R\u00e9gion": "\u00cele de France",
                "Pays": "France",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.292125317527519",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3371704623878543"
            },
            "color": "rgb(169,98,206)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Kanoti",
            "x": -1074.4091796875,
            "y": 1757.2982177734375,
            "id": "94",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "https://kanoti.fr",
                "Ville": "Yenne",
                "R\u00e9gion": "AURA",
                "Pays": "France",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.292125317527519",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3371704623878543"
            },
            "color": "rgb(169,98,206)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Creme Solaire",
            "x": -564.7860717773438,
            "y": 1233.0128173828125,
            "id": "95",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "https://cremesolaire.ch",
                "Pays": "Suisse",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.292125317527519",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3371704623878543"
            },
            "color": "rgb(169,98,206)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Polau",
            "x": 233.71868896484375,
            "y": 1764.07421875,
            "id": "96",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "http://www.polau.org",
                "R\u00e9gion": "Centre Val de Loire",
                "Pays": "France",
                "Degr\u00e9": "3",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "5.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "2",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "4.0",
                "Closeness Centrality": "0.296137339055794",
                "Betweenness Centrality": "74.00545288045272",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3465907522429267"
            },
            "color": "rgb(221,58,116)",
            "size": 11.698113441467285
        },
        {
            "label": "The Sea Cleaners",
            "x": 541.7076416015625,
            "y": 957.68408203125,
            "id": "97",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "http://www.theseacleaners.org",
                "Ville": "\"La Trinit\u00e9-sur-Mer\"",
                "R\u00e9gion": "Bretagne",
                "Pays": "France",
                "Degr\u00e9": "2",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "4.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "2",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "4.0",
                "Closeness Centrality": "0.3359298928919182",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.38671497584541076"
            },
            "color": "rgb(235,69,29)",
            "size": 11.132075309753418
        },
        {
            "label": "Odysseus 3.1",
            "x": -1138.585205078125,
            "y": 1733.6148681640625,
            "id": "98",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "https://odysseus31.com",
                "Ville": "Lyon",
                "R\u00e9gion": "AURA",
                "Pays": "France",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.292125317527519",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3371704623878543"
            },
            "color": "rgb(169,98,206)",
            "size": 10.566038131713867
        },
        {
            "label": "Lo Parvi \u2014 Association Nature Nord-Is\u00e8re",
            "x": -331.9172668457031,
            "y": 1832.431640625,
            "id": "99",
            "attributes": {
                "Type": "Organisation",
                "Web": "http://www.loparvi.fr",
                "R\u00e9gion": "AURA",
                "Pays": "France",
                "Degr\u00e9": "1",
                "Degr\u00e9 pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Degr\u00e9 Entrant": "0",
                "Degr\u00e9 Entrant Pond\u00e9r\u00e9": "0.0",
                "Degr\u00e9 Sortant": "1",
                "Degr\u00e9 Sortant Pond\u00e9r\u00e9": "2.0",
                "Closeness Centrality": "0.292125317527519",
                "Betweenness Centrality": "0.0",
                "Harmonic Closeness Centrality": "0.3371704623878543"
            },
            "color": "rgb(169,98,206)",
            "size": 10.566038131713867
        }
    ]
}